{"id":775,"date":"2014-12-10T15:38:14","date_gmt":"2014-12-10T14:38:14","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=775"},"modified":"2015-01-12T11:55:29","modified_gmt":"2015-01-12T10:55:29","slug":"estrenem-llei-de-transparencia-espanyola","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/","title":{"rendered":"Estrenem Llei de Transpar\u00e8ncia espanyola"},"content":{"rendered":"<p>Avui entra en vigor la tant esperada primera llei espanyola d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 i s&#8217;acaba d&#8217;obrir el <a href=\"http:\/\/transparencia.gob.es\/\" target=\"_blank\">Portal de la transpar\u00e8ncia<\/a>, que s&#8217;haur\u00e0 d&#8217;explorar. \u00c9s el darrer estat d&#8217;Europa de m\u00e9s d&#8217;un mili\u00f3 d&#8217;habitants en aprovar-ne una: Finalment, tenim <a href=\"http:\/\/www.leydetransparencia.gob.es\/index.htm\" target=\"_blank\">Llei de Transpar\u00e8ncia, Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 P\u00fablica i Bon Govern\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Per celebrar-ho, us convidem a entrar a la p\u00e0gina <a href=\"tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\">tuderechoasaber.es<\/a> i fer una petici\u00f3 d&#8217;informaci\u00f3 com\u00a0qualsevol d&#8217;<a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/list\/all\" target=\"_blank\">aquestes<\/a>. Llegiu tamb\u00e9 el comunicat de la <a href=\"civio.es\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3 CIVIO<\/a>\u00a0i l&#8217;organitzaci\u00f3 pro-dret a la informaci\u00f3 <a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/\" target=\"_blank\">Access Info<\/a> avui mateix pels obstacles que el Govern posa per accedir a la informaci\u00f3 des d&#8217;aquest primer moment mitjan\u00e7ant formularis i altres barreres.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/tuderechoasaber.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-437 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/tuderechoasaber.png\" alt=\"tuderechoasaber\" width=\"176\" height=\"85\" \/><\/a><\/p>\n<p>El que segueix \u00e9s la traducci\u00f3 d&#8217;una entrada de blog del web de <a href=\"tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\">tuderechoasaber.es<\/a>, concretament d&#8217;<a href=\"http:\/\/blog.tuderechoasaber.es\/2014\/11\/ejemplos-de-informacion-que-podras-y-que-no-podras-solicitar-con-la-entrada-en-vigor-de-la-ley-de-transarencia\/\" target=\"_blank\">Exemples d&#8217;Informaci\u00f3 que podr\u00e0s i no podr\u00e0s sol.licitar amb l&#8217;entrada en vigor de la Llei de Transpar\u00e8ncia<\/a>. <!--more-->Altres articles interessants s\u00f3n:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/blog.tuderechoasaber.es\/2014\/10\/entendiendo-la-ley-de-transparencia-i-cuando-entra-en-vigor-la-ley-de-transparencia-y-para-que-instituciones\/\" target=\"_blank\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Entenent la Llei de Transpar\u00e8ncia I<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/blog.tuderechoasaber.es\/2014\/11\/entendiendo-la-ley-de-transparencia-ii-que-instituciones-deben-aplicarla-y-como\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Entenent la Llei de Transparencia II<\/span><\/a><\/p>\n<p>Amb l&#8217;entrada en vigor de la normativa de transpar\u00e8ncia per a l&#8217;Administraci\u00f3 General de l&#8217;Estat (AGE) es reconeixer\u00e0 el dret de qualsevol ciutad\u00e0 a accedir a nova Informaci\u00f3 que abans quedava fora del seu abast. Per aix\u00f2 aportem alguns exemples de sol\u00b7licituds formulades des de tuderechoasaber.es que, amb la llei a la m\u00e0 i en vigor, ara haurien d&#8217;obtenir la informaci\u00f3 sol\u00b7licitada com resposta. Recordem, a m\u00e9s, que el reglament d&#8217;aplicaci\u00f3 de la llei encara no s&#8217;ha fet p\u00fablic. Per aix\u00f2 hi ha inc\u00f2gnites, ambig\u00fcitat i molta precauc\u00edo a l&#8217;hora de poder assegurar que, en un escenari concret, el ciutad\u00e0 rebr\u00e0 amb seguretat tota la informaci\u00f3 que sol\u00b7licita.<\/p>\n<p>A partir del 10 de desembre es podr\u00e0 sol\u00b7licitar i rebre dades sobre partides pressupost\u00e0ries espec\u00edfiques i el seu desglossament. Aix\u00ed, <a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/request\/financiacin_para_la_creacin_y_el\" target=\"_blank\">aquesta sol\u00b7licitud d&#8217;informaci\u00f3<\/a> que Juan Elosua va dirigir el maig de 2014 al Ministeri d&#8217;Economia i Competitivitat sobre &#8220;les partides pressupost\u00e0ries anuals destinades a la creaci\u00f3 i manteniment de l&#8217;INL (International Iberian Nanotechnology Laboratory)\u201d hauria de ser atesa i resolta. Fins ara, aquest Ministeri ha estat ignorant la gran majoria de les sol\u00b7licituds rebudes, com es pot comprovar en aquest <a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/body\/ministerio_de_economa_y_competitividad\" target=\"_blank\">enlla\u00e7<\/a>. No obstant aix\u00f2, de cara a l&#8217;aplicaci\u00f3 efectiva de la llei, hi ha una excepci\u00f3: no s&#8217;especifica quin \u00e9s el grau m\u00ednim de desglossament i en conseq\u00fc\u00e8ncia, cada instituci\u00f3 podr\u00e0 decidir per si mateixa en cada cas concret el nivell de detall de les dades que aporti. Per aix\u00f2 \u00e9s tan important una llei estricta que barri el pas a aquest tipus d&#8217;indefinicions.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/volem-saber.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-293 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/volem-saber.jpeg\" alt=\"volem saber\" width=\"232\" height=\"60\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es podr\u00e0 preguntar per TOTES les subvencions concedides per un organisme p\u00fablic o rebudes per una entitat. Recorda, que, segons la Llei, pots preguntar a ambd\u00f2s. Aix\u00ed, aquesta <a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/request\/subvenciones_irpf\" target=\"_blank\">sol.licitud<\/a> en la qual un ciutad\u00e0 demana con\u00e8ixer els expedients de reintegrament de subvencions amb c\u00e0rrec a l&#8217;IRPF tramitats per Sanitat entre 2008 i 2011 hauria d&#8217;obtenir resposta amb la informaci\u00f3 sol\u00b7licitada.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Podr\u00e0s sol.licitar i rebre els noms dels assessors dels ministres. En aquesta <a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/request\/personal_eventual_del_ministerio\" target=\"_blank\">sol.licitud <\/a>del 2012, Rom\u00e0 Segu\u00ed preguntava al Ministeri de Presid\u00e8ncia pel nombre (ni tan sols demanava noms) de persones contractades com a personal eventual i per les quals, mitjan\u00e7ant un altre contracte, feien &#8220;feina d&#8217;assessorament&#8221;. Mai va rebre resposta. <a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\/es\/body\/ministerio_de_la_presidencia\" target=\"_blank\">Com veiem<\/a>, Presid\u00e8ncia tamb\u00e9 est\u00e0 entre les institucions que pitjor atenen les sol.licituds de la ciutadania, tot i haver liderat la gestaci\u00f3 de la Llei de Transpar\u00e8ncia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Es podran demanar i obtenir les mem\u00f2ries d&#8217;impacte normatiu de qualsevol \u00f2rgan de l&#8217;Administraci\u00f3 General de l&#8217;Estat. A <a href=\"tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\">tuderechoasaber.es<\/a> hem rebut molt poques sol.licitud d&#8217;aquest tipus. En aquest exemple, un ciutad\u00e0 <a href=\"http:\/\/www.tuderechoasaber.es\/es\/request\/impacto_de_gnero_reforma_general#incoming-297\" target=\"_blank\">sol.licit\u00e0<\/a> al Ministeri de Treball i Seguretat Social una c\u00f2pia de l&#8217;informe d&#8217;impacto de g\u00e8nere que va acompanyar l&#8217;aprovaci\u00f3 del Real Decret Llei 3\/2012, de 10 de febrer, de mesures urgents per la reforma del mercat laboral. La resposta que va rebre, fins a tres vegades, fou que \u201ctots els informes preceptius que acompanyen les normes o projecte de normes aprovades pel Consell de Ministres no constitueixen un document de p\u00fablic acc\u00e9s, ra\u00f3 per la qual no \u00e9s possible atendre la seva sol.licitud\u201d. Doncs b\u00e9, ara s\u00ed que ho s\u00f3n.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-729\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw-300x199.jpg\" alt=\"Magnifier over Figures\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw-300x199.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Tanmateix\u2026<\/h3>\n<p>Existeixen altres exemples d&#8217;informaci\u00f3 que no podr\u00e0s sol.licitar a partir del 10 de desembre. Amb el text a la m\u00e0, les entitats subjectes a la Llei de Transpar\u00e8ncia no tindran obligaci\u00f3 de donar-te informaci\u00f3 que tingui car\u00e0cter auxiliar o de recolzament, com la continguda en notes, esborranys, opinions, resumens i informes interns o entre \u00f2rgans o entitats administratives es queden fora del paraig\u00fces de la llei. Tot i que la informaci\u00f3 auxiliar t\u00e9 un paper, d&#8217;import\u00e0ncia variable, a la presa de decisions, haurem d&#8217;esperar i observar com es desenvolupa aquesta limitaci\u00f3 en cada cas particular. \u201cNo podem facilitar-te-la perqu\u00e8 es tracta d&#8217;informaci\u00f3 auxiliar\u201d pot ser tend\u00e8ncia en la temporada 2015. La llei estableix tamb\u00e9 un seguit de limitacions que deixen la porta oberta a dobles lectures. Aix\u00ed, entrebancs molt gen\u00e9rics per a demanar informaci\u00f3 relacionada amb \u201cinteressos econ\u00f2mics i comercials\u201d, o la que afecti \u201cla garantia de confidencialitat o secret requerit en els processos de presa de decisi\u00f3\u201d poden servir per a denegar una sol.licitud. Recorda que, si rebutgen la teva sol.licitud perqu\u00e8 la informaci\u00f3 que reclames cont\u00e9 dades personals, pots insistir per segona vegada demanant-la dissociada d&#8217;aquestes dades. A l&#8217;espera de con\u00e9ixer millor la \u201clletra petita\u201d (el reglamento que desenvolupa la llei encara no \u00e9s p\u00fablic), la propia norma s\u00ed contempla aquesta opci\u00f3.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>No nom\u00e9s a les administracions p\u00fabliques<\/h3>\n<p>(Versi\u00f3 corregida segons l&#8217;original) No nom\u00e9s els organismes p\u00fablics tenen l&#8217;obligacions de transpar\u00e8ncia. Tamb\u00e9 els partits pol\u00edtics, les organitzacions empresarials, sindicals, i algunes empreses privades. Les que rebin m\u00e9s de 100.000 euros en un any en subvencions o que m\u00e9s del 40% dels seus ingressos provinguin d&#8217;ajuts p\u00fablics. Tanmateix, les obligacions s\u00f3n de PUBLICITAT PROACTIVA (han de publicar organigrama i CV d&#8217;alts c\u00e0rrecs; contractes, convenis i subvencions amb administracions p\u00fabliques; pressupostos i estat d&#8217;execuci\u00f3, comptes anuals, auditories i retribucions de directius), per\u00f2\u00a0\u00a0 NO tenen obligaci\u00f3 de respondre&#8217;t. <a href=\"http:\/\/blog.tuderechoasaber.es\/2014\/11\/entendiendo-la-ley-de-transparencia-ii-que-instituciones-deben-aplicarla-y-como\/\" target=\"_blank\">Aqu\u00ed est\u00e0 m\u00e9s clar<\/a>. Atenci\u00f3, en el cas d&#8217;empreses privades, nom\u00e9s si s\u00f3n subvencions o ajuts. Si es tracta de contractes amb l&#8217;administraci\u00f3 (per exemple, la gesti\u00f3 d&#8217;un servei p\u00fablic, com un hospital o el transport metropolit\u00e0), NO estaran sota les obligacions de publicitat proactiva de la llei de transpar\u00e8ncia.\u00a0<strong>En cas de dubte, \u00a1pregunta!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/opengovcatlogo.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-725 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/opengovcatlogo.jpeg\" alt=\"opengovcatlogo\" width=\"192\" height=\"192\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/opengovcatlogo.jpeg 192w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/opengovcatlogo-150x150.jpeg 150w\" sizes=\"(max-width: 192px) 100vw, 192px\" \/><\/a><\/p>\n<h3>\u00a0Mentrestant, es segueix coent la Llei de Transpar\u00e8ncia catalana, sobre la qual podeu llegir <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a>.<\/h3>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-775\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-775\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-775\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avui entra en vigor la tant esperada primera llei espanyola d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 i s&#8217;acaba d&#8217;obrir el Portal de <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-775\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-775\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-775\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[92,67,84,584,585,19,93,85,90,40,20,37,203],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-cv","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=775"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":826,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/775\/revisions\/826"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}