{"id":551,"date":"2014-03-05T22:29:13","date_gmt":"2014-03-05T21:29:13","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=551"},"modified":"2014-03-08T00:35:51","modified_gmt":"2014-03-07T23:35:51","slug":"hackathon-odd14-barcelona-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/","title":{"rendered":"Hackathon #ODD14 Barcelona"},"content":{"rendered":"<p>El s\u00e1bado 22 de febrero, d\u00eda internacional de los datos abiertos (OpenDataDay, ODD), despu\u00e9s de las\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/\" target=\"_blank\">interesantes presentaciones<\/a>\u00a0de que hablamos en el post anterior (y de tomarnos r\u00e1pidamente un bocadillo y un caf\u00e9 \u2013 \u00a1gracias Brian y Marco!),\u00a0<a title=\"castellano\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/castellano\/\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>\u00a0coordin\u00f3 por primera vez un hackathon, y fue en el fant\u00e1stico espacio\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mob-barcelona.com\/\" target=\"_blank\">Makers of Barcelona<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"opengovcatlogo\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opengovcatlogo.jpeg\" width=\"200\" height=\"200\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un hackathon es un encuentro de periodistas y programadores para trabajar un tema concreto. Desde\u00a0<a title=\"castellano\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/castellano\/\" target=\"_blank\">opengov.cat\u00a0<\/a>propusimos a la veintena de participantes\u00a0<b>tres<\/b>\u00a0retos para hacer m\u00e1s accessible informaciones diversas sobre la Administraci\u00f3n P\u00fablica y el Gobierno de la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Generalitat de Catalunya<\/a>. Pens\u00e1bamos que se eligir\u00edan uno o dos retos pero la capacidad de los asistentes era tan impresionante que \u00a1sugirieron un nuevo reto y acabamos trabajando todo lo propuesto!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"NO-PDF\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF.png\" width=\"200\" height=\"200\" \/><\/a><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2>Reto 1<\/h2>\n<p>Limpiar el fichero de la hoja de c\u00e1lculo de los\u00a0<a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/dadesobertes\/menuitem.160770a4eab24e0b16572d32b0c0e1a0\/?vgnextoid=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;q=pressupostos&amp;newLang=ca_ES\" target=\"_blank\">presupuestos de la Generalitat 2014\u00a0<\/a>para poder incluirlo en el web de mapeo del dinero p\u00fablico mundial\u00a0<a href=\"https:\/\/openspending.org\/\" target=\"_blank\">openspending.org\u00a0<\/a>y poder visualizarlos.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"tuit 13_11_10\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-13_11_10-300x224.png\" width=\"300\" height=\"224\" \/><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"tuit 14_02_13\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13-200x300.png\" width=\"200\" height=\"300\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los presupuestos 2014\u00a0<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">se hab\u00edan publicado\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">en este formato reutilizable en el portal de datos abiertos de la Generalitat tan solo una semana antes y nos hab\u00edamos intercambiado unos cuantos tuits con ellos desde antes de que\u00a0<\/span><a style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/economia\/menuitem.9542de278d3a7ee508d1b110b0c0e1a0\/?vgnextoid=64be5bccbb222410VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=64be5bccbb222410VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;contentid=b3d597110beb3410VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD\" target=\"_blank\">se aprobaran en el Parlamento\u00a0<\/a><span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">el 23 de enero.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"tuit 14_02_14\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14-300x213.png\" width=\"300\" height=\"213\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seguimos trabajando con\u00a0<a href=\"https:\/\/openspending.org\/\" target=\"_blank\">openspending.org<\/a>\u00a0y, junto con <a href=\"http:\/\/openkratio.org\/\" target=\"_blank\">openkratio<\/a>,\u00a0pronto contribuiremos al lanzamiento de <a href=\"http:\/\/openkratio.github.io\/okf-spending-stories\/\" target=\"_blank\">historiasdegasto.org<\/a>, la versi\u00f3n en castellano de\u00a0<a href=\"http:\/\/spendingstories.org\" target=\"_blank\">spendingstories.org<\/a>, que recoge historias de gasto, especialmente p\u00fablico.\u00a0Todos ellos son proyectos de la\u00a0<a href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2014\/02\/nace-historiasdegastoorg-para-explorar.html\" target=\"_blank\">Open Knowledge Foundation<\/a>.<\/p>\n<h2>Reto 2<\/h2>\n<p>Introducir los sueldos de los altos cargos y sus retribuciones y dietas en una hoja de c\u00e1lculo para poder tenerlos en un formato reutilizable.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"Captura de pantalla 2014-03-03 a la(s) 18.35.53\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53-300x72.png\" width=\"300\" height=\"72\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta informaci\u00f3n empez\u00f3 a aparecer en la secci\u00f3n Govern i President del\u00a0<a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">portal de la transpar\u00e8ncia\u00a0<\/a>durante el oto\u00f1o, en formato PDF y sin fecha de actualizaci\u00f3n de los ficheros. \u00a0No es demasiado f\u00e1cil consultarla, pero es mejor \u00a0que nada e incluso nos permiti\u00f3 escribir historias como \u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/\" target=\"_blank\">Nos ha tocado el Gordo &#8211; 627,45 euros mensuales<\/a>.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed en\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/retribucions_README.txt\">retribucions_README<\/a>\u00a0ten\u00e9is la explicaci\u00f3n t\u00e9cnica (en ingl\u00e9s) de c\u00f3mo se limpiaron estos documentos \u00a0y con qu\u00e9 software.<\/p>\n<h2>Reto 3<\/h2>\n<p>Empezar a familiarizarse con el\u00a0<a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/dadesobertes\/menuitem.160770a4eab24e0b16572d32b0c0e1a0\/?vgnextoid=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;q=pressupostos&amp;newLang=ca_ES\" target=\"_blank\">fichero de los presupuestos de la Generalitat 2014<\/a>, con la ley que los regula, con el concepto de cap\u00edtulos, partidas y otros; compararlos con los presupuestos de 2012 (que sirvieron para 2013), ver qu\u00e9 conceptos ya no est\u00e1n, y hacer operaciones matem\u00e1ticas para obtener informaci\u00f3n sobre subidas y reducciones. Ahora me han pasado un\u00a0<a href=\"http:\/\/virtual.eapc.cat\/pluginfile.php\/110865\/mod_resource\/content\/1\/gest_pressup\/estructura_del_pressupost._classificacio_de_l_estat_de_despeses.html\" target=\"_blank\">enlace interesante<\/a>, que viene directamente de la Escuela de Administraci\u00f3n P\u00fablica de Catalunya, donde se explica todo muy claramente.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"Captura de pantalla 2014-03-04 a la(s) 01.45.43\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43-300x115.png\" width=\"300\" height=\"115\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cada fichero de presupuestos tiene alrededor de doce mil filas y veinticinco columnas. No sabes por donde empezar y no es nada f\u00e1cil si no eres un experto. Como no lo somos, hemos buscado y encontrado personas que s\u00ed que lo son&#8230; \u00a1y que nos quieren ayudar! Mientras tanto, repasamos conceptos b\u00e1sicos matem\u00e1ticos y estad\u00edsticos.<\/p>\n<p>Estamos trabajando en los cambios de presupuesto de diversas entidades de la Generalitat y esperamos poder explicar m\u00e1s cosas pronto.<\/p>\n<h2>Reto 4<\/h2>\n<p>Una asistente a las presentaciones de la ma\u00f1ana dijo: \u201cYo solo s\u00e9 hacer mapas. Si puedo ayudar, me quedo.\u201d Y r\u00e1pidamente buscamos en la\u00a0<i>nevera<\/i>\u00a0de\u00a0<a title=\"castellano\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/castellano\/\" target=\"_blank\">opengov.cat\u00a0<\/a>y encontramos un\u00a0mapa de los Departamentos de la Generalitat, con todos los datos (o a veces los no datos) de contacto de cada uno: direcci\u00f3n, tel\u00e9fono, p\u00e1gina web, email, twitter.<\/p>\n<p>En muchos casos, un terrible formulario, de esos que te piden todos tus datos personales y encima no deja constancia de que hayas hecho una solicitud de informaci\u00f3n, sustituye el email de contacto. Un formulario com\u00a0<a href=\"https:\/\/ovt.gencat.cat\/gsitfc\/AppJava\/generic\/conqxsGeneric.do?webFormId=6&amp;set-locale=ca_ES\" target=\"_blank\">\u00e9ste<\/a>.<\/p>\n<p>Hab\u00edamos hecho el mapa tiempo atr\u00e1s pero no nos acababa de gustar el formato, y lo hab\u00edamos aparcado. El nuevo ser\u00e1 mucho mejor y estar\u00e1 bien hecho, a partir de una tabla y con el software de\u00a0<a href=\"http:\/\/cartodb.com\/\" target=\"_blank\">cartodb<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cartodb.com\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"cartodb logo\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/cartodb-logo-300x150.jpeg\" width=\"300\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sobre c\u00f3mo hacer mapas, Oscar Mar\u00edn de\u00a0<a href=\"http:\/\/outliers.es\/\" target=\"_blank\">Outliers<\/a>\u00a0nos hizo\u00a0un taller en la \u00faltima sesi\u00f3n de periodismo de datos del CCCB y aqu\u00ed pronto colgar\u00e1n el<a href=\"http:\/\/www.cccb.org\/ca\/curs_o_conferencia-periodisme_de_dades_sessi_de_treball_ii-45371\" target=\"_blank\">\u00a0video de sus explicaci\u00f3n<\/a>.<\/p>\n<p>Si en el buscador pon\u00e9is &#8220;periodismo de datos&#8221; y &#8220;2013&#8221; o &#8220;2014&#8221;, ver\u00e9is los videos de las sesiones que se est\u00e1n haciendo desde septiembre de 2013.<\/p>\n<p>(PUBLICIDAD \u2013 En la primera sesi\u00f3n, en\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cccb.org\/ca\/curs_o_conferencia-periodisme_de_dades_sessi_de_treball_i-44601\" target=\"_blank\">septiembre de 2013<\/a>, \u00a1presentamos nuestro proyecto!)<\/p>\n<p>Solo falta a\u00f1adir: \u00a1\u00a1Muchas gracias a quienes organizaron,<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">\u00a0participaron\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">y ayudaron (especialmente a \u00a0@doublebyte), y muchos datos abiertos!!<\/span><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-551\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-551\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-551\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El s\u00e1bado 22 de febrero, d\u00eda internacional de los datos abiertos (OpenDataDay, ODD), despu\u00e9s de las\u00a0interesantes presentaciones\u00a0de que hablamos en <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-551\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-551\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-551\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[272,334,287,335,336,147,337,262,152,153,260,338,261,158,273,339,274,184,340,341,342,333,343],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-8T","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=551"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":568,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/551\/revisions\/568"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}