{"id":914,"date":"2015-02-04T11:55:16","date_gmt":"2015-02-04T10:55:16","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?page_id=914"},"modified":"2016-04-02T23:20:19","modified_gmt":"2016-04-02T22:20:19","slug":"histories","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/","title":{"rendered":"Hist\u00f2ries"},"content":{"rendered":"<p><a title=\"Al\u00e7arem la ca\u00e7a \u2013 \u00bf627 euros per reuni\u00f3?\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/\" target=\"_blank\">Al\u00e7arem la ca\u00e7a<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Ens ha tocat la Grossa \u2013 627,45 euros mensuals\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/\" target=\"_blank\">Ens ha tocat la Grossa<\/a><\/p>\n<p><a title=\"El \u2018making of\u2019 del reportatge de CR\u00cdTIC\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/\" target=\"_blank\">El &#8216;making of&#8217; del reportatge de CR\u00cdTIC<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-es-gasta-17-milions-en-dietes-per-assistencia-a-reunions-613\" target=\"_blank\">La Generalitat gasta 1,7 milions d&#8217;euros l&#8217;any en dietes per assist\u00e8ncia a reunions<\/a><\/p>\n<p><a title=\"El retorn de la Grossa de Cap d\u2019Any\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/12\/el-retorn-de-la-grossa-de-cap-dany\/\" target=\"_blank\">El retorn de la Grossa<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Llei de Transpar\u00e8ncia catalana en tr\u00e0mit\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/\" target=\"_blank\">Llei de transpar\u00e8ncia catalana<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Estrenem Llei de Transpar\u00e8ncia espanyola\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/\" target=\"_blank\">Estrenem llei de transpar\u00e8ncia (espanyola)<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/\" target=\"_blank\">L\u2019odisea del sism\u00f2graf de la Generalitat i la transpar\u00e8ncia de portes en fora<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-914\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-914\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-914\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al\u00e7arem la ca\u00e7a Ens ha tocat la Grossa El &#8216;making of&#8217; del reportatge de CR\u00cdTIC La Generalitat gasta 1,7 milions <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-914\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-914\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-914\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/histories\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"spay_email":""},"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P3uHeF-eK","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=914"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1409,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/914\/revisions\/1409"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}