{"id":337,"date":"2013-11-04T07:59:41","date_gmt":"2013-11-04T06:59:41","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=337"},"modified":"2013-11-21T16:37:07","modified_gmt":"2013-11-21T15:37:07","slug":"transparencia-espanola-transparencia-catalana","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/","title":{"rendered":"Transparencia espa\u00f1ola, transpar\u00e8ncia catalana?"},"content":{"rendered":"<p><strong>Abans de Nadal, el Parlament catal\u00e0 te previst presentar la Proposici\u00f3 de Llei de Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 que elabora des del passat febrer. <\/strong><\/p>\n<p><strong>Govern Obert vol saber qu\u00e8 far\u00e0 aquesta Llei diferent de la que acaba d&#8217;aprovar el Govern espanyol, de la qual us oferim uns apunts a continuaci\u00f3. Per aix\u00f2, estem entrevistant els diputats i diputades d&#8217;aquesta Pon\u00e8ncia. No us perdeu la primera entrevista, aquesta mateixa tarda, amb Carina Mej\u00edas, de Ciutadans.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Quines mancances t\u00e9 la Llei espanyola?<\/strong><\/p>\n<div>\n<p>El passat mes de setembre el Congr\u00e9s dels Diputats va aprovar la Ley de la Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Buen Gobierno, amb el recolzament de PP, CIU i de PNV. Es la primera llei d&#8217;aquest tipus aprovada mai a l&#8217;estat espanyol, que fins ara es encara l&#8217;\u00fanic pa\u00eds de la Uni\u00f3 Europea de m\u00e9s d&#8217;un mili\u00f3 d&#8217;habitants sense llei de dret a la informaci\u00f3.<\/p>\n<p>L&#8217;associaci\u00f3\u00a0<a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/\" target=\"_blank\">Access Info Europe<\/a>, experta en aquest tema, situa la llei en el lloc 75 de 96 en el seu <a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/espana\/486-rti-rating-spanish-law\" target=\"_blank\">r\u00e0nquing de transpar\u00e8ncia<\/a>, immediatament darrera d&#8217;Alb\u00e0nia, La Guaiana i les Illes Cook. Aqu\u00ed podeu veure&#8217;ls al\u00a0<a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/espana\/500-victoria-el-objetivo\" target=\"_blank\">programa El Objetivo<\/a>.<\/p>\n<p>La Ley de Transparencia va rebre moltes cr\u00edtiques durant el seu proc\u00e9s d&#8217;elaboraci\u00f3 per diverses raons:<\/p>\n<ul>\n<li>No menciona el fet que el dret a la informaci\u00f3 \u00e9s un dret fonamental, tot i que surt a la Constituci\u00f3 (Titol I, article 20).<\/li>\n<li>El seu \u00e0mbit \u00e9s restringit. A les esmenes s&#8217;hi va afegir: partits pol\u00edtics, sindicats, organitzacions empresarials, la Casa Reial, les empreses que rebin m\u00e9s del 50% de subvenci\u00f3 p\u00fablica, les esgl\u00e9sies, el Congr\u00e9s i el Senat, el Banc d&#8217;Espanya i el Tribunal de Cuentas. Per\u00f2 el redactat permet que s&#8217;interpreti de manera limitada quin tipus d&#8217;informaci\u00f3 estar\u00e0 disponible.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>El fet que tothom que demani informaci\u00f3 s&#8217;hagi d&#8217;identificar.<\/li>\n<li>La manca de definici\u00f3 i d&#8217;independ\u00e8ncia de l&#8217;\u00f2rgan que vetllar\u00e0 pel seu compliment i implementaci\u00f3 pot fer que la llei es converteixi en paper mullat.<\/li>\n<li>L&#8217;opacitat de la consulta que va fer-se a la ciutadania, perqu\u00e8 el Govern\u00a0<a href=\"http:\/\/www.leydetransparencia.gob.es\/index.htm\" target=\"_blank\">admet<\/a>\u00a0haver rebut m\u00e9s de 3600 suggeriments i cap es va fer p\u00fablic.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Per qu\u00e8 una Llei diferent a Catalunya?<\/strong><\/p>\n<p>Per la seva banda, el Govern va anunciar temps enrera que elaboraria una llei catalana i el febrer passat al Parlament es va constituir la pon\u00e8ncia conjunta per elaborar l&#8217;esquelet d&#8217;aquesta important llei.<\/p>\n<p>En contrast amb l&#8217;opac proc\u00e9s de tramitaci\u00f3 de la llei espanyola, el Parlament catal\u00e0 ha obert el\u00a0<a href=\"http:\/\/www.parlament.cat\/web\/participacio\/esco-136\/debat?p_id=PLT&amp;p_s=2&amp;p_pagina=1\" target=\"_blank\">portal de participaci\u00f3 Esc\u00f3 136<\/a>, on s&#8217;ha penjat el text de la proposta de llei i la seva darrera versi\u00f3 (la del 10 d&#8217;octubre en el moment de publicaci\u00f3 d&#8217;aquest article) per a que la ciutadania faci propostes.<\/p>\n<p>A Govern Obert pensem que les lleis de dret a la informaci\u00f3 s\u00f3n extremadament importants per la salut democr\u00e0tic<wbr \/>a dels pa\u00efsos i per evitar la corrupci\u00f3.\u00a0Per aix\u00f2, hem volgut seguir de ben a prop el proc\u00e9s d&#8217;elaborac<wbr \/>i\u00f3 d&#8217;aquesta Llei i a partir d&#8217;ara us oferim una s\u00e8rie d&#8217;entrevis<wbr \/>tes\u00a0amb els diputats i diputades ponents de la Llei de Transpar\u00e8ncia i Dret a la Informaci\u00f3.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-337\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-337\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-337\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Abans de Nadal, el Parlament catal\u00e0 te previst presentar la Proposici\u00f3 de Llei de Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-337\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-337\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-337\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/11\/transparencia-espanola-transparencia-catalana\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[88,92,89,16,84,87,15,19,93,85,90,40,20,91,50,37],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-5r","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=337"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":362,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337\/revisions\/362"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=337"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=337"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}