{"id":906,"date":"2015-02-04T11:03:23","date_gmt":"2015-02-04T10:03:23","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?page_id=906"},"modified":"2015-08-23T19:05:28","modified_gmt":"2015-08-23T18:05:28","slug":"sismografo-de-la-generalitat-2","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/","title":{"rendered":"SISM\u00d3GRAFO de la Generalitat"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">EL SISM\u00d3GRAFO DE LA\u00a0GENERALITAT<\/a><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/\" target=\"_blank\">\u00a0&#8211; LINK<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/\" target=\"_blank\">\u00bfQu\u00e9 es el sism\u00f3grafo de la Generalitat?<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/04\/como-colaborar-en-el-sismografo-jpd14\/\" target=\"_blank\">\u00bfC\u00f3mo colaborar en el sism\u00f3grafo?<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Visualizando el sism\u00f3grafo (1)\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/\" target=\"_blank\">Visualizando el sism\u00f3grafo (1)<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/\" target=\"_blank\">\u00a1El sism\u00f3grafo en Visualizar15!<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/\" target=\"_blank\">La odisea del sism\u00f3grafo y la transparencia de cara a la galer\u00eda<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-906\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-906\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-906\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>EL SISM\u00d3GRAFO DE LA\u00a0GENERALITAT\u00a0&#8211; LINK \u00bfQu\u00e9 es el sism\u00f3grafo de la Generalitat? \u00bfC\u00f3mo colaborar en el sism\u00f3grafo? Visualizando el sism\u00f3grafo <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-906\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-906\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-906\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/sismografo-de-la-generalitat-2\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"spay_email":""},"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P3uHeF-eC","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/906"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=906"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/906\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1281,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/906\/revisions\/1281"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=906"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}