{"id":1085,"date":"2015-02-27T09:34:58","date_gmt":"2015-02-27T08:34:58","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1085"},"modified":"2015-03-09T11:12:53","modified_gmt":"2015-03-09T10:12:53","slug":"que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/","title":{"rendered":"Qu\u00e8 li falta al manual d&#8217;instruccions per dades obertes"},"content":{"rendered":"<p>Aquesta setmana, un esdeveniment\u00a0mundial va passar gaireb\u00e9 desapercebut als mitjans tradicionales:\u00a0la <a href=\"http:\/\/socialmediaweek.org\/\">Social Media Week<\/a>,\u00a0una serie de confer\u00e8ncias organitzades paral\u00b7lelament a\u00a0Hamburg, Nova York, Lagos, Bangalore, Mil\u00e0 i algunes ciutats m\u00e9s (estranyament, falta Barcelona). Va ser una oportunitat per\u00a0trobar gent interessant i vells amics, com a totes les\u00a0confer\u00e8ncies de la bohemia digital. I em vaig adonar que,\u00a0en realitat, ja no cal que els\u00a0mitjans tradicionals ens\u00a0parin\u00a0gaire\u00a0atenci\u00f3.<\/p>\n<p>Em va agradar\u00a0el t\u00edtol de l&#8217;<a href=\"http:\/\/socialmediaweek.org\/hamburg\/events\/das-transparente-hamburg-gebrauchsanweisung-fur-open-data\/\" target=\"_blank\">esdeveniment a qu\u00e8 em convidaren<\/a>\u00a0per parlar-ne: <strong><em>Manual d&#8217;instruccions per\u00a0dades\u00a0obertes<\/em><\/strong>. Expressa una\u00a0inquietut poc popular\u00a0que sovint s&#8217;amaga, perqu\u00e8 no harmonitza amb\u00a0les visions lluentes i els discursos solemnes. \u00c9s aquesta: Qu\u00e8 es fa\u00a0amb les dades, un cop obertes? I com es fa?<\/p>\n<p>Tothom sap qu\u00e8 fer, diguem, amb una cervesa oberta, perqu\u00e8 la set \u00e9s una for\u00e7a de la naturalesa, i perqu\u00e8 s&#8217;enrancia i es torna in\u00fatil si no s&#8217;hi fa res. Per\u00f2 i les dades? S&#8217;obren, per\u00f2 ning\u00fa s&#8217;hi\u00a0llen\u00e7a a fer res. Potser perqu\u00e8 obertes es conserven b\u00e9. Eternament.<\/p>\n<p>Aix\u00ed que descartem el factor temps. Per\u00f2 hi ha un equivalent a\u00a0la set: la curiositat. La curiositat est\u00e0\u00a0portant a molta gent a llen\u00e7ar projectes espectaculars com\u00a0<a href=\"http:\/\/quienmanda.es\/\" target=\"_blank\">Qui\u00e9n Manda<\/a>\u00a0(aqu\u00ed somiem amb un projecte afiliat a Catalunya)\u00a0o <a href=\"http:\/\/elboenuestrodecadadia.com\/\" target=\"_blank\">El BOE nuestro de cada d\u00eda<\/a>\u00a0\u00a0(<a href=\"https:\/\/twitter.com\/vistaldogc\" target=\"_blank\">\u00a0ja hi ha un miniprojecte catal\u00e0<\/a>\u00a0semblant).<\/p>\n<p>S\u00f3n gent curiosa en el millor dels\u00a0sentits, i ens hi incloem nosaltres tamb\u00e9. Llavors, com aconseguir l&#8217;atenci\u00f3 que mereixen\u00a0les dades obertes? Hem d&#8217;anar on la curiositat \u00e9s end\u00e8mica: a les escoles, els col\u00b7legis i les universitats, i parlar amb les persones. Aquest \u00e9s el cap\u00edtol que \u00e9s impossible incloure a un manual d&#8217;instruccions que, val a dir, ja existeix. \u00c9s l&#8217;<a href=\"http:\/\/opendatahandbook.org\/es\/\" target=\"_blank\">Open Data Handbook<\/a> de l&#8217;Open Knowledge Foundation. \u00c9s un material excel\u00b7lent, per\u00f2 \u00e9s el segon\u00a0pas. Primer cal despertar la curiositat.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/lst1984\/1289693952\/in\/photolist-fgRAfB-8mupJ4-hYqXWS-ark9Hg-46SpLb-5TEVAZ-5xjTLd-cscov-5X9pPv-72js11-4R6geG-eKrxN-poorWD-5Hm33D-8DU3gc-ngxDXt-4ofPqM-6FhY4M-9jgtCf-ogjHYJ-mUdQca-7vrvJr-cXoWe3-7UCaYH-2XY25C-eZ49ps-6Bsrah-6grqMc-2koqbL-3cvuQP-gquPp5-acVtvp-cetRXN-piAJe2-piA2Lw-pzNP7n-pzNP5i-piA2F1-piz3Nx-pzNNUP-pA5ZCz-piA2SU-piA2Ps-7iK226-py3zjw-dH1Sks-d5LZMs-6Bopxj-xUvgZ-5gn3rg\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1085\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1085\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1085\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquesta setmana, un esdeveniment\u00a0mundial va passar gaireb\u00e9 desapercebut als mitjans tradicionales:\u00a0la Social Media Week,\u00a0una serie de confer\u00e8ncias organitzades paral\u00b7lelament a\u00a0Hamburg, <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1085\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1085\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1085\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/que-li-falta-al-manual-dinstrucciones-per-dades-obertes\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":1,"featured_media":1089,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[10,647,67,649,194,472,639,476,643,79,324,36,637,641,37,645],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/curiosidad.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-hv","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1085"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1085"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1091,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1085\/revisions\/1091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1089"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1085"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}