{"id":588,"date":"2014-03-31T18:44:15","date_gmt":"2014-03-31T17:44:15","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=588"},"modified":"2014-03-31T18:44:15","modified_gmt":"2014-03-31T17:44:15","slug":"el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/","title":{"rendered":"El hackday del Global Editors Network a Barcelona"},"content":{"rendered":"<div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El Global Editors Network (GEN) \u00e9s una associaci\u00f3 de caps de redacci\u00f3 de diversos pa\u00efsos, amb base a Par\u00eds, que promou la innovaci\u00f3 en el periodisme. Aquest any han organitzat una vintena d&#8217;Editors Lab Hackdays a diversos pa\u00efsos del mundo, per a desenvolupar un projecte period\u00edstic<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0en un pla\u00e7 de 48 hores. He tingut el privilegi de participar al de Barcelona, el 13 i 14 de mar\u00e7, representant a l&#8217;Open Knowledge Foundation (OKFN) amb David da Silva (@dasilvacontin) i Joan Jov\u00e9 (@joanjsTW).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><a href=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/-WUYkC2JPghU\/UwPnmSmhUDI\/AAAAAAAACYA\/CaUEnCoiDrc\/s1600\/okfnlogo.jpeg\"><img class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-WUYkC2JPghU%2FUwPnmSmhUDI%2FAAAAAAAACYA%2FCaUEnCoiDrc%2Fs1600%2Fokfnlogo.jpeg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/-WUYkC2JPghU\/UwPnmSmhUDI\/AAAAAAAACYA\/CaUEnCoiDrc\/s1600\/okfnlogo.jpeg\" \/><\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">L&#8217;eslogan de la GEN,\u00a0<\/span><i>Hack the newsroom<\/i><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">, \u00a0promou un canvi en la manera de treballar a les redaccions dels mitjans de comunicaci\u00f3 i fomenta que periodistes, programadors\/es i dissenyadors\/es col.laborin. Per aix\u00f2, la majoria d&#8217;equips que competeixen en els hackdays estan formats per professionals de mitjans de comunicaci\u00f3. En el nostre cas no era aix\u00ed i vam aportar l&#8217;esperit del hackathon com d\u00e9u mana: vam formar el nostre equip un cop<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0all\u00e0.<\/span><\/p>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Des del passat mes d&#8217;agost, acollits per institucions vinculades al periodisme, representants del GEN han supervisat hackdays a Buenos Aires (<i>Clar\u00edn<\/i>), Ciutat del Cap (Media 24), Londres (<i>The Guardian<\/i>), Roma (<i>L&#8217;Espresso<\/i>), Paris (<i>Le Parisien<\/i>), Sunnyvale, EEUU (Yahoo!), Moscou (Ria Novosti), Brusel.les (VRT) i Madrid (<i>El Pa\u00eds<\/i>). De Barcelona el GEN marxava cap a El Caire\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">(<i>Al-Masry Al-Youm<\/i>) i d&#8217;all\u00e0 cap a Nova York (<i>New York Times<\/i>\/Reuters). A cada hackday es planteja un tema diferent: a Madrid, liveblogging; a El Caire, com crear una aplicaci\u00f3 amb\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">mape<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">s per millorar el tr\u00e0nsit amb la col.laboraci\u00f3 ciutadana.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/94367514@N00\/56643229\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-l3WBReWVJ5k%2FUy83dcoucJI%2FAAAAAAAACaI%2F_NHE-9PxjBs%2Fs1600%2FGEN%2Bcaixaforum.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-l3WBReWVJ5k\/Uy83dcoucJI\/AAAAAAAACaI\/_NHE-9PxjBs\/s1600\/GEN+caixaforum.jpg\" \/><\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"color: #555555; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: medium;\"><a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/94367514@N00\/56643229\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Caixaforum Barcelona, foto per Ferran Moreno Lanza, instagram<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">L&#8217;amfitri\u00f3 del hackday de Barcelona va ser el Col.legi de Periodistes de Catalunya. Va tenir lloc al Caixaforum, amb el tema \u201cCobertura d&#8217;eleccions. Com crear noves eines interactives para encoratjar la participaci\u00f3 ciutadana i el debat pol\u00edtic productiu<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">. Com utilitzar les dades per a que la cobertura sigui m\u00e9s rellevant per a l&#8217;electorat.\u201d Vam gaudir tamb\u00e9 de dues masterclasses. Luis Collado i El\u00edas Moreno, de Google, varen mostrar diverses eines d&#8217;an\u00e0lisi de dades.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mirkolorenz.com\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Mirko Lorenz<\/a>, de\u00a0<a href=\"http:\/\/jplusplus.org\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Journalism++<\/a>, ens va ensenyar projectes inspiradors.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><a href=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-J8co9MtQLVQ\/Uy82dsYDJ9I\/AAAAAAAACZ4\/oH2TeU38qFc\/s1600\/GEN+hack+the+newsroom.jpg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-J8co9MtQLVQ%2FUy82dsYDJ9I%2FAAAAAAAACZ4%2FoH2TeU38qFc%2Fs1600%2FGEN%2Bhack%2Bthe%2Bnewsroom.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-J8co9MtQLVQ\/Uy82dsYDJ9I\/AAAAAAAACZ4\/oH2TeU38qFc\/s1600\/GEN+hack+the+newsroom.jpg\" \/><\/span><\/a><\/p>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El nostre equip, amb la vista posada a les eleccions europees del 25 de maig de 2014, va presentar el projecte\u00a0<b><a href=\"http:\/\/kipos.me:3000\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Parlamentemos<\/a><\/b>: una\u00a0<a href=\"http:\/\/kipos.me:3000\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">p\u00e0gina web<\/a>\u00a0i una app per a m\u00f2bil amb informaci\u00f3 sobre els actuals europarlamentaris de partits catalan<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">s i tamb<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00e9 els candidats que es coneixen fins aleshores. La idea \u00e9s que quan el projecte sigui una realitat, la ciutadania pugui fer preguntes als nostres representants mitjan\u00e7ants aquestes eines. Ens agradaria tamb\u00e9 vincular-ho a<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\">opengov.cat<\/a>, i ampliar-ho a altres parlaments.\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">(Si ets programador\/a i pots ajudar-nos, si us plau escriu-nos a opengovcat@gmail.com)<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/4.bp.blogspot.com\/-DXRK5o-nCKo\/Uy88j2mT5eI\/AAAAAAAACaY\/fn3aA6isrHQ\/s1600\/GEN+final+pitch.jpg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F-DXRK5o-nCKo%2FUy88j2mT5eI%2FAAAAAAAACaY%2Ffn3aA6isrHQ%2Fs1600%2FGEN%2Bfinal%2Bpitch.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/4.bp.blogspot.com\/-DXRK5o-nCKo\/Uy88j2mT5eI\/AAAAAAAACaY\/fn3aA6isrHQ\/s1600\/GEN+final+pitch.jpg\" \/><\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif; font-size: medium;\">L&#8217;equip de l&#8217;OKFN al GEN Editors Lab hackday Barcelona<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El guanyador del hackday va ser\u00a0<i><a href=\"http:\/\/www.lavanguardia.com\/index.html\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">LaVanguardia<\/a><\/i>\u00a0i aqu\u00ed podeu veure\u00a0<a href=\"http:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/editors-lab\/season-2013-2014\/editors-lab-barcelona\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">\u00a0el seu project<\/a><span style=\"text-decoration: underline;\">e<\/span>. Tamb\u00e9 va rebre una menci\u00f3 especial el diari\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ara.cat\/\">Ara.cat<\/a>\u00a0per \u201cL&#8217;inaugur\u00f2metre\u201d, que relacionava millores urban\u00edstiques i resultats a les eleccions locals, i la\u00a0<a href=\"http:\/\/www14.gencat.cat\/sacgencat\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=7692\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Corporaci\u00f3 Catalana de Mitjans Audiovisuals<\/a>\u00a0(que agrupa TV3 i Catalunya R\u00e0dio entre altres), que va mostrar la possibilitat d&#8217;expressar opinions durant els debats electorals en temps real mitjan\u00e7ant el m\u00f3bil. Altres participants van ser\u00a0<a href=\"http:\/\/eldiario.es\/\">eldiario.es<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elperiodico.com\/es\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><i>El Peri\u00f3dico<\/i><\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/datanpress.com\/es\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Data n&#8217;Press<\/a>\u00a0i\u00a0<a href=\"http:\/\/wikidiari.info\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Wikidiari<\/a>.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><i>La Vanguardia<\/i>\u00a0competir\u00e0 a la final del \u201ccampionat del m\u00f3n de redaccions\u201d a la cimera del GEN Editors Lab a Barcelona el 13 i 14 de juny de 2014, contra\u00a0<i>The Times<\/i>,\u00a0<i>La Repubblica<\/i>,\u00a0<i>La Naci\u00f3n<\/i>, Radio France i molts d&#8217;altres. Esperem poder-vos informar al respecte tamb\u00e9. Aqu\u00ed podeu veure\u00a0<a href=\"http:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/gen-summit-2014\/programme\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">el programa<\/a>\u00a0de la cimera del GEN.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-588\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-588\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-588\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Global Editors Network (GEN) \u00e9s una associaci\u00f3 de caps de redacci\u00f3 de diversos pa\u00efsos, amb base a Par\u00eds, que <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-588\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-588\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-588\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/el-hackday-del-global-editors-network-a-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,289,322,422,421,414,420,419,413,19,418,299,415,416,20,79,50,411,417,412],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-9u","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=588"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":590,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/588\/revisions\/590"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=588"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=588"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}