{"id":1236,"date":"2015-05-26T12:54:31","date_gmt":"2015-05-26T11:54:31","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1236"},"modified":"2015-05-26T12:54:31","modified_gmt":"2015-05-26T11:54:31","slug":"el-mejor-equipo-del-mundo","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/","title":{"rendered":"El mejor equipo del mundo"},"content":{"rendered":"<p>En <a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat <\/a>\u00a0no hemos parado en el \u00faltimo mes y estamos m\u00e1s felices que nunca \u00a1por el aumento\u00a0espectacular de nuestro equipo!<\/p>\n<p>El 5 y 6 de mayo\u00a0presentamos el Sism\u00f2graf de la Generalitat en el\u00a0laboratorio de creaci\u00f3n digital Medialab Prado, despu\u00e9s de\u00a0que el proyecto fuera\u00a0seleccionado por <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/taller-visualizar15\" target=\"_blank\">Visualizar15<\/a>\u00a0para\u00a0desarrollarlo\u00a0en un taller a lo largo de dos semanas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">El Sism\u00f2graf<\/a>\u00a0es\u00a0un invento de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/mvtango\" target=\"_blank\">Martin Virtel<\/a>\u00a0para\u00a0almacenar diariamente datos\u00a0sobre los\u00a0organismos de la Generalitat y monitorizar los cambios.<\/p>\n<p>En Medialab Prado, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/lasarux\" target=\"_blank\">Pedro Gracia<\/a>, que se incorpor\u00f3 \u00a0a opengov.cat hace\u00a0dos meses, y yo hicimos\u00a0equipo con\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/nsantana12\" target=\"_blank\">Natalia Santana<\/a>\u00a0y\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/sara_ssaraliv\" target=\"_blank\">Sara Ricci<\/a>, con el apoyo de\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/_pablog\" target=\"_blank\">Pablo Castellano<\/a>\u00a0y (remotamente) de\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/carlesgutierrez\" target=\"_blank\">Carles Guti\u00e9rrez<\/a>. Aqu\u00ed pod\u00e9is\u00a0ver la <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/mmedia\/15841\/view\" target=\"_blank\">presentaci\u00f3n del proyecto<\/a>. \u00a0Una de las maravillas\u00a0de Medialab Prado es que todo\u00a0lo que hacen lo registran y lo\u00a0cuelgan en su\u00a0web.<\/p>\n<p>Sara Ricci se centr\u00f3 en el fichero\u00a0de la Direcci\u00f3 General d&#8217;Administraci\u00f3 Local\u00a0<a href=\"http:\/\/municat.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Municat<\/a>,\u00a0que despu\u00e9s\u00a0dar\u00eda\u00a0lugar a una parte del reportaje <a href=\"https:\/\/directa.cat\/radiografia-del-poder-local-ens-municipals-batlles-veterans-multiplicitats-de-carrecs\" target=\"_blank\">Radiografia del poder local: ens municipals, batlles veterans i multiplicitat de c\u00e0rrecs<\/a>, que hemos publicado en La Directa con\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/grizlda\" target=\"_blank\">Griselda Casadell\u00e0<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"  aligncenter wp-image-1223\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23-300x201.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-05-24 a la(s) 20.38.23\" width=\"569\" height=\"381\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23-300x201.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23.png 750w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/p>\n<p>Natalia y Carles con\u00a0Pablo se centraron\u00a0en trabajar\u00a0la base de datos\u00a0del sism\u00f2graf para\u00a0crear una visualizaci\u00f3n de los datos hist\u00f3ricos\u00a0desde mayo\u00a0de 2013 hasta\u00a0marzo de 2015: cu\u00e1ntas\u00a0entidades se hab\u00edan\u00a0creado o destruido, y cu\u00e1ntos cambios hab\u00eda habido en cada departamento.<\/p>\n<p>Los\u00a0tres con\u00a0Pedro empezaron a batallar con los datos extra\u00eddos de los ficheros de organismos xls del<a href=\"dadesobertes.gencat.cat\" target=\"_blank\"> Portal de Datos Abiertos<\/a> de la Generalitat. No los\u00a0busqu\u00e9is\u00a0porque\u00a0la Generalitat los\u00a0ha &#8220;despublicado&#8221;.<\/p>\n<p>\u00bfCu\u00e1l fue\u00a0el principal problema? Pues\u00a0que cada fichero\u00a0xls colgado\u00a0diariamente en el\u00a0Portal durante dos a\u00f1os\u00a0NO conten\u00eda la fecha\u00a0de creaci\u00f3n. La llevaba en el\u00a0t\u00edtulo, porque opengov.cat le\u00a0hab\u00eda dado la fecha como t\u00edtulo al descargarlo, pero no constaba en el interior del fichero. \u00a1Y eso\u00a0era fundamental para\u00a0poder reutilizar la informaci\u00f3n de manera autom\u00e1tica!<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de mucha\u00a0lucha con el\u00a0c\u00f3digo para\u00a0estructurar los datos, consiguieron unas fant\u00e1sticas visualizaciones en D3 que pronto os podremos mostrar, de las\u00a0que\u00a0<a href=\"http:\/\/sismografo.impulzia.com\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed ten\u00e9is un aperitivo<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1224 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB-300x217.png\" alt=\"VISUALIZAR15 DIAPO WEB\" width=\"606\" height=\"438\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB-300x217.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB.png 827w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo mejor de las \u00faltimas semanas, adem\u00e1s del taller en Medialab Prado, ess que no solo\u00a0Pedro Gracia y\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/Assumpta2\" target=\"_blank\">Assumpta\u00a0Picas<\/a>\u00a0se han sumado a nuestro proyecto.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/twitter.com\/albertcarles\" target=\"_blank\">Albert Carles<\/a>\u00a0nos est\u00e1 haciendo un estupendo redise\u00f1o\u00a0que implica mucho trabajo, porque esta\u00a0web\u00a0dejar\u00e1 de tener formato de blog, siguiendo\u00a0la sugerencia de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/matikalwill\" target=\"_blank\">Matias Kalwill<\/a> :)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1226 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP-300x255.png\" alt=\"NOVA HOME MOCKUP\" width=\"505\" height=\"430\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP-300x255.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP.png 851w\" sizes=\"(max-width: 505px) 100vw, 505px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00a1\u00a1Natalia Santana y Carles Guti\u00e9rrez han decidido dar\u00a0continuidad a su trabajo en \u00a0Visualizar15 formar parte del\u00a0equipo!!<\/p>\n<p>El jueves pasado,\u00a0mientras se conclu\u00eda\u00a0el taller Visualizar15 en Medialab Prado\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2014pero no la colaboraci\u00f3n con\u00a0este interesante laboratorio de creaci\u00f3n digital\u2014,<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Es el turno del Sism\u00f3grafo de la Generalizar <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/visualizar15?src=hash\">#visualizar15<\/a> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/ojoaldata?src=hash\">#ojoaldata<\/a> <a href=\"http:\/\/t.co\/xPWLINQOqQ\">pic.twitter.com\/xPWLINQOqQ<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Medialab-Prado (@medialabprado) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/medialabprado\/status\/601077004495167488\">May 20, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>el proyecto\u00a0opengov.cat se\u00a0presentaba en\u00a0el segundo Data&amp;Beers Barcelona ante\u00a0casi trescientas\u00a0personas en el Mobile World Centre de Barcelona.\u00a0S\u00ed, ah\u00ed donde los \u00faltimos d\u00edas se han centrado\u00a0las <a href=\"http:\/\/www.economiadigital.es\/es\/notices\/2015\/05\/los-trabajadores-de-movistar-se-encierran-en-el-centro-de-barcelona-71715.php\" target=\"_blank\">protestas <\/a>por las malas condiciones de los trabajadores\u00a0en las subcontratas de Movistar.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"it\" dir=\"ltr\">Ara a l&#39;escenari <a href=\"https:\/\/twitter.com\/conchacatalan\">@conchacatalan<\/a> de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/opengovcat\">@opengovcat<\/a> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/DatabeersBCN?src=hash\">#DatabeersBCN<\/a> <a href=\"http:\/\/t.co\/KztnTtAzD5\">pic.twitter.com\/KztnTtAzD5<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Mobile World Centre (@MW_Centre) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/MW_Centre\/status\/601086322665730049\">May 20, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Escribidnos si tambi\u00e9n quer\u00e9is sumaros a nuestro equipo para mejorar la transparencia del Gobierno catal\u00e1n. Os pod\u00e9is suscribir a nuestras listas:<\/p>\n<p>informaci\u00f3n\u00a0opengovcat:\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/15zbuBo\">http:\/\/bit.ly\/15zbuBo<\/a><\/p>\n<p>desarrolladores: opengovcat-devel:\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/1CChsOZ\">http:\/\/bit.ly\/1CChsOZ<\/a><\/p>\n<p>Pronto tendremos m\u00e1s novedades, as\u00ed que permaneced atent@s!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1236\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1236\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1236\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En opengov.cat \u00a0no hemos parado en el \u00faltimo mes y estamos m\u00e1s felices que nunca \u00a1por el aumento\u00a0espectacular de nuestro <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1236\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1236\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1236\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/05\/el-mejor-equipo-del-mundo\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1222,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[851,855,853,272,845,847,878,393,849,843,147,857,152,841,859,274,484,479,839],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/opengovbetahaus150522-4.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-jW","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1236"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1236"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1238,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1236\/revisions\/1238"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1222"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}