{"id":1297,"date":"2015-09-23T19:13:06","date_gmt":"2015-09-23T18:13:06","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1297"},"modified":"2015-09-23T19:15:41","modified_gmt":"2015-09-23T18:15:41","slug":"la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/","title":{"rendered":"La huella de Mas en la Generalitat: 447 nuevas entidades y 1251 cambios"},"content":{"rendered":"<p><strong>El Govern de Artur Mas\u00a0ha creado en dos a\u00f1os 447 nuevas entidades<\/strong> dentro de la estructura jer\u00e1rquica de poder de la Administraci\u00f3n P\u00fablica catalana que lidera y que cuenta ya con\u00a0aproximadamente<strong>\u00a08000\u00a0entidades<\/strong> o nodos. Con\u00a0el <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">sism\u00f3grafo de la Generalitat<\/a><\/strong>, hemos podido\u00a0monitorizarlas todas a lo largo\u00a0de dos a\u00f1os. Sigue\u00a0leyendo para\u00a0saber c\u00f3mo lo hemos hecho y descargarte\u00a0el fichero con todos los datos.<\/p>\n<p>Cada Govern saliente\u00a0deja su huella en esta\u00a0gran estructura administrativa una vez se convocan\u00a0nuevas elecciones auton\u00f3micas. Ahora,\u00a0la\u00a0diferencia es que, po<span style=\"line-height: 1.6471;\">r primera vez, podemos cuantificar este\u00a0legado: <strong>447 nuevas entidades y 1251 cambios\u00a0de responsable.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Esto\u00a0representa que, por t\u00e9rmino medio, <strong>se han creado unas 20 entidades al mes.<\/strong>\u00a0Una persona responsable lidera cada una de las\u00a0<strong>447 entidades\u00a0de nueva creaci\u00f3n<\/strong>, aunque solo se especifica el nombre de 154. <strong>Bienestar Social, Salud, Cultura y Territorio<\/strong> son los\u00a0Departamentos que m\u00e1s entidades incorporan. Sorprende\u00a0que <strong>Educaci\u00f3n\u00a0es el \u00fanico\u00a0que no sufre\u00a0ninguna\u00a0modificaci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p>En<strong> Bienestar Social,<\/strong> la mayor\u00eda de nuevas entidades en que\u00a0se indica un cargo con nombre y apellido son Residencias de Gente Mayor; muchas\u00a0de las restantes son\u00a0Servicios T\u00e9cnicos.<\/p>\n<p>En el a\u00f1o\u00a02013, el Departamento de <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=salut&amp;node=2803\" target=\"_blank\">Salud<\/a><\/strong>\u00a0se crean 13 Equipos Territoriales de Salud P\u00fablica (mayo 2013) y nueve nuevas entidades dentro del\u00a0Instituto Catal\u00e1n de Evaluaciones M\u00e9dicas y Sanitarias. \u00a0En febrero de 2014 aparecen <strong>14 Fundaciones de una tacada<\/strong>, la mayor\u00eda vinculadas a hospitales p\u00fablicos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  aligncenter wp-image-1289\" title=\"Noves entitats per Departament\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS-300x277.png\" alt=\"GRAFIC NOVES ENTITATS\" width=\"353\" height=\"326\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS-300x277.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS.png 753w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Nuevas entidades por Departamento<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Noviembre es el mes de crear entidades en el Departamento de <strong>Cultura<\/strong>: en\u00a02013, <strong>16 Oficinas de Catal\u00e1n<\/strong>, y en 2014,\u00a0<strong>25 archivos\u00a0comarcales<\/strong>\u00a0y 2 archivos\u00a0de consejos\u00a0comarcales.<\/p>\n<p>Los\u00a0Departamentos que menos nuevas entidades crearon fueron\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=economia&amp;node=1103\" target=\"_blank\">Economia y Conocimiento<\/a><\/strong>, <strong>Empresa y Ocupaci\u00f3n<\/strong>, y\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=presidencia&amp;node=6\" target=\"_blank\">Presidencia<\/a><\/strong>, pero claro, los\u00a0cargos\u00a0all\u00ed tienen un peso mayor, como el Comissariado del Tricentenario (mayo 2013), el\u00a0Programa para\u00a0la definici\u00f3n y asesor\u00eda sobre la implementaci\u00f3n de un nuevo\u00a0modelo de administraci\u00f3n tributaria de Catalunya (marzo 2014). M\u00e1s adelante, el\u00a0Programa para\u00a0la aplicaci\u00f3n y desarrollo de los tributos de Catalunya (abril 2014), el\u00a0Servicio de Sistemas de Informaci\u00f3n Tributaria (set 2014) y el Comisionado para la Transici\u00f3n Nacional (febrero 2015).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/NOVES-ENTITATS-I-NOUS-RESP.ods\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1299 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-300x134.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-09-23 a la(s) 19.35.18\" width=\"345\" height=\"154\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-300x134.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-1024x459.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18.png 1357w\" sizes=\"(max-width: 345px) 100vw, 345px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Muestra del fichero de opengov.cat Nuevas entidades y nuevos responsables. Cl\u00edcala para descargarlo.<\/p>\n<p>Durante los\u00a0dos a\u00f1os\u00a0de esta segunda corta legislatura de Artur Mas, hemos contabilizado\u00a0<strong>819 cambios de personas que han reemplazado a otras<\/strong>\u00a0y<strong>\u00a0432<\/strong> que parecen\u00a0haber<strong> dejado el cargo<\/strong>, aunque\u00a0hemos constatado online que bastantes contin\u00faan y que tal\u00a0vez este\u00a0cambio\u00a0suponga solo\u00a0una p\u00e9rdida\u00a0de importancia de ciertas\u00a0entidades dentro del\u00a0organigrama.<\/p>\n<p>En cualquier\u00a0caso, por t\u00e9rmino medio,\u00a0representa que <strong>35 personas adquirieron mensualmente\u00a0una nueva responsabilidad, mientras\u00a019 dejaban\u00a0su cargo<\/strong>.<\/p>\n<p>Puede parecer\u00a0que nos\u00a0hayamos\u00a0centrado \u00fanicamente en las entidades de nueva creaci\u00f3n y que tenemos\u00a0una visi\u00f3n cr\u00edtica ante el hecho de que sean tantas.\u00a0El Govern tambi\u00e9n\u00a0ha <strong>suprimido<\/strong>\u00a0entidades a\u00a0lo largo de estos\u00a0<strong>dos a\u00f1os: 20 en total.<\/strong> La m\u00e1s destacable fue la Oficina del expresidente Pujol.<\/p>\n<p>Toda esta informaci\u00f3n se basa en el almacenaje\u00a0diario de una copia del fichero &#8220;organismes, organigrama i responsables&#8221; que\u00a0la Generalitat colgaba\u00a0en su\u00a0Portal de Datos\u00a0Abiertos, desde el 25 de mayo de 2013 hasta\u00a0el 5 de marzo\u00a0de 2015.<\/p>\n<p>Ese\u00a0d\u00eda del pasado mes de marzo fue\u00a0el \u00faltimo en que la Generalitat actualiz\u00f3 dicho fichero. Desde entonces, les hemos dirigido numerosas peticiones para que vuelvan a publicarlo. La \u00faltima est\u00e1 en\u00a0<a href=\"https:\/\/www.change.org\/p\/llu%C3%ADs-rabell-ra%C3%BCl-romeva-oriol-junqueras-transparencia-por-favor-publiquen-de-nuevo-en-dadesobertes-gencat-cat-el-fichero-organigrama-organismes-i-responsables?recruiter=19336351&amp;utm_source=share_petition&amp;utm_medium=twitter&amp;utm_campaign=share_twitter_responsive\" target=\"_blank\">change.org<\/a>\u00a0y os invitamos a firmarla y difundirla.<\/p>\n<p><strong>Ponemos a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda un fichero de datos descargable <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/NOVES-ENTITATS-I-NOUS-RESP.ods\">NOVES ENTITATS I NOUS RESPONSABLES <\/a>\u00a0con todos\u00a0los nombres, para que lo explor\u00e9is <\/strong>y nos aport\u00e9is cualquier comentario que consider\u00e9is oportuno v\u00eda twitter <a href=\"http:\/\/twitter.com\/opengovcat\" target=\"_blank\">@opengovcat<\/a> o por mail a opengovcat@gmail.com.<\/p>\n<p>NOTA- No nos\u00a0hacemos responsables de informaciones err\u00f3neas o poco precisas en el dataset porque se han extra\u00eddo directamente de dichos\u00a0ficheros de datos abiertos de manera autom\u00e1tica.<\/p>\n<p>Foto por Cristoph Verdier en <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/cverdier\/4321365261\/in\/faves-129845008@N05\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1297\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1297\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1297\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Govern de Artur Mas\u00a0ha creado en dos a\u00f1os 447 nuevas entidades dentro de la estructura jer\u00e1rquica de poder de <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1297\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1297\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1297\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/09\/la-huella-de-mas-en-la-generalitat-447-nuevas-entidades-y-1251-cambios\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1294,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[272,133,147,958,483,152,274,184,596,748,160],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/magoMas.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-kV","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1297"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1308,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297\/revisions\/1308"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1294"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}