{"id":701,"date":"2014-05-30T12:40:40","date_gmt":"2014-05-30T11:40:40","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=701"},"modified":"2014-05-30T12:40:40","modified_gmt":"2014-05-30T11:40:40","slug":"visualizando-el-sismografo-1","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/","title":{"rendered":"Visualizando el sism\u00f3grafo (1)"},"content":{"rendered":"<p>En Govern Obert llevamos una temporada de trabajo intenso y estamos buscando colaboradores que nos ayuden a hacer m\u00e1s visible y \u00fatil la informaci\u00f3n que hemos almacenado sobre los cambios en la\u00a0estructura organizativa de la Generalitat\u00a0durante un a\u00f1o.\u00a0Lo hemos llamado\u00a0<a title=\"SISMOGRAF\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/sismograf\/\" target=\"_blank\">el sism\u00f3grafo de la Generalitat<\/a>\u00a0y el 5 de junio\u00a0lo presentaremos en el\u00a0<a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/Urban-Beers\/events\/183433252\/\" target=\"_blank\">Urban beers meetup <\/a>\u00a0en el Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona a las 17:30.<\/p>\n<p>No es un trabajo sencillo pero os podemos ofrecer unos primeros\u00a0resultados.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-677 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual-300x196.png\" alt=\"graph vpascual\" width=\"300\" height=\"196\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual-300x196.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual.png 779w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta l\u00ednea del tiempo hecha por\u00a0<a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/vpascual\" target=\"_blank\">@vpascual<\/a> muestra el n\u00famero\u00a0de cambios\u00a0por semana en la estructura de la Generalitat y aqu\u00ed ten\u00e9is\u00a0el c\u00f3digo en\u00a0<a href=\"https:\/\/github.com\/vpascual\/sismograf_opengov\/\" target=\"_blank\">GitHub<\/a>.\u00a0El pico que se destaca en la imagen, a principios de enero\u00a0de 2014, es\u00a0la gran reorganizaci\u00f3n del Departamento de Agricultura, que se puede ver en <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/4163\/2014-01-11\" target=\"_blank\">esta lista<\/a> del sism\u00f3grafo. Es el dia con\u00a0m\u00e1s cambios\u00a0que ha registrado el sism\u00f3grafo durante este\u00a0a\u00f1o de existencia.<\/p>\n<p>Se ha de tener en cuenta\u00a0que en el mismo\u00a0saco de cambios\u00a0se agrupan: entidades de nueva\u00a0creaci\u00f3n, entidades con\u00a0cambio de responsable, entidades\u00a0rebautizadas\u00a0con\u00a0otro nombre y entidades desaparecidas. Es una primera versi\u00f3n de lo que se\u00a0podr\u00eda hacer.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-678 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-300x177.png\" alt=\"sismo_detall_canvis\" width=\"300\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-300x177.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-1024x604.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis.png 1216w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>As\u00ed\u00a0es como tenemos organizada la informaci\u00f3n de momento. En total, desde el 26 de abril de 2013:<\/p>\n<p>se han <strong>creado 295<\/strong>\u00a0entidades,<\/p>\n<p>en\u00a0<strong>741<\/strong>\u00a0se ha\u00a0<strong>cambiado<\/strong>\u00a0la <strong>persona responsable<\/strong><\/p>\n<p><strong>316<\/strong>\u00a0entidades han <strong>cambiado\u00a0de nombre<\/strong>, y<\/p>\n<p><strong>16<\/strong>\u00a0entidades han desaparecido.<\/p>\n<p>No hemos contabilizado a\u00fan\u00a0si en este\u00a0periodo ha habido m\u00e1s de un cambio de cada tipo en la misma entidad.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is ver otra visualizaci\u00f3n en la siguiente entrada, pronto en castellano: <a title=\"Visualitzant el sism\u00f2graf (2) #hackbdw14\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/\" target=\"_blank\">Visualitzant el sism\u00f2graf (2) #hackbdw14<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-701\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-701\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-701\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Govern Obert llevamos una temporada de trabajo intenso y estamos buscando colaboradores que nos ayuden a hacer m\u00e1s visible <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-701\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-701\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-701\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/05\/visualizando-el-sismografo-1\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[393,523,532,147,531,483,152,524,153,525,484,526,530],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-bj","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=701"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":705,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/701\/revisions\/705"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}