{"id":1331,"date":"2015-11-04T12:56:03","date_gmt":"2015-11-04T11:56:03","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1331"},"modified":"2015-11-04T12:56:03","modified_gmt":"2015-11-04T11:56:03","slug":"prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/","title":{"rendered":"Prou corrupci\u00f3! #FCForum2015 #LaCiudadaniaLoHizo"},"content":{"rendered":"<p>El\u00a0cap de setmana passat no ens pod\u00edem perdre el\u00a0<a href=\"http:\/\/2015.fcforum.net\/ca\/\" target=\"_blank\">Free Culture Forum 2015<\/a>, coordinat per <a href=\"http:\/\/xnet-x.net\/\" target=\"_blank\">Xnet<\/a> a\u00a0<a href=\"https:\/\/www.google.es\/maps\/place\/Centre+Cultural+La+Farinera+del+Clot\/@41.4052576,2.1880922,15z\/data=!4m2!3m1!1s0x0:0xc154b8c6da2007ec?sa=X&amp;ved=0CKUGEPwSMGdqFQoTCLiNh5WdyscCFYbWGgodsfYGIg\" target=\"_blank\">La Farinera del Clot\u2013Barcelona<\/a>.<\/p>\n<p>Entre altres actes molt interessants,\u00a0hi va haver la multitudinaria presentaci\u00f3 del <strong>Grup ciutad\u00e0 contra la corrupci\u00f3<\/strong>, una plataforma\u00a0de grups ciutadans actius contra la corrupci\u00f3 a l&#8217;estat espanyol.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.naciodigital.cat\/noticia\/97287\/simona\/levi\/ser\/alertador\/corrupcio\/accident\" target=\"_blank\">Simona Levi<\/a> i Sergio Salgado, de la <a href=\"https:\/\/xnet-x.net\/buzon-xnet\/\" target=\"_blank\">B\u00fastia de Filtracions d\u2019Xnet<\/a> i de <a href=\"https:\/\/15mparato.wordpress.com\/\" target=\"_blank\">15MpaRato<\/a> van presentar-los a tot@s, amb els objectius de &#8220;trencar amb la soletat de l&#8217;acci\u00f3 de denunciar la corrupci\u00f3, intercanviar informaci\u00f3 i amplificar el fet que la corrupci\u00f3 s&#8217;investiga perqu\u00e8 l&#8217;ha destapat la ciutadania i no les institucions que es suposa que ho haurien de fer&#8221;. \u00c9s a dir, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/search?q=%23laciudadanialohizo&amp;src=typd\" target=\"_blank\">#LaCiudadaniaLoHizo<\/a><\/p>\n<p>Tothom els hauria de con\u00e9ixer, com a m\u00ednim, perqu\u00e8\u00a0<a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Rodrigo_Rato\" target=\"_blank\">Rodrigo Rato<\/a> i <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Miguel_Blesa\" target=\"_blank\">Miguel Blesa<\/a>\u00a0van ser arrestats \u2013i\u00a0sabem que existien les targetes black\u2013, gr\u00e0cies a \u00a0<a href=\"https:\/\/xnet-x.net\/\" target=\"_blank\">Xnet,<\/a>\u00a0el <a href=\"http:\/\/partidox.org\/\" target=\"_blank\">PartidoX<\/a> i <a href=\"https:\/\/15mparato.wordpress.com\/\" target=\"_blank\">15mpaRato<\/a>\u00a0\u00a0a banda de moltes altres coses.<\/p>\n<p>No us creieu el que diguin certs partits pol\u00edtics: Xnet\u00a0va ser qui va rebre la filtraci\u00f3, qui la va investigar i qui va presentar la querella documentada. Des del seu web, per exemple, podeu accedir a gran part dels <a href=\"http:\/\/correosdeblesa.com\/in\/inbox\/\" target=\"_blank\">correus de Blesa<\/a>. (Per cert, Vozp\u00f3puli diu\u00a0que <a href=\"http:\/\/vozpopuli.com\/actualidad\/69737-por-que-se-casa-ahora-rato-el-matrimonio-en-gananciales-le-facilita-blindar-su-patrimonio\" target=\"_blank\">Rato s&#8217;acaba de casar <\/a>per protegir els seus bens)<\/p>\n<figure id=\"attachment_1335\" aria-describedby=\"caption-attachment-1335\" style=\"width: 564px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fcf2015publico.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1335\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fcf2015publico-300x200.jpg\" alt=\"fcf2015publico\" width=\"564\" height=\"377\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fcf2015publico-300x200.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fcf2015publico-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1335\" class=\"wp-caption-text\">Foto Diari P\u00fablico<\/figcaption><\/figure>\n<p>Al\u00a0<strong>Grup ciutad\u00e0 contra la corrupci\u00f3<\/strong>\u00a0hi havia tres persones que\u00a0van denunciar irregularitats des de l&#8217;interior d&#8217;una estructura administrativa-pol\u00edtica, i van ser assetjats per voler fer b\u00e9 la seva feina. Se&#8217;ls anomena <strong>alertadors<\/strong> i per saber-ne m\u00e9s podeu veure aquest documental de senseficci\u00f3 (sencer a <a href=\"http:\/\/www.ccma.cat\/tv3\/alacarta\/sense-ficcio\/alertadors-contra-la-corrupcio\/video\/5560171\/\" target=\"_blank\">TV3 a la carta<\/a>)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ccma.cat\/tv3\/alacarta\/telenoticies-migdia\/presentacio-del-documental-de-tv3-alertadors-sobre-la-corrupcio\/video\/5559912\/\">http:\/\/www.ccma.cat\/tv3\/alacarta\/telenoticies-migdia\/presentacio-del-documental-de-tv3-alertadors-sobre-la-corrupcio\/video\/5559912\/<\/a><\/p>\n<p>Els tres eren:<strong> Ana Garrido, <\/strong>t\u00e8cnica de l&#8217;Ajuntament a\u00a0Boadilla del Monte, una de les primeres denunciants de la corrupci\u00f3 urban\u00edstica que es convertiria en el cas G\u00fcrtel;\u00a0<span style=\"line-height: 31.1119px;\"><strong>Encarnaci\u00f3n Cort\u00e9s,\u00a0<\/strong>regidora de Benalm\u00e1dena, denunciant d&#8217;irregularitats al Puerto Deportivo de la localitat i tamb\u00e9 a un menjador social; i\u00a0<\/span><span style=\"line-height: 31.1119px;\"><strong>Fernando Urruticoechea<\/strong>\u00a0que com a interventor ha denunciat diversos casos de corrupci\u00f3 des de l\u2019administraci\u00f3 p\u00fablica (aqu\u00ed el podeu veure a\u00a0<\/span><a style=\"line-height: 31.1119px;\" href=\"http:\/\/www.lasexta.com\/programas\/salvados\/noticias\/%E2%80%9Cla-corrupcion-trama-gigantesca-cual-hace-falta-repartir-muchas-migajas%E2%80%9D_2013110300395.html\" target=\"_blank\">Salvados<\/a><span style=\"line-height: 31.1119px;\">). Per cert, <a href=\"http:\/\/www.novagob.org\/blog\/view\/154113\/%C2%BFpor-que-no-se-publican-los-informes-emitidos-por-los-interventores-de-la-administracion\" target=\"_blank\">Per qu\u00e8 no es publiquen els informes emesos pels interventors de l&#8217;Administraci\u00f3?<\/a> es pregunta l&#8217;expert Miguel \u00c1ngel Blanes.<\/span><\/p>\n<p>Quanta valentia\u00a0asseguda a la mateixa taula. Estava tamb\u00e9 <strong>David Fern\u00e1ndez<\/strong>, expresident de la Comissi\u00f3 Parlament\u00e0ria sobre el cas Pujol com a diputat de la CUP,\u00a0\u00a0promotor del <strong><a href=\"https:\/\/xnet-x.net\/grupo-anticorrupcion-catalunya\" target=\"_blank\">Grup contra la corrupci\u00f3 a Catalunya<\/a><\/strong> i de \u00a0<strong><a href=\"http:\/\/llumsitaquigrafs.cat\/\" target=\"_blank\">Llums i Taqu\u00edgrafs<\/a>. <\/strong><\/p>\n<p>D&#8217;<a style=\"font-weight: bold;\" href=\"http:\/\/accion-civica.org\/\" target=\"_blank\">Acci\u00f3n C\u00edvica<\/a> hi havia Joan Llinares, denunciant clau del cas Palau, i Antonio Penad\u00e9s del cas Cooperaci\u00f3; representants d&#8217;\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/auditasanidad.org\/\" target=\"_blank\">Audita Sanidad<\/a><\/strong>\u00a0\u2013auditoria ciutadana del deute en sanitat centrats en la Comunitat de Madrid\u2013;\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.kontuz.org\/\" target=\"_blank\">Kontuz<\/a><\/strong>, associaci\u00f3 ciutadana d\u2019usuaris, consumidors i contribuents de Navarra que ha destapat grans casos de corrupci\u00f3; i <strong>Patricia Su\u00e1rez<\/strong>, activista en la defensa dels abusos bancaris, fundadora i presidenta d\u2019<a href=\"http:\/\/asufin.com\/\" target=\"_blank\">ASUFIN<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">&quot;Si vas por la calle y te roban el bolso, lo aceptas. Pero si te roba el banco, es m\u00e1s duro&quot; dice <a href=\"https:\/\/twitter.com\/asufin_\">@asufin_<\/a>  <a href=\"https:\/\/twitter.com\/X_net_\">@X_net_<\/a> @fcforum_net <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/FCForum15?src=hash\">#FCForum15<\/a><\/p>\n<p>&mdash; opengov.cat (@opengovcat) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/opengovcat\/status\/660406048302440448\">October 31, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>El <strong>Grup ciutad\u00e0 contra la corrupci\u00f3<\/strong> compte tamb\u00e9 amb assesors: <strong>Raul Burillo<\/strong>, inspector d&#8217;hisenda\u00a0des de 1990; la\u00a0<a href=\"http:\/\/auditoriaciudadana.net\" target=\"_blank\"><strong>Plataforma Auditoria Ciutadana del Deute<\/strong> (PACD)<\/a>; Pau Monserrat, autor de La Banca Culpable; i la<a href=\"http:\/\/www.fundacionhayderecho.com\/\" target=\"_blank\">\u00a0Fundaci\u00f3 \u00bfHay derecho<\/a>?<\/p>\n<p><strong>Opengov.cat estem a la llista de distribuci\u00f3 de Xnet<\/strong> i molt atent@s al que ens pugui arribar. Si voleu filtrar-nos qualsevol informaci\u00f3 sobre irregularitats i corrupci\u00f3, feu-ho de manera totalment <strong>an\u00f2nima<\/strong> a trav\u00e9s de <strong><a href=\"https:\/\/xnet-x.net\/buzon-xnet\/\" target=\"_blank\">BuzonX<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Us recomanem seguir\u00a0tota l&#8217;activitat de Xnet i els grups ciutadans contra la corrupci\u00f3 a Catalunya i a l&#8217;estat espanyol. #LaCiudadaniaLoHizo<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/47490514@N02\/7561101232\/in\/faves-129845008@N05\/\" target=\"_blank\">Judy a Flickr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1331\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1331\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1331\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El\u00a0cap de setmana passat no ens pod\u00edem perdre el\u00a0Free Culture Forum 2015, coordinat per Xnet a\u00a0La Farinera del Clot\u2013Barcelona. Entre <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1331\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1331\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1331\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/prou-corrupcio-fcforum2015-laciudadanialohizo\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1338,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[993,64,983,985,969,981,973,977,989,995,965,975,979,470,991,971,987,967],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/limpieza-corrupcion.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-lt","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1331"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1342,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1331\/revisions\/1342"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1338"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1331"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1331"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1331"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}