{"id":531,"date":"2014-03-05T22:29:01","date_gmt":"2014-03-05T21:29:01","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=531"},"modified":"2014-03-08T00:44:30","modified_gmt":"2014-03-07T23:44:30","slug":"hackathon-odd14-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/","title":{"rendered":"Hackathon #ODD14 Barcelona"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona-2\/\" target=\"_blank\">En castellano aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<p>Dissabte 22 de febrer, dia internacional de les dades obertes (OpenDataDay, ODD), despr\u00e9s de les <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/\" target=\"_blank\">interessants presentacions<\/a> de qu\u00e8 parlavem al post anterior (i de menjar-nos r\u00e0pidament un entrep\u00e0 i beure&#8217;ns un caf\u00e8 \u2013 gr\u00e0cies Brian i Marco!), <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat\u00a0<\/a>va coordinar per primera vegada un hackathon, i va ser al fant\u00e0stic espai <a href=\"http:\/\/www.mob-barcelona.com\/\" target=\"_blank\">Makers of Barcelona<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-500 aligncenter\" alt=\"opengovcatlogo\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opengovcatlogo.jpeg\" width=\"200\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opengovcatlogo.jpeg 192w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opengovcatlogo-150x150.jpeg 150w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un hackathon \u00e9s una trobada de periodistes i programadors per treballar un tema concret. Des d&#8217;<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a> vam proposar a la vintena de participants\u00a0<b>tres<\/b> reptes diferents per fer m\u00e9s accessible \u00a0informaci\u00f3 diversa de l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica i del Govern de la <a href=\"http:\/\/www.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Generalitat de Catalunya<\/a>. Pensavem que es triarien un o dos reptes per\u00f2 la capacitat de treball dels assistents era tan impressionant que van suggerir un altre repte, i es va acabar treballant tot all\u00f2 que es va proposar!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-533 aligncenter\" alt=\"NO-PDF\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF.png\" width=\"200\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/NO-PDF-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2>Repte 1<\/h2>\n<p>Netejar el fitxer en full de c\u00e0lcul dels <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/dadesobertes\/menuitem.160770a4eab24e0b16572d32b0c0e1a0\/?vgnextoid=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;q=pressupostos&amp;newLang=ca_ES\" target=\"_blank\">pressupostos de la Generalitat 2014 <\/a>per a poder-ho incloure en el web de mapeig dels diners p\u00fablics mundials <a href=\"https:\/\/openspending.org\" target=\"_blank\">openspending.org<\/a> i poder-ne\u00a0fer visualitzacions.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-535\" alt=\"tuit 13_11_10\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-13_11_10-300x224.png\" width=\"300\" height=\"224\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-13_11_10-300x224.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-13_11_10.png 311w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-536 aligncenter\" alt=\"tuit 14_02_13\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13-200x300.png\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13-200x300.png 200w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_13.png 315w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Val a dir que els pressupostos en aquest format reutilitzable s&#8217;havien fet p\u00fablics al portal de dades obertes de la Generalitat una setmana abans i que ens hav\u00edem estat intercanviant uns quants tuits amb ells des d&#8217;abans que <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/economia\/menuitem.9542de278d3a7ee508d1b110b0c0e1a0\/?vgnextoid=64be5bccbb222410VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=64be5bccbb222410VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;contentid=b3d597110beb3410VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD\" target=\"_blank\">s&#8217;aprovessin al Parlament <\/a>el 23 de gener<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-537 aligncenter\" alt=\"tuit 14_02_14\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14-300x213.png\" width=\"300\" height=\"213\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14-300x213.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/tuit-14_02_14.png 309w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seguim treballant amb <a href=\"https:\/\/openspending.org\" target=\"_blank\">openspending.org<\/a>\u00a0i, juntament amb <a href=\"http:\/\/openkratio.org\" target=\"_blank\">openkratio<\/a>, aviat contribuirem al llan\u00e7ament d&#8217;<a href=\"http:\/\/openkratio.github.io\/okf-spending-stories\/\" target=\"_blank\">historiasdegasto.org<\/a>, la versi\u00f3 en castell\u00e0 de <a href=\"http:\/\/spendingstories.org\" target=\"_blank\">spendingstories.org<\/a>, que recull hist\u00f2ries sobre despeses, especialment p\u00fabliques.\u00a0Tots ells s\u00f3n projectes de l&#8217;<a href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2014\/02\/nace-historiasdegastoorg-para-explorar.html\" target=\"_blank\">Open Knowledge Foundation<\/a>.<\/p>\n<h2>Repte 2<\/h2>\n<p>Introdu\u00efr els sous dels alts c\u00e0rrecs i les seves retribucions i dietes en un full de c\u00e0lcul per poder tenir-los en un format reutilitzable.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-544 aligncenter\" alt=\"Captura de pantalla 2014-03-03 a la(s) 18.35.53\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53-300x72.png\" width=\"300\" height=\"72\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53-300x72.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53-1024x249.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-03-a-las-18.35.53.png 1044w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aquesta informaci\u00f3 va comen\u00e7ar a apar\u00e9ixer en la secci\u00f3 Govern i President del <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">portal de la transpar\u00e8ncia <\/a>durant la tardor, en format PDF i sense data d&#8217;actualitzaci\u00f3 dels fitxers. \u00a0No \u00e9s massa f\u00e0cil consultar-la, per\u00f2 \u00e9s millor que res i fins i tot ens va permetre escriure hist\u00f2ries com <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/\" target=\"_blank\">Ens ha tocat la Grossa &#8211; 627,45 euros mensuals<\/a>.<\/p>\n<p>A\u00a0<a style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/retribucions_README.txt\">retribucions_README<\/a>\u00a0<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">teniu l&#8217;explicaci\u00f3 t\u00e8cnica (en angl\u00e8s) de com vam estar netejant alguns d&#8217;aquests documents \u00a0i amb quin software.<\/span><\/p>\n<h2>Repte 3<\/h2>\n<p>Comen\u00e7ar a familiaritzar-se amb el <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/dadesobertes\/menuitem.160770a4eab24e0b16572d32b0c0e1a0\/?vgnextoid=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall&amp;q=pressupostos&amp;newLang=ca_ES\" target=\"_blank\">fitxer dels pressupostos de la Generalitat 2014<\/a>, amb la llei que els regula, amb el concepte de cap\u00edtols, partides i altres; comparar-lo amb el pressupost de 2012, veure quins conceptes ja no hi s\u00f3n, i fer operacions matem\u00e0tiques per a obtenir informaci\u00f3 sobre pujades i reduccions. Ara m&#8217;han passat un <a href=\"http:\/\/virtual.eapc.cat\/pluginfile.php\/110865\/mod_resource\/content\/1\/gest_pressup\/estructura_del_pressupost._classificacio_de_l_estat_de_despeses.html\" target=\"_blank\">enlla\u00e7 interessant<\/a>, que ve directe de l&#8217;Escola d&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica de Catalunya, on ho explica tot molt clarament.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-547 aligncenter\" alt=\"Captura de pantalla 2014-03-04 a la(s) 01.45.43\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43-300x115.png\" width=\"300\" height=\"115\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43-300x115.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43-1024x393.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/Captura-de-pantalla-2014-03-04-a-las-01.45.43.png 1396w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cada fitxer de pressupostos t\u00e9 al voltant de dotze mil files i vint-i-cinc columnes. No saps per on comen\u00e7ar i no \u00e9s gens f\u00e0cil si no ets expert. Com que no ho som, cerquem i trobem persones que s\u00ed que ho s\u00f3n&#8230; i que ens volen ajudar! Mentrestant, nosaltres repasem conceptes b\u00e0sics matem\u00e0tics i estad\u00edstics.<\/p>\n<p>Estem treballant en canvis de pressupost en diverses entitats de la Generalitat i esperem aviat poder-vos explicar m\u00e9s.<\/p>\n<h2>Repte 4<\/h2>\n<p>Una assistent a les presentacions del mat\u00ed va dir: \u201cJo nom\u00e9s ser fer mapes. Si puc ajudar, em quedo.\u201d I r\u00e0pidament vam cercar a la <i>nevera<\/i> d&#8217;<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat <\/a>i vam trobar un mapa de les seus dels Departaments de la Generalitat, amb totes les dades (o les no dades) de contacte de cadascun: adre\u00e7a, tel\u00e8fon, p\u00e0gina web, email, twitter.<\/p>\n<p>En molts casos, un terrible formulari, d&#8217;aquests que et demana totes les teves dades personals i a sobre no deixa const\u00e0ncia que has fet una sol.licitud d&#8217;informaci\u00f3 enlloc, substituia l&#8217;email de contacte. Un formulari com <a href=\"https:\/\/ovt.gencat.cat\/gsitfc\/AppJava\/generic\/conqxsGeneric.do?webFormId=6&amp;set-locale=ca_ES\" target=\"_blank\">aquest<\/a>.<\/p>\n<p>Haviem fet el mapa temps enrera per\u00f2 no ens acabava d&#8217;agradar el format, i l&#8217;haviem aparcat. El nou ser\u00e0 molt millor i estar\u00e0 ben fet, amb el\u00a0software de <a href=\"http:\/\/cartodb.com\/\" target=\"_blank\">cartodb<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cartodb.com\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-548 aligncenter\" alt=\"cartodb logo\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/cartodb-logo-300x150.jpeg\" width=\"300\" height=\"150\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/cartodb-logo-300x150.jpeg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/cartodb-logo.jpeg 318w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sobre com fer mapes, l&#8217;Oscar Marin d&#8217;<a href=\"http:\/\/outliers.es\/\" target=\"_blank\">Outliers<\/a>, ens va fer un taller a la darrera sessi\u00f3 de periodisme de dades del CCCB i aqu\u00ed penjaran aviat el<a href=\"http:\/\/www.cccb.org\/ca\/curs_o_conferencia-periodisme_de_dades_sessi_de_treball_ii-45371\" target=\"_blank\"> video de la seva explicaci\u00f3<\/a>.<\/p>\n<p>Si al cercador poseu &#8220;periodisme de dades&#8221; i &#8220;2013&#8221; o &#8220;2014&#8221;, hi trobareu els videos de les sessions que s&#8217;estan fent des de setembre de 2013.<\/p>\n<p>(PUBLICITAT \u2013 A la primera sessi\u00f3, el <a href=\"http:\/\/www.cccb.org\/ca\/curs_o_conferencia-periodisme_de_dades_sessi_de_treball_i-44601\" target=\"_blank\">setembre 2013<\/a>, vam presentar el nostre projecte!)<\/p>\n<p>Nom\u00e9s cal afegir: Moltes gr\u00e0cies a tothom que va participar i ajudar, i moltes dades obertes!!<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-531\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-531\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-531\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En castellano aqu\u00ed Dissabte 22 de febrer, dia internacional de les dades obertes (OpenDataDay, ODD), despr\u00e9s de les interessants presentacions <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-531\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-531\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-531\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"Hackathon #ODD14 Barcelona http:\/\/wp.me\/p3uHeF-8z","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,323,289,322,330,16,325,296,15,19,299,329,301,20,79,324,36,26,327,331,65,328],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-8z","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=531"}],"version-history":[{"count":22,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":559,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions\/559"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}