{"id":423,"date":"2014-02-06T00:18:06","date_gmt":"2014-02-05T23:18:06","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=423"},"modified":"2014-02-06T00:18:06","modified_gmt":"2014-02-05T23:18:06","slug":"levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/","title":{"rendered":"Levantamos la liebre &#8211; \u00bf627 euros por reuni\u00f3n?"},"content":{"rendered":"<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><br \/>\nEl Consell de Ca\u00e7a (Consejo de Caza) de Catalunya era para m\u00ed uno de tantos \u00f3rganos consultivos de la Generalitat hasta que, como parte del proyecto\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Govern Obert<\/a>, lo eleg\u00ed al azar y me propuse descubrir qui\u00e9nes formaban parte de \u00e9l y cu\u00e1l era su presupuesto.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"cabirol\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F18.184.0.9%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F06%2Fcabirol-225x300.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"225\" height=\"300\" data-blogger-escaped-data-mce-src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/cabirol-225x300.jpg\" data-orig-src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/cabirol-225x300.jpg\" \/><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El Consell de Ca\u00e7a se compone de cuarenta miembros seg\u00fan su propia \u00a0<a title=\"Consell de Ca\u00e7a de Catalunya\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">\u00a0web<\/a>, aunque\u00a0<a title=\"El Consell de Ca\u00e7a de Catalunya\" href=\"http:\/\/www10.gencat.cat\/sac\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=4576\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/www10.gencat.cat\/sac\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=4576\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">en otro punto\u00a0<\/a>la\u00a0web de la Generalitat tambi\u00e9n afirma que son una quincena. Nadie publicaba sus nombres. El propio Consell de Ca\u00e7a nos ha facilitado la lista de sus componentes, que se puede ver \u00a0<a title=\"Llista membres Consell de Ca\u00e7a 2013\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/?attachment_id=175\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/18.184.0.9\/?attachment_id=175\">aqu\u00ed\u00a0<\/a>. Su presupuesto son \u201ccero euros\u201d, en palabras de su secretario.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Preside el Consell de Ca\u00e7a el Director General de Medi Natural. Algunos de sus miembros son representantes de la Administraci\u00f3n P\u00fablica que asisten por raz\u00f3n de su cargo y el resto pertenecen a entidades privadas relacionadas, como la Federaci\u00f3n Catalana de Caza o la Uni\u00f3n de Payeses. Los nombra el Conseller de Agricultura y ninguno recibe compensaci\u00f3n econ\u00f3mica o gastos de asistencia a las reuniones.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Sin embargo, todos los Consejos NO son iguales. Por asistir a las reuniones del\u00a0<a title=\"Consell de Protecci\u00f3 de la Natura\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.8a7c83c42ba6c586d8f88613d8c0e1a0\/?vgnextoid=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default&amp;codInf=6396&amp;action=consultar\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.8a7c83c42ba6c586d8f88613d8c0e1a0\/?vgnextoid=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default&amp;codInf=6396&amp;action=consultar\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Consell de Protecci\u00f3 de la Natura<\/a>, por ejemplo, sus 21 miembros s\u00ed cobran gastos de asistencia, por un total de 64,91 euros cada uno de ellos, seg\u00fan el\u00a0<a title=\"Acord de Govern 1 juny 2010\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/economia\/Documents\/Articles\/Arxius\/doc_41062778_1.pdf\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/economia\/Documents\/Articles\/Arxius\/doc_41062778_1.pdf\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">acuerdo de Gobierno\u00a0<\/a>de uno de junio de 2010. A estos miembros los nombra el Presidente de la Generalitat. Se podr\u00eda pensar que esta es la diferencia: qui\u00e9n los nombra.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d%C2%B4en_Jord%C3%A0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234.jpg\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234.jpg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F18.184.0.9%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F06%2FLa_Fageda_d%C2%B4en_Jord%C3%A0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234-300x225.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"300\" height=\"225\" data-blogger-escaped-data-mce-src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234-300x225.jpg\" data-orig-src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234-300x225.jpg\" \/><\/span><\/a><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Pues no. Porque dentro del mismo Departamento hay, por ejemplo, la\u00a0<a title=\"Comissio Homologacio Trofeus Ca\u00e7a\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" data-blogger-escaped-data-mce-href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Comisi\u00f3n de Catalunya de Homologaci\u00f3n de Trofeos de Caza<\/a>, y sus miembros tambi\u00e9n cobran aunque los nombra tambi\u00e9n el Conseller.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Una de cada diez de las entidades dependientes del Departamento de Agricultura -un total de 37- recibe el nombre de \u201cConsell\u201d. Algunos de ellas solo son Consejo, otras Consejo Territorial, otras Consejo Regulador. Tambi\u00e9n hay Comisiones y Juntas a cuyas reuniones se cobra por asistir.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Solo el decreto de creaci\u00f3n de cada entidad y la legislaci\u00f3n subsecuente revela qui\u00e9n cobra y qui\u00e9n no. Ni para este, ni para ning\u00fan otro Departament0, existe una lista de cu\u00e1les son los \u00f3rganos consultivos a cuyas reuniones se cobra por asistir, normalmente esos\u00a064,91euros.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Ahora bien, no todo el mundo cobra esta cantidad m\u00ednima de gastos de asistencia. Si observ\u00e1is de nuevo el acuerdo de Gobierno citado, ver\u00e9is que hay quien llega a cobrar hasta diez veces m\u00e1s (<b>627, 45 euros<\/b>) por asistir a una reuni\u00f3n. Seguiremos informando.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-423\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-423\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-423\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Consell de Ca\u00e7a (Consejo de Caza) de Catalunya era para m\u00ed uno de tantos \u00f3rganos consultivos de la Generalitat <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-423\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-423\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-423\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/levantamos-la-liebre-627-euros-por-reunion\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[173,177,169,178,175,179,180,176,147,170,163,149,181,138,152,136,153,182,183,171,158,184,185,172,174,186],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-6P","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=423"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":426,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/423\/revisions\/426"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=423"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=423"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=423"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}