{"id":728,"date":"2014-06-30T12:05:12","date_gmt":"2014-06-30T11:05:12","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=728"},"modified":"2015-02-04T15:38:39","modified_gmt":"2015-02-04T14:38:39","slug":"llei-de-transparencia-catalana-en-tramit","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/","title":{"rendered":"Llei de Transpar\u00e8ncia catalana en tr\u00e0mit"},"content":{"rendered":"<p>Ens agrada\u00a0finalment informar els nostres lectors que en\u00a0data d&#8217;avui la Llei de la Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 P\u00fablica de Catalunya \u00e9s una realitat: ha estat admesa a tr\u00e0mit parlamentari.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed teniu (compte, que es descarrega un pdf de 400KB, 26 p\u00e0gines) el <a href=\"http:\/\/www.parlament.cat\/portal\/pls\/portal\/intradesc.descarrega?p_id=%2029216\" target=\"_blank\">text complet\u00a0<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-729 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw-300x199.jpg\" alt=\"Magnifier over Figures\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw-300x199.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/TransparencyLaw.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El passat divendres 27 de juny va finalitzar el termini de presentaci\u00f3 d&#8217;esmenes a la totalitat de la Llei. Ara est\u00e0 finalment en tr\u00e0mit. Ens han dit que durant el juliol es debatir\u00e0 al Ple del Parlament de Catalunya i, l&#8217;endem\u00e0 que s&#8217;hagi publicat al DOGC, ser\u00e0 finalment llei.<\/p>\n<p>Aquesta Llei s&#8217;ha elaborat mitjan\u00e7ant una pon\u00e8ncia conjunta perqu\u00e8 no existia cap llei pr\u00e8via en qu\u00e8 basar-se, i per aquest motiu\u00a0catorze diputats, dos de cada grup parlamentari, s&#8217;han estat reunint al llarg de divuit mesos (generalment divendres al mat\u00ed) per debatir-la. Com \u00e9s una llei que s&#8217;ha elaborat amb el consens\u00a0tots els partits, <strong>no es preveu que hi hagi grans canvis. <\/strong><\/p>\n<p>Mentre preparem una an\u00e0lisi m\u00e9s en profunditat, hi ha dues coses a destacar, que ens han sorpr\u00e8s:<\/p>\n<p>La primera, que despr\u00e9s de tant temps de lent treball, nom\u00e9s tres grups (CIU, ERC i PP) han demanat que es trameti pel <strong>procediment d&#8217;urg\u00e8ncia<\/strong>. No entenem aquest gest de darrera hora.<\/p>\n<p>La segona, que <strong>nom\u00e9s els t\u00edtols V (Del bon govern) i VI (Del govern obert) entraran en vigor a l&#8217;endem\u00e0 de la publicaci\u00f3 de la llei al DOGC. La resta de t\u00edtols <\/strong>(Disposicions generals, de la transpar\u00e8ncia, de la informaci\u00f3 p\u00fablica, del Registre de grups d&#8217;inter\u00e8s, del sistema de garanties, de l&#8217;avaluaci\u00f3 de l&#8217;aplicaci\u00f3 de la llei)<strong> no entraran en vigor fins al cap d&#8217;UN ANY.\u00a0<\/strong>Aix\u00ed que paci\u00e8ncia.<\/p>\n<p>\u00c9s a dir, nom\u00e9s 17 articles de 93 entraran en vigor, i haurem d&#8217;esperar un altre llarg any per a veure fets realitat la resta. La ra\u00f3 de postergar la seva entrada en vigor \u00e9s que les institucions, especialment les locals, s&#8217;han de preparar. Doncs b\u00e9, estem esperant!<\/p>\n<p>De moment, les cr\u00edtiques no falten:<\/p>\n<p>L&#8217;assessoria jur\u00eddica Legalment,\u00a0especialitzada en temes de dret a a la informaci\u00f3 entre d&#8217;altres, destaca en un article el <a href=\"http:\/\/www.legalment.net\/2014\/05\/20\/llei-catalana-de-transparencia-un-nou-i-greu-problema\/\" target=\"_blank\">gran error <\/a>d&#8217;atorgar protagonisme a l&#8217;Ag\u00e8ncia de Protecci\u00f3 de Dades. I fins el propi director de l&#8217;Ag\u00e8ncia Antifrau de Catalunya ja ha dit, segons<a href=\"http:\/\/www.lavanguardia.com\/vida\/20140514\/54406925694\/oficina-antifraude-considera-que-ley-de-transparencia-catalana-sera-ineficaz.html\" target=\"_blank\"> La Vanguardia<\/a>, que la Llei &#8220;no<span style=\"color: #000000;\">\u00a0ser\u00e0 operativa&#8221; i que el nou marc legal <\/span><span style=\"color: #000000;\">&#8220;no millorar\u00e0\u00a0el que hi ha, tot i que tampoc l&#8217;empitjorar\u00e0&#8221;.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/public-information.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-730\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/public-information-300x177.jpg\" alt=\"public-information\" width=\"300\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/public-information-300x177.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/06\/public-information.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">A Govern Obert podeu llegir entrevistes amb alguns dels ponents de la Llei. Encara no hem publicat les que hem fet als ponents dels altres grups\u00a0perqu\u00e8 hem estat molt enfeinats amb <a title=\"SISMOGRAF\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/sismograf\/\" target=\"_blank\">el sism\u00f2graf.<\/a>\u00a0\u00a0Per ordre de publicaci\u00f3: <\/span><\/p>\n<p><a style=\"color: #3e372b;\" title=\"Treballant pel dret a la informaci\u00f3. Carina Mej\u00edas, de Ciutadans\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/11\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-carina-mejias-de-ciutadans\/\" target=\"_blank\"><span style=\"color: #000000;\">Carina Mej\u00edas, de Ciutadans<\/span><\/a><span style=\"color: #000000;\">,\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a style=\"color: #9c8a6a;\" title=\"Treballant pel dret a la informaci\u00f3. Joan Mena, d\u2019Iniciativa per Catalunya Verds-Esquerra Unida i Alternativa\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/11\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-joan-mena-diniciativa-per-catalunya-verds-esquerra-unida-i-alternativa\/\" target=\"_blank\"><span style=\"color: #000000;\">Joan Mena, d\u2019Iniciativa per Catalunya Verds- Esquerra Unida i Alternativa<\/span><\/a><span style=\"color: #000000;\">,<\/span><span style=\"color: #000000;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><a style=\"color: #9c8a6a;\" title=\"Treballant pel dret a la informaci\u00f3. Llu\u00eds Corominas, de Converg\u00e8ncia, i Antoni Font, d\u2019Uni\u00f3\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/12\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-lluis-corominas-de-convergencia-i-antoni-font-dunio\/\" target=\"_blank\">Llu\u00eds Corominas, de Converg\u00e8ncia, i Antoni Font, d\u2019Uni\u00f3<\/a><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/05\/la-informacio-ja-regula-joan-ignasi-elena-del-partit-socialista-de-catalunya\/\" target=\"_blank\">Joan Ignasi Elena (llavors encara) del Partit Socialista<\/a><\/p>\n<p>Seguirem informant. De moment, felicitats a tothom, perqu\u00e8 millor 17 articles d&#8217;una llei que res.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-728\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-728\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-728\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ens agrada\u00a0finalment informar els nostres lectors que en\u00a0data d&#8217;avui la Llei de la Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 P\u00fablica <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-728\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-728\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-728\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,567,570,421,16,568,15,19,85,569,40,20,26,37],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-bK","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=728"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":935,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/728\/revisions\/935"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}