{"id":1317,"date":"2015-10-21T11:28:57","date_gmt":"2015-10-21T10:28:57","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1317"},"modified":"2015-10-21T11:28:57","modified_gmt":"2015-10-21T10:28:57","slug":"ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/","title":{"rendered":"#OCMBarcelonaProposa: Millorar l&#8217;#opengov"},"content":{"rendered":"<div id=\"magicdomid24\" class=\"\"><span class=\"author-p-96726\">L&#8217;<a href=\"http:\/\/www.ocmbarcelona.cat\" target=\"_blank\">Observatori Ciutad\u00e0 Municipal de Barcelona<\/a>\u00a0ha realitzat propostes concretes d&#8217;actuaci\u00f3 a l&#8217;Ajuntament i a <a href=\"https:\/\/barcelonaencomu.cat\/\" target=\"_blank\">Barcelona en Com\u00fa<\/a>\u00a0per fer de Barcelona una ciutat amb govern obert de veritat.<\/span><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><span class=\"author-p-96726\">Han estructurat les propostes en tres apartats:<\/span><\/div>\n<div id=\"magicdomid25\" class=\"\"><span class=\"author-p-96726 b\"><b>1.- <\/b><\/span><span class=\"author-p-96726\">Publicaci\u00f3 dels pressupostos municipals complets i en format obert i editable<\/span><span class=\"author-g-og77laz122zkpyz122zvpn59\">.<\/span><\/div>\n<div id=\"magicdomid26\" class=\"\"><span class=\"author-p-96726 b\"><b>2.- <\/b><\/span><span class=\"author-p-96726\">Comunicaci\u00f3 exhaustiva i comprensible de la gesti\u00f3 municipal<\/span><span class=\"author-g-og77laz122zkpyz122zvpn59\">.<\/span><\/div>\n<div id=\"magicdomid27\" class=\"\"><span class=\"author-p-96726 b\"><b>3.-<\/b><\/span><span class=\"author-p-96726\"> Construcci\u00f3 d&#8217;un sistema de gesti\u00f3 de consultes i queixes a l&#8217;Ajuntament obert, transparent i informatiu.<\/span><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">Ho expliquen\u00a0de manera molt clara en un\u00a0article a <a href=\"http:\/\/www.eldiario.es\/catalunyaplural\/opinions\/Per-veritablement-propostes-lAjuntament-Barcelona_6_443115723.html\" target=\"_blank\">Catalunya Plural \/ eldiario.es<\/a><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">Estem totalment d&#8217;acord amb les seves propostes i les recolzem des d&#8217;aqu\u00ed.<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">Coneixem b\u00e9 el <a href=\"http:\/\/opendata.bcn.cat\/opendata\/ca\/catalog\" target=\"_blank\">Portal de Dades Obertes de l&#8217;Ajuntament de Barcelona<\/a> perqu\u00e8 uns quants periodistes de dades vam reunir-nos amb els seus responsables el 4 de mar\u00e7 i el 3 de juny de 2014\u00a0per fer-los la petici\u00f3 que obrissin un seguit de fitxers, sent alguns\u00a0d&#8217;ells els pressupostos, l&#8217;execuci\u00f3 dels pressupostos i les licitacions p\u00fabliques (podeu consultar la nostra\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Petici\u00f3-Dades-Aj-BCN.ods\">Petici\u00f3 Dades Aj BCN<\/a>) .<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">En aquells moments, 149 fitxers al portal eren PDFs d&#8217;ordenances municipals: els vam demanar que els treiessin. Ara en queden encara 49. De 328 fitxers, per\u00f2, nom\u00e9s 221 s\u00f3n en format csv (comma separated values), el m\u00e9s f\u00e0cil de treballar.<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">Existeix un fitxer de contractaci\u00f3 p\u00fablica \u2013que l&#8217;OCM Barcelona demana en la proposta 1c\u2013. S\u00ed, per\u00f2 nom\u00e9s t\u00e9 24 caselles i fa una mica de pena:<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNcontractaci\u00f31rTrim2015.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1326 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNcontractaci\u00f31rTrim2015-300x160.png\" alt=\"AjtBCNcontractaci\u00f31rTrim2015\" width=\"589\" height=\"314\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNcontractaci\u00f31rTrim2015-300x160.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNcontractaci\u00f31rTrim2015.png 679w\" sizes=\"(max-width: 589px) 100vw, 589px\" \/><\/a><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">Finalment, els\u00a0programadors assistents a la segona reuni\u00f3, de caire m\u00e9s t\u00e8cnic, van fer un suggeriment f\u00e0cil de canvi, al qual no es va prestar atenci\u00f3: que no sort\u00eds\u00a0un pop-up cada vegada que vols descarregar-te un fitxer, perqu\u00e8 aix\u00f2\u00a0\u00a0impideix la desc\u00e0rrega autom\u00e0tica. I aqu\u00ed el teniu, omnipresent:<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNpopupDadesObertes.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1327 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNpopupDadesObertes-297x300.png\" alt=\"AjtBCNpopupDadesObertes\" width=\"468\" height=\"473\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNpopupDadesObertes-297x300.png 297w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AjtBCNpopupDadesObertes.png 700w\" sizes=\"(max-width: 468px) 100vw, 468px\" \/><\/a><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\">\u00a0Els Observatoris Ciutadans Municipals han rebut recentment el <a href=\"http:\/\/malarrassa.cat\/2015\/10\/05\/la-xarxa-dobservatoris-ciutadans-municipals-rep-el-premi-memorial-per-la-pau-josep-vidal-i-llecha\/\" target=\"_blank\">Premi Memorial per la Pau Josep Vidal i Llecha<\/a>.\u00a0Si no coneixeu com funcionen, aqu\u00ed us expliquen en un minut<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Gs-hqyUzupk&amp;index=6&amp;list=PLWkQoih_mrMt4r0P95AI1I0bV1OCZfymf\" target=\"_blank\"> com fer una consulta ciutadana p\u00fablica des del seu web\u00a0<\/a>.<\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"\"><\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1317\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1317\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1317\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;Observatori Ciutad\u00e0 Municipal de Barcelona\u00a0ha realitzat propostes concretes d&#8217;actuaci\u00f3 a l&#8217;Ajuntament i a Barcelona en Com\u00fa\u00a0per fer de Barcelona una <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1317\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1317\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1317\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/10\/ocmbarcelonaproposa-millorar-lopengov\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1319,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[961,963,322,955,19,20,583,36,26],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/OCMBcnProposa.png","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-lf","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1317"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1317"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1330,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1317\/revisions\/1330"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1319"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}