{"id":613,"date":"2014-04-25T17:30:52","date_gmt":"2014-04-25T16:30:52","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=613"},"modified":"2015-08-23T19:00:47","modified_gmt":"2015-08-23T18:00:47","slug":"que-es-el-sismografo-de-la-generalitat","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 es el sism\u00f3grafo de la Generalitat?"},"content":{"rendered":"<p>El esfuerzo es palpable. La Generalitat de Catalunya publica datos, muchos\u00a0y muy\u00a0detallados, en <a title=\"Dades Obertes - Portal en gencat.cat\" href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">su portal de datos abiertos<\/a>. Lo\u00a0que captur\u00f3 nuestra imaginaci\u00f3n para este proyecto\u00a0fue\u00a0<a title=\"Organigrama XML en dadesobertes.gencat.cat\" href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\/ca\/cercador\/detall-cataleg\/?id=3830\" target=\"_blank\">un archivo\u00a0actualizado varias veces por semana<\/a>, que informa sobre las 8191 entidades de las que se compone\u00a0\u00a0la administraci\u00f3n de Catalunya. Est\u00e1n todos ah\u00ed,\u00a0con los nombres de los respectivos responsables, desde la\u00a0Secretar\u00eda de la Presidencia hasta el Consejo Regulador de la Denominaci\u00f3n\u00a0Geogr\u00e1fica Protegida Llonganissa de Vic.<\/p>\n<figure id=\"attachment_617\" aria-describedby=\"caption-attachment-617\" style=\"width: 171px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-617\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840-300x242.png\" alt=\"XML Organigrama\" width=\"171\" height=\"138\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840-300x242.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840.png 356w\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-617\" class=\"wp-caption-text\">El centro del poder representado en \u00a0XML crudo.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mantener toda esa informaci\u00f3n al tanto debe ser, adem\u00e1s de un ejercicio\u00a0constante de transparencia, un mont\u00f3n de trabajo. Cada edici\u00f3n tiene cerca de 3,5 millones de caracteres, m\u00e1s o menos\u00a0el mismo n\u00famero que la Biblia,\u00a0y es\u00a0en\u00a0formato XML, el preferido por los inform\u00e1ticos porque los ordenadores lo leen con bastante facilidad., a pesar de no ser apto para el consumo humano.<\/p>\n<p>Pero claro, para eso existen periodistas de datos. Lo que hicimos fue ir archivando todas las versiones diarias de esa lista, para poder construir una visualizaci\u00f3n de los cambios que hubo. Como un sism\u00f3grafo que convierte los rumores lejanos de la tierra en curvas interpretables, quer\u00edamos captar y publicar las se\u00f1ales que emiten estos organigramas de la Generalitat. El primer resultado lo presentamos con la ocasi\u00f3n de las <a title=\"Programa de la Jornada\" href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/programa-2014\/\" target=\"_blank\">Jornadas de Periodismo de Datos 2014<\/a>\u00a0 y pod\u00e9is acceder desde <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">este enlace<\/a> .<\/p>\n<figure id=\"attachment_614\" aria-describedby=\"caption-attachment-614\" style=\"width: 171px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-614\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b-300x200.jpg\" alt=\"Seismometer - by Matt Katzenberger https:\/\/www.flickr.com\/photos\/matthileo\/3888057995\/\" width=\"171\" height=\"114\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b-300x200.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-614\" class=\"wp-caption-text\">Los sism\u00f3grafos visualizan fuerzas subterr\u00e1neas que pueden cambiar el curso de los r\u00edos. \u00a0(Foto:\u00a0<a title=\"Matts Photo on flickr.\" href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/matthileo\/3888057995\/\" target=\"_blank\">Matt Katzenberger<\/a>)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Como siempre, con la primera visualizaci\u00f3n surgen muchas\u00a0preguntas nuevas. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el Departamento\u00a0de Agricultura en enero de 2014, cuando <a title=\"Sism\u00f3grafo Agricultura desde en la semana del 11 de enero de 2014\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/4163\/2014-01-11\" target=\"_blank\">fueron creadas 32 entidades nuevas<\/a>\u00a0 y 57 entidades quedaron sin personas responsables? \u00bfY aquella <a title=\"Depto. de Educaci\u00f3n \/ Octubre 2013\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/1599\/2013-10-12\">ocasi\u00f3n en oto\u00f1o de 2013<\/a>\u00a0cuando el Departamento de Educaci\u00f3n borr\u00f3 del organigrama\u00a0a todos los que estaban a cargo de las 40 Escuelas Oficiales de Idiomas? \u00bfPor qu\u00e9 fue <a title=\"Presidencia, Febrero de 2014\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/6\/2014-02-06\" target=\"_blank\">ampliada la responsabilidad de las representaciones<\/a> de Catalunya en el mundo en febrero? \u00bfSer\u00e1 que esas responsabilidades aumentadas se ver\u00e1n acompa\u00f1adas de un aumento de presupuesto correspondiente? \u00bfUna persona puede ser responsable por la caza y la biodiversidad al mismo tiempo? \u00bfCu\u00e1l es el \u00e1rea m\u00e1s movediza de la Generalitat? \u00bfD\u00f3nde no se mueve nada? \u00bfQui\u00e9n tiene muchos cargos? \u00bfD\u00f3nde faltan responsables?<\/p>\n<p>El sism\u00f3grafo en su estado actual es un comienzo para ayudar a responder muchas de esas preguntas (y crear nuevas visualizaciones para resolver las dudas). Esperamos construir algo sobre ese fundamento durante las Jornadas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-613\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-613\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-613\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El esfuerzo es palpable. La Generalitat de Catalunya publica datos, muchos\u00a0y muy\u00a0detallados, en su portal de datos abiertos. Lo\u00a0que captur\u00f3 <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-613\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-613\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-613\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/04\/que-es-el-sismografo-de-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[481,147,483,152,274,396,482,484,479,480],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-9T","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=613"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1277,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613\/revisions\/1277"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}