{"id":428,"date":"2014-02-17T19:31:18","date_gmt":"2014-02-17T18:31:18","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=428"},"modified":"2014-02-22T13:09:02","modified_gmt":"2014-02-22T12:09:02","slug":"projectes-que-ens-inspiren","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/","title":{"rendered":"Projectes que ens inspiren"},"content":{"rendered":"<p>Ens agraden les iniciatives per apropar l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica als ciutadans. Una de les pioneres en fer-ho va estar la p\u00e0gina <a href=\"tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\">tuderechoasaber.es<\/a>, iniciada el novembre de 2011. Des d&#8217;all\u00e0, qualsevol ciutad\u00e0 pot demanar informaci\u00f3 a qualsevol Administraci\u00f3 identificant-se nom\u00e9s amb un nom i un correu electr\u00f2nic, com hauria de ser, ja que els formularis que fan servir, per exemple, la Generalitat o l&#8217;Ajuntament de Barcelona <a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/laws-and-constitutions\/386-online-forms-to-submit-foi\" target=\"_blank\">nom\u00e9s s\u00f3n un obstacle<\/a> . Fins ara hi ha m\u00e9s de 1200 sol.licituts. Sovint la resposta \u00e9s el silenci, per\u00f2 en queda testimoni.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-437 aligncenter\" alt=\"tuderechoasaber\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/tuderechoasaber.png\" width=\"176\" height=\"85\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"tuderechoasaber.es\">tuderechoasaber.es<\/a> va convertir-se m\u00e9s endavant en un dels projectes de la <a href=\"civio.es\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Civio<\/a>, que est\u00e0 fent molt pel dret d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 i el periodisme de dades.<\/p>\n<p>Altres dels seus projectes s\u00f3n:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dondevanmisimpuestos.es\/#year=2014&amp;focus=TOTAL&amp;view=uk-bubble-chart\" target=\"_blank\">dondevanmisimpuestos.org<\/a>, visualitzaci\u00f3 i comparativa dels pressupostos de l&#8217;Estat en els darrers sis anys<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dondevanmisimpuestos.es\/#year=2014&amp;focus=TOTAL&amp;view=uk-bubble-chart\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"dondevanmisimpuestos\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/dondevanmisimpuestos-296x300.png\" width=\"296\" height=\"300\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"quienmanda.es\" target=\"_blank\">quienmanda.es<\/a>, que\u00a0identifica les persones m\u00e9s poderoses de l&#8217;Estat i les seves interrelacions. Encara podeu contribuir a la realitzaci\u00f3 d&#8217;aquest projecte mitjan\u00e7ant <a href=\"http:\/\/goteo.org\/project\/quien-manda\" target=\"_blank\">goteo.org<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/quienmanda.es\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"quienmanda\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/quienmanda-300x156.jpg\" width=\"300\" height=\"156\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"elindultometro.es\" target=\"_blank\">elindultometro.es<\/a>, una base de dades dels indults dels darrers 18 anys que permet saber, per exemple, que<strong> a Catalunya n&#8217;hi ha hagut 1191<\/strong> i explorar-los. Ens impressiona que aquesta aplicaci\u00f3 es fes creant un programa per extreure informaci\u00f3 del BOE.<\/p>\n<p>Per a fer <a href=\"espanaenllamas.es\" target=\"_blank\">espanaenllamas.es,<\/a> per la seva banda, es va poder aconseguir la base de dades gr\u00e0cies a una directiva de la Uni\u00f3 Europea que facilita l&#8217;acc\u00e9s a informaci\u00f3 relativa al medi ambient, per\u00f2 va costar mesos i mesos. Gr\u00e0cies a ells, sabem que <strong>a Catalunya entre 2001 i 2011 van cremar prop de 32.000 hect\u00e0rees forestals. \u00c9s a dir, el Camp Nou 60 mil vegades<\/strong>.<\/p>\n<p>Finalment, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/evabelmonte\" target=\"_blank\">Eva Belmonte<\/a> porta des d&#8217;octubre de 2012 llegint-se el Bolet\u00edn Oficial del Estado i publicant-ne entrades al seu blog di\u00e0riament de dilluns a dissabte<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/elboenuestrodecadadia.com\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"boenuestrocadadia\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/boenuestrocadadia-300x46.gif\" width=\"300\" height=\"46\" \/><\/a><\/p>\n<p>A casa nostra, us convidem a visitar el web que tres estudiants universitaris acaben de llen\u00e7ar <a href=\" http:\/\/www.vistaldogc.cat\/\" target=\"_blank\">vistaldogc.cat <\/a>per difondre el que apareix al Diari Oficial de la Generalitat de Catalunya:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.vistaldogc.cat\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-429 aligncenter\" alt=\"vistaldogc\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/vistaldogc-300x55.png\" width=\"300\" height=\"55\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/vistaldogc-300x55.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/vistaldogc.png 682w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>Els hi desitgem el millor!<\/p>\n<p>I acabem les recomanacions dels projectes que ens inpiren amb el <a href=\"http:\/\/mapainfopublica.com\/ca\/mapes\" target=\"_blank\">mapa infoparticip@<\/a>, que ha elaborat una llista de 41 indicadors de transpar\u00e8ncia i avalua els webs dels ajuntaments.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/mapainfopublica.com\/ca\/mapes\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-462 aligncenter\" alt=\"mapainfopublica\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/mapainfopublica.png\" width=\"300\" height=\"70\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ben aviat seguim amb les entrevistes als ponents de la Llei de transpar\u00e8ncia i acc\u00e9s a la informaci\u00f3 i amb m\u00e9s hist\u00f2ries que ja estem preparant.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-428\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-428\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-428\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ens agraden les iniciatives per apropar l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica als ciutadans. Una de les pioneres en fer-ho va estar la p\u00e0gina <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-428\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-428\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-428\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/projectes-que-ens-inspiren\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[196,67,195,66,194,201,15,205,19,202,204,20,26,58,203,193],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-6U","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/428"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=428"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":494,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/428\/revisions\/494"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=428"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=428"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}