{"id":1207,"date":"2015-04-21T22:08:15","date_gmt":"2015-04-21T21:08:15","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1207"},"modified":"2015-07-01T19:02:30","modified_gmt":"2015-07-01T18:02:30","slug":"el-sismografo-en-visualizar15","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/","title":{"rendered":"\u00a1El sism\u00f3grafo en Visualizar15!"},"content":{"rendered":"<p>Hoy tenemos una muy buena\u00a0noticia en opengov.cat. Dos a\u00f1os atr\u00e1s, Martin Virtel cre\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">el Sism\u00f3grafo<\/a>, <\/strong>una herramienta para registrar los <strong>cambios diarios de la estructura de la Generalitat de Catalunya<\/strong>, de la que\u00a0ya hab\u00edamos visualizado algunos departamentos.<\/p>\n<p>Ahora el Sism\u00f3grafo es\u00a0uno de los <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/visualizar15datosparaelbiencomuncommoningdatarelaciondeproyectosseleccionados\" target=\"_blank\">ocho proyectos\u00a0seleccionados<\/a> para el Taller <strong><a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/tallervisualizar15proyectos\" target=\"_blank\">Visualizar15<\/a><\/strong> de <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/que_es\" target=\"_blank\"><strong>MediaLab Prado<\/strong>,<\/a>\u00a0un\u00a0din\u00e1mico centro cultural, pionero entre otras\u00a0cosas en el <strong>periodismo de datos<\/strong> en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Esto significa que\u00a0apadrinan el proyecto, lo difunden, y que todo el mundo\u00a0que quiera\u00a0apuntarse podr\u00e1 colaborar para desarrollar visualizaciones y aplicaciones relacionadas con los cambios en la estructura administrativa de la Generalitat de Catalunya.<\/p>\n<p>El taller se\u00a0hace\u00a0en Madrid del 2 al 15 de mayo\u00a0y est\u00e1 abierta\u00a0la convocatoria de colaboradores. Si os quer\u00e9is inscribir,\u00a0se tiene que rellenar este f<a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/visualizar15convocatoriacolaboradores\" target=\"_blank\">ormulari<\/a>o (este\u00a0tipo de formularios s\u00ed que nos gusta, no como\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/\" target=\"_blank\">los que hace rellenar la Administraci\u00f3n<\/a>\u00a0para pedir\u00a0informaci\u00f3n, \u00a1a lo que nos\u00a0\u00a0negamos!). MediaLab Prado ofrece\u00a0alojamiento gratuito si lo necesit\u00e1is :)<\/p>\n<p>No os lo\u00a0explicamos pero hace un tiempo\u00a0presentamos opengov.cat al <a href=\"http:\/\/premio.okfn.es\/2015\/02\/24\/rankings-de-participantes\/\" target=\"_blank\">Premio Internacional OpenData<\/a> de la <strong>Open Knowledge Foundation<\/strong> y tuvimos el\u00a0honor\u00a0de quedar cuartos\u00a0a nivel estatal junto con\u00a0el\u00a0<a href=\"http:\/\/ocmunicipal.net\/\" target=\"_blank\">Observatorio Ciutadano Municipal<\/a>, que es un proyecto de transparencia que vale mucho\u00a0la pena conocer.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/miquelgp\/8229963247\/in\/photolist-dxfHm4-3d81gY-dxmb4W-5prVKW-dxfPkH-dxmcrq-5odsEK-5pnEge-dxfJnX-dxmfVu-dxfLcT-dxfN1R-g92g2h-dxmc6E-dxmhsj-dxfECR-5pnEJc-dxfQx8-aqvK7a-aqyqmq-dxmfyG-dxfP3M-aqvJt4-aqyqho-3bKfJn-3bK52e-3bPG9S-3bKbVc-aqyu6L-aqvKQt-aqvKtn-aqytDs-aqypi9-aqvNot-aqyukG-aqypyN-9vtqfa-biAFC8-deeEyF-aqvKCD-aqypCq-aqvKck-3bPEQ3-3bK67i-aqyvdq-3bKaAn-3kktUG-aviQb3-aqvJ9x-aqypvd\" target=\"_blank\">Miquel Gonzalez Page en Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1207\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1207\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1207\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy tenemos una muy buena\u00a0noticia en opengov.cat. Dos a\u00f1os atr\u00e1s, Martin Virtel cre\u00f3 el Sism\u00f3grafo, una herramienta para registrar los <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1207\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1207\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1207\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/04\/el-sismografo-en-visualizar15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1199,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[147,825,152,827,829,831,833,184,835,484,837,839],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/BCNfireworks.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-jt","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1207"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1258,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207\/revisions\/1258"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1199"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}