{"id":1242,"date":"2015-06-08T13:23:15","date_gmt":"2015-06-08T12:23:15","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1242"},"modified":"2015-06-08T13:23:15","modified_gmt":"2015-06-08T12:23:15","slug":"jornades-periodismodatos-jpd15","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/","title":{"rendered":"Jornades #periodismodatos #jpd15"},"content":{"rendered":"<p>Pedro Gracia i Concha Catalan hem presentat el projecte de transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0 <a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a> a la trobada de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hackshackersbcn\" target=\"_blank\">Hacks&amp;Hackers Barcelona<\/a> Data&amp;Moritz a les <a href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/\" target=\"_blank\">Jornades de Periodisme de Dades #jpd15<\/a>, organitzades per <a href=\"https:\/\/karmapeiro.wordpress.com\/\" target=\"_blank\">Karma Peir\u00f3<\/a> amb el suport de l&#8217;<a href=\"http:\/\/okfn.es\/\" target=\"_blank\">Open Knowledge Foundation<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Una altre projecte que creix i creix: <a href=\"https:\/\/twitter.com\/opengovcat\">@opengovcat<\/a>, ara amb el sismograf de la Generalitat <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/jpd15?src=hash\">#jpd15<\/a> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/HacksHackersBCN\">@HacksHackersBCN<\/a> <a href=\"http:\/\/t.co\/jI5KW1Ozau\">pic.twitter.com\/jI5KW1Ozau<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Carlapedret (@Carlapedret) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Carlapedret\/status\/606894152366878721\">June 5, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Al web de les Jornades es penjaran tots els videos de les sessions i tallers, tant de Barcelona com de Madrid, Pamplona i Almer\u00eda. Tamb\u00e9 hi\u00a0podeu trobar tot el material dels anys anteriors. Impressionants les xerrades i confer\u00e8ncies a les que hem pogut assistir.<\/p>\n<p>Destaquem la d&#8217;Al Shaw de <a href=\"http:\/\/www.propublica.org\/\" target=\"_blank\">ProPublica<\/a>. Divendres\u00a0va parlar, entre d&#8217;altres, de l&#8217;aplicaci\u00f3 Opportunity Gap, que ja vam mencionar en els nostres posts sobre la poca transpar\u00e8ncia en les dades d&#8217;Educaci\u00f3 a Catalunya\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/\" target=\"_blank\">Dades per triar escola<\/a>\u00a0i <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/\" target=\"_blank\">Ens neguem a\u00a0omplir formularis<\/a>.\u00a0Tamb\u00e9, molt interessant <a href=\"http:\/\/www.wired.it\/author\/etola\/\" target=\"_blank\">Elisabetta Tola<\/a>\u00a0i la seva lluita per l&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 amb la campanya FOIA Italia. FOIA per Freedom of Information Act o Llei d&#8217;Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/projects.propublica.org\/louisiana\/#\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1248 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/losing-ground-Al-Shaw-300x167.png\" alt=\"losing ground Al Shaw\" width=\"496\" height=\"276\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/losing-ground-Al-Shaw-300x167.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/losing-ground-Al-Shaw-1024x570.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/losing-ground-Al-Shaw.png 1170w\" sizes=\"(max-width: 496px) 100vw, 496px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dissabte, Al Shaw va parlar de <a href=\"https:\/\/projects.propublica.org\/louisiana\/#\" target=\"_blank\">Periodisme Espacial<\/a>, fent servir imatges de sat\u00e8l.lit. Tamb\u00e9 vam tenir l&#8217;oportunitat de sentir Vicky Bola\u00f1os amb l&#8217;interessant\u00edssim projecte <a href=\"http:\/\/quehacenlosdiputados.net\/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 hacen los diputados<\/a>\u00a0, que ara disposa de <a href=\"http:\/\/quehacenlosdiputados.net\/api-docs\" target=\"_blank\">la seva pr\u00f2pia API<\/a>, a m\u00e9s de dues xerrades: una d&#8217;estad\u00edstica b\u00e0sica amb Anna Espinal i Sara Fontdecaba, i una altra de python per a periodistes a c\u00e0rrec de les <a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/pyladies-bcn\/\" target=\"_blank\">Pyladies<\/a> N\u00faria Pujol\u00a0i\u00a0Cristina Ram\u00f3n.<\/p>\n<p>Va haver tamb\u00e9 dos tallers de les eines <a href=\"https:\/\/import.io\/\" target=\"_blank\">import.io<\/a>, molt \u00fatil per fer scraping, per <a href=\"https:\/\/twitter.com\/ignacio_elola\/status\/607207235509481472\" target=\"_blank\">Ignacio Elola<\/a>, i de la plataforma online per publicar projectes amb dades <a href=\"https:\/\/www.silk.co\/\" target=\"_blank\">Silk<\/a><\/p>\n<p><a href=\"import.io\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1245 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/importiologo600-300x89.png\" alt=\"importiologo600\" width=\"397\" height=\"118\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/importiologo600-300x89.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/importiologo600.png 600w\" sizes=\"(max-width: 397px) 100vw, 397px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Diumenge vam assistir al taller de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/cataspanglish\" target=\"_blank\">Chris Pinchen<\/a>\u00a0sobre la import\u00e0ncia de la privacitat de les comunicacions dels periodistes i de tothom. Ens va donar un munt de recursos de\u00a0<a href=\"https:\/\/www.privacysalon.lu\/browser-plugins\/\" target=\"_blank\">Privacy Salon<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.eff.org\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1246 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/electronic-frontier-foundation.jpeg\" alt=\"electronic frontier foundation\" width=\"436\" height=\"207\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durant dijous i divendres es va fer tamb\u00e9 a Barcelona i a Madrid l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/editors-lab\/\" target=\"_blank\">Editors Lab Hackday<\/a> del Global Editors Network amb set equips de mitjans de comunicaci\u00f3 digitals. Va guanyar l&#8217;equip de Vocento. Per aix\u00f2, competiran amb els equips guanyadors dels altres catorze equips d&#8217;arreu del m\u00f3n durant la celebraci\u00f3 del Congr\u00e9s internacional del GEN Summit 2015, a Barcelona del 17 al 19 de juny. Aqu\u00ed podeu veure <a href=\"https:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/gen-summit-2015\/\" target=\"_blank\">el seu programa<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/GEN-logo.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1250 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/GEN-logo.jpeg\" alt=\"GEN logo\" width=\"335\" height=\"121\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1242\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1242\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1242\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pedro Gracia i Concha Catalan hem presentat el projecte de transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0 opengov.cat a la trobada de Hacks&amp;Hackers <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1242\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1242\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1242\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/06\/jornades-periodismodatos-jpd15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[896,64,900,906,892,902,867,894,884,904,886,888,472,890,898],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-k2","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1242"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1251,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242\/revisions\/1251"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}