{"id":1221,"date":"2015-05-26T09:25:54","date_gmt":"2015-05-26T08:25:54","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1221"},"modified":"2015-05-26T12:52:55","modified_gmt":"2015-05-26T11:52:55","slug":"el-millor-equip-del-mon","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/","title":{"rendered":"El millor equip del m\u00f3n!"},"content":{"rendered":"<p>A <a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat <\/a>el darrer mes no hem parat i estem m\u00e9s feli\u00e7os que mai per l&#8217;augment espectacular del nostre equip!<\/p>\n<p>El 5 i 6 de maig present\u00e0vem el Sism\u00f2graf de la Generalitat al laboratori de creaci\u00f3 digital Medialab Prado, despr\u00e9s que el projecte fos seleccionat per <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/taller-visualizar15\" target=\"_blank\">Visualizar15<\/a> per desenvolupar-lo en un taller al llarg de dues setmanes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">El Sism\u00f2graf<\/a> va ser un invent de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/mvtango\" target=\"_blank\">Martin Virtel<\/a> per emmagatzemar di\u00e0riament dades sobre els organismes de la Generalitat i monitoritzar-ne els canvis.<\/p>\n<p>A Medialab Prado, <a href=\"https:\/\/twitter.com\/lasarux\" target=\"_blank\">Pedro Gracia<\/a>, incorporat dos mesos enrera a opengov.cat, i jo vam fer equip amb <a href=\"https:\/\/twitter.com\/nsantana12\" target=\"_blank\">Natalia Santana<\/a> i <a href=\"https:\/\/twitter.com\/sara_ssaraliv\" target=\"_blank\">Sara Ricci<\/a>, rebent tamb\u00e9 el suport de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/_pablog\" target=\"_blank\">Pablo Castellano<\/a> i (remotament) de\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/carlesgutierrez\" target=\"_blank\">Carles Guti\u00e9rrez<\/a>. Aqu\u00ed podeu veure la <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/mmedia\/15841\/view\" target=\"_blank\">presentaci\u00f3 del projecte<\/a>. \u00a0Una de les maravelles de Medialab Prado \u00e9s que tot el que fan ho registren i ho pengen al seu web.<\/p>\n<p>Sara Ricci va\u00a0centrar-se en el fitxer de la Direcci\u00f3 General d&#8217;Administraci\u00f3 Local\u00a0<a href=\"http:\/\/municat.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Municat<\/a>,\u00a0que despr\u00e9s donaria lloc a una part del reportatge <a href=\"https:\/\/directa.cat\/radiografia-del-poder-local-ens-municipals-batlles-veterans-multiplicitats-de-carrecs\" target=\"_blank\">Radiografia del poder local: ens municipals, batlles veterans i multiplicitat de c\u00e0rrecs<\/a>, que hem publicat a La Directa amb <a href=\"https:\/\/twitter.com\/grizlda\" target=\"_blank\">Griselda Casadell\u00e0<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"  aligncenter wp-image-1223\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23-300x201.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-05-24 a la(s) 20.38.23\" width=\"569\" height=\"381\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23-300x201.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Captura-de-pantalla-2015-05-24-a-las-20.38.23.png 750w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/p>\n<p>Natalia i Carles amb Pablo\u00a0van centrar-se en treballar la base de dades del sism\u00f2graf per crear una visualitzaci\u00f3 de les dades hist\u00f2riques des de maig de 2013 fins mar\u00e7\u00a0de 2015: quantes entitats s&#8217;havien creat o destruit, i quants canvis hi havia hagut a cada departament.<\/p>\n<p>Tots tres amb Pedro comen\u00e7aven una batalla amb les dades extretes dels fitxers xls del<a href=\"dadesobertes.gencat.cat\" target=\"_blank\"> Portal de Dades Obertes<\/a> de la Generalitat. No els busqueu perqu\u00e8 la Generalitat els ha &#8220;despublicat&#8221;.<\/p>\n<p>Quin era el principal problema? Doncs que cada fitxer xls penjat\u00a0di\u00e0riament al\u00a0Portal durant dos anys NO contenia la data de creaci\u00f3. La du\u00efa al t\u00edtol, perqu\u00e8 opengov.cat li havia donat la data com a t\u00edtol al descarregar-lo, per\u00f2 no a l&#8217;interior del fitxer. I aix\u00f2 era fonamental\u00a0per poder reutilitzar la informaci\u00f3 de manera autom\u00e0tica!<\/p>\n<p>Despr\u00e9s de molta lluita amb el codi per estructurar les dades, van aconseguir unes fant\u00e0stiques visualitzacions en D3 que aviat us podrem mostrar, de les quals <a href=\"http:\/\/sismografo.impulzia.com\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed en teniu un tastet<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1224 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB-300x217.png\" alt=\"VISUALIZAR15 DIAPO WEB\" width=\"606\" height=\"438\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB-300x217.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/VISUALIZAR15-DIAPO-WEB.png 827w\" sizes=\"(max-width: 606px) 100vw, 606px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El millor de les darreres setmanes, a banda del taller a Medialab Prado \u00e9s que no nom\u00e9s Pedro Gracia i <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Assumpta2\" target=\"_blank\">Assumpta\u00a0Picas<\/a> s&#8217;han afegit al nostre projecte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/twitter.com\/albertcarles\" target=\"_blank\">Albert Carles<\/a> ens est\u00e0 fent un fant\u00e0stic redisseny que implica molta feina perqu\u00e8 aquest web\u00a0deixar\u00e0 de tenir format de blog, seguint el suggeriment de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/matikalwill\" target=\"_blank\">Matias Kalwill<\/a> :)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1226 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP-300x255.png\" alt=\"NOVA HOME MOCKUP\" width=\"505\" height=\"430\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP-300x255.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/NOVA-HOME-MOCKUP.png 851w\" sizes=\"(max-width: 505px) 100vw, 505px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Natalia Santana i Carles Guti\u00e9rrez han decidit donar continu\u00eftat a la feina feta a Visualizar15 i quedar-se fent equip!!<\/p>\n<p>Dijous passat, alhora que es tancava el taller Visualizar15 a Medialab Prado\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2014per\u00f2 no la col.laboraci\u00f3 amb aquest interessant laboratori de creaci\u00f3 digital\u2014,<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Es el turno del Sism\u00f3grafo de la Generalizar <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/visualizar15?src=hash\">#visualizar15<\/a> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/ojoaldata?src=hash\">#ojoaldata<\/a> <a href=\"http:\/\/t.co\/xPWLINQOqQ\">pic.twitter.com\/xPWLINQOqQ<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Medialab-Prado (@medialabprado) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/medialabprado\/status\/601077004495167488\">May 20, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>el projecte opengov.cat es presentava al segon Data&amp;Beers Barcelona\u00a0davant de gaireb\u00e9 tres-centes persones al Mobile World Centre de Barcelona.\u00a0S\u00ed, all\u00e0\u00a0on\u00a0en els darrers dies s&#8217;han centrat les <a href=\"http:\/\/www.economiadigital.es\/es\/notices\/2015\/05\/los-trabajadores-de-movistar-se-encierran-en-el-centro-de-barcelona-71715.php\" target=\"_blank\">protestes <\/a>per les males condicions dels treballadors en les subcontrates de Movistar.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p lang=\"it\" dir=\"ltr\">Ara a l&#39;escenari <a href=\"https:\/\/twitter.com\/conchacatalan\">@conchacatalan<\/a> de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/opengovcat\">@opengovcat<\/a> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/DatabeersBCN?src=hash\">#DatabeersBCN<\/a> <a href=\"http:\/\/t.co\/KztnTtAzD5\">pic.twitter.com\/KztnTtAzD5<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Mobile World Centre (@MW_Centre) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/MW_Centre\/status\/601086322665730049\">May 20, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Escriu-nos si tamb\u00e9 vols afegir-te al nostre equip per millorar la transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0. Us podeu suscriure a les nostres llistes:<\/p>\n<p>informaci\u00f3 opengovcat:\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/15zbuBo\">http:\/\/bit.ly\/15zbuBo<\/a><\/p>\n<p>desenvolupadors: opengovcat-devel:\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/1CChsOZ\">http:\/\/bit.ly\/1CChsOZ<\/a><\/p>\n<p>Aviat tindrem moltes m\u00e9s novetats aix\u00ed que estigueu atent@s!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1221\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1221\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1221\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A opengov.cat el darrer mes no hem parat i estem m\u00e9s feli\u00e7os que mai per l&#8217;augment espectacular del nostre equip! <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1221\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1221\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1221\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/05\/el-millor-equip-del-mon\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1222,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[871,861,863,64,865,867,10,869,873,16,38,15,816,875,39,36,475,502,820],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/opengovbetahaus150522-4.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-jH","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1221"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1240,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1221\/revisions\/1240"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1222"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1221"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1221"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}