{"id":277,"date":"2013-10-04T18:11:30","date_gmt":"2013-10-04T18:11:30","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=277"},"modified":"2013-11-21T16:45:15","modified_gmt":"2013-11-21T15:45:15","slug":"ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/","title":{"rendered":"Ensenyament:  460 mil euros l&#8217;any per vuit persones&#8230; i pobres professors"},"content":{"rendered":"<p>Ha comen\u00e7at un nou curs escolar.<\/p>\n<p>\u00c9s trist llegir que en els darrers tres anys la Generalitat ha decidit deixar de gastar 13,5 euros per cada 100 i que m\u00e9s de 3000 ensenyants han perdut la seva feina estable per les retallades, segons<a title=\"Valoracio CCOO\" href=\"http:\/\/educacio.ccoo.cat\/2013\/09\/comentaris-de-ccoo-de-catalunya-als.html\" target=\"_blank\"> l&#8217;an\u00e0lisi de les dades oficials feta per CCOO<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/ni\u00f1os-en-el-instituto.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-320 aligncenter\" alt=\"ni\u00f1os-en-el-instituto\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/ni\u00f1os-en-el-instituto-300x209.jpeg\" width=\"300\" height=\"209\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/ni\u00f1os-en-el-instituto-300x209.jpeg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/ni\u00f1os-en-el-instituto.jpeg 600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A Govern Obert obrim l&#8217;<a title=\"Mapa dEnsenyament\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/10\/el-mapa-densenyament\/\" target=\"_blank\">organigrama del Departament d&#8217;Ensenyament<\/a> i presentem alguns dels seus treballadors. Tot i les retallades, aquest Departament no s&#8217;ha pogut estar de tenir vuit\u00a0<i><a title=\"Eventuals Ensenyament\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/governacio\/Funcio_Publica\/Documents\/Empleats_publics\/Carrecs%20Publics\/arxius\/ensenyament.pdf\" target=\"_blank\">contractats eventuals<\/a> (PDF), <\/i>que cobren una mitjana de 57.000 euros anuals.<\/p>\n<p>Aquest \u00e9s el nom oficial pels contractats triats a dit que no han d&#8217;acreditar cap experi\u00e8ncia ni coneixement per poder desenvolupar el seu c\u00e0rrec, per\u00f2 s\u00f3n <i>llocs amb retribuci\u00f3 assimilada a personal funcionari.\u00a0<\/i><\/p>\n<p>Qu\u00e8 vol dir aix\u00f2? Doncs que reben un sou equivalent al d&#8217;un funcionari dels que guanyen m\u00e9s, per\u00f2 amb un complement anual que en aquest cas est\u00e0 entre 23.000 i gaireb\u00e9 39.000 euros. I qu\u00e8 vol dir que cinc llocs tinguin la condici\u00f3 d&#8217;<em>estructural<\/em>? Doncs que ja formen part de l&#8217;estructura, que hi s\u00f3n per quedar-se.<\/p>\n<p>No \u00e9s f\u00e0cil intentar calcular quant cobra un@ treballador@ p\u00fablic@. Fins i tot, alguns funcionaris a qui hem preguntat, diuen que no entenen la seva n\u00f2mina. Normalment, hi surten dos conceptes: sou base (associat amb una lletra d&#8217;A a E) i complement de destinaci\u00f3 (associat amb un n\u00famero fins el 30). A vegades, hi ha tamb\u00e9 un complement espec\u00edfic (associat al tipus de feina dins la categoria).<\/p>\n<p>A banda d&#8217;aix\u00f2, a part de la n\u00f2mina, als nivells superiors pot haver dietes per assist\u00e8ncia a reunions (veure <a title=\"Al\u00e7arem la ca\u00e7a\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/\" target=\"_blank\">Al\u00e7arem la ca\u00e7a. \u00bf627 euros per reuni\u00f3? <\/a>) i tamb\u00e9 per pertinen\u00e7a a altres \u00f2rgans.\u00a0Un bon lloc per explorar aquest tema \u00e9s <a title=\"Sueldos P\u00fablicos\" href=\"www.sueldospublicos.com\" target=\"_blank\">www.sueldospublicos.com.<\/a><\/p>\n<p>Estem a favor que qui es dediqui a la pol\u00edtica rebi un bon sou, d&#8217;acord amb els m\u00e9rits que tingui, perqu\u00e8 pensem -ingenuament?- que aix\u00ed la corrupci\u00f3 ser\u00e0 menys probable.<\/p>\n<p>Aix\u00ed, des del nostre desconeixement de si algun@ funcionari@ podria haver desenvolupat aquesta tasca, t\u00e9 sentit, per exemple, que Gerard Pi\u00f1ol Sabino, vice-president de l&#8217;<a href=\"http:\/\/acpri.cat\/web\/ca\/acpri-ass_junta_govern.html\" target=\"_blank\">Associaci\u00f3 Catalana de <i>Protocol<\/i><\/a>, s&#8217;encarregui d&#8217;aquest aspecte en l&#8217;oficina de la Consellera (per 54.000 euros anuals).<\/p>\n<p>Ferran Ruiz Tarrag\u00f3, president del Consell Escolar de Catalunya, \u00e9s catedr\u00e0tic de Matem\u00e0tiques de Secund\u00e0ria i t\u00e9 llarga experi\u00e8ncia en gesti\u00f3 dins del Departament. La seva contractaci\u00f3 com <i>assessor en mat\u00e8ria de seguiment i comunicaci\u00f3<\/i> (per 66.000 euros) tamb\u00e9 t\u00e9 la seva l\u00f2gica. Aqu\u00ed el podeu sentir al <a title=\"Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n\" href=\"http:\/\/blog.agirregabiria.net\/2013\/09\/conferencia-de-ferran-ruiz-tarrago-en.html\" target=\"_blank\">Encuentro Internacional de Educaci\u00f3n<\/a>.<\/p>\n<p>Tot i la seva vinculaci\u00f3 a l&#8217;escola concertada, tamb\u00e9 podria tenir sentit el fitxatge (per 66.000 euros) d&#8217;Antoni Aransanz Mayolas\u00a0com <i>assesor en l&#8217;aplicaci\u00f3 del pla departamental.<\/i>\u00a0\u00c9s mestre, recentment\u00a0<a href=\"http:\/\/www.uic.es\/personal-page\/?id_user=aarasanz\" target=\"_blank\">doctor<\/a> per la privada Universitat Internacional de Catalunya (2009), <a title=\"Membres d'honor\" href=\"http:\/\/www.consedoc.com\/miembros-de-honor.html\" target=\"_blank\">membre d&#8217;honor<\/a> ni m\u00e9s ni menys que del Consejo Superior Europeo de Doctores y Doctores Honoris Causa, aix\u00ed com vicepresident de la <a href=\"http:\/\/www.ccfundacions.cat\/fundacions\/fundacio-accio-per-leducacio\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3 Acci\u00f3 per l&#8217;Educaci\u00f3 <\/a>i\u00a0expresident de la Federaci\u00f3 d&#8217;Associacions de Mares i Pares d&#8217;Escoles Lliures (<a title=\"FAPEL\" href=\"http:\/\/www.fapel.net\/fapelNews.php\" target=\"_blank\">FAPEL<\/a>)<\/p>\n<p>Per\u00f2, que hi fa el jove Pol Xart Terradellas, llicenciat en Ci\u00e8ncies Pol\u00edtiques (2012) i amb l&#8217;\u00fanica experi\u00e8ncia laboral de dos mesos en una companyia d&#8217;assegurances (veure <a title=\"Pol Xart Terradellas\" href=\"http:\/\/www.linkedin.com\/pub\/pol-xart-terradellas\/56\/697\/410\" target=\"_blank\">linkedin.com<\/a>), fent d&#8217;<i>assessor en mat\u00e8ria de pol\u00edtiques educatives comparades<\/i>\u00a0(per 45.000 euros)?<\/p>\n<p>Quin m\u00e9rit t\u00e9, a banda d&#8217;haver estat dos anys president de les Joventuts Nacionalistes de Catalunya a Girona? \u00a0i de que la seva mare (de la Universitat de Girona) estigui al <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/ensenyament\/menuitem.0abe0881c305d9a1c65d3082b0c0e1a0\/?vgnextoid=a1ce78b2d5525110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=a1ce78b2d5525110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\">Consell Superior d&#8217;Avaluaci\u00f3 del Sistema Educatiu<\/a>? (Tal com ja van denunciar els estudiants del\u00a0<a title=\"SEPC\" href=\"http:\/\/sepcudg.blogspot.com.es\/2013\/07\/comunicat-denunciant-lendollisme-en-el.html\" target=\"_blank\">SEPC<\/a>)<\/p>\n<p>Fins i tot algun amic el va felicitar per l&#8217;endoll a twitter!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Captura-de-pantalla-2013-09-16-a-las-23.27.25.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-278\" alt=\"Captura de pantalla 2013-09-16 a la(s) 23.27.25\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Captura-de-pantalla-2013-09-16-a-las-23.27.25-293x300.png\" width=\"293\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Captura-de-pantalla-2013-09-16-a-las-23.27.25-293x300.png 293w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Captura-de-pantalla-2013-09-16-a-las-23.27.25.png 586w\" sizes=\"(max-width: 293px) 100vw, 293px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Us deixem amb les paraules de <a title=\"Duran i Lleida\" href=\"http:\/\/www.congreso.es\/portal\/page\/portal\/Congreso\/Congreso\/Diputados\/BusqForm?_piref73_1333155_73_1333154_1333154.next_page=\/wc\/fichaDiputado?idDiputado=194\" target=\"_blank\">Josep Antoni Duran i Lleida<\/a>, president del Comit\u00e8 de Govern d&#8217;Uni\u00f3 Democr\u00e0tica i diputat, portaveu del Grup Parlamentari de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al Congreso de los Diputados conversant amb <a title=\"Entrevista Catalunya Radio\" href=\"http:\/\/www.catradio.cat\/noticia\/23836\/Duran-i-Lleida\" target=\"_blank\">M\u00f2nica Terribas<\/a>\u00a0<!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');<\/script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-277-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Duran-i-Lleida.mp3?_=1\" \/><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Duran-i-Lleida.mp3\">http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Duran-i-Lleida.mp3<\/a><\/audio><\/p>\n<p>-Si deixa la pol\u00edtica, escriur\u00e0 la tesi i tornar\u00e0 a la doc\u00e8ncia?<\/p>\n<p>-I de qu\u00e8 viur\u00e9, de qu\u00e8 menjar\u00e9?<\/p>\n<p>-Home, es podr\u00e0 guanyar la vida una persona brillant com Vost\u00e9.<\/p>\n<p>-La doc\u00e8ncia, pobres professors, ho passen molt malament, no guanyen prou, per tant no en tindria prou. No, jo s\u00f3c advocat del Col.legi de Lleida\u2026\u2026 intentaria doncs fer d&#8217;advocat, en una consultoria, etc\u2026 al despatx de la meva dona, no s\u00e9\u2026&#8230;<\/p>\n<p>-Els professors han de cobrar m\u00e9s, per tant, recordi-ho quan discuteixi els pressupostos.<\/p>\n<p>-S\u00ed, s\u00ed, \u00e9s un dels problemes d&#8217;aquest pa\u00eds.<\/p>\n<p>-Doncs els continuen retallant, eh?<\/p>\n<p>-S\u00ed, s\u00ed, els retallen\u2026&#8230;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Inici_Curs.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-284 aligncenter\" alt=\"Inici_Curs\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Inici_Curs-300x199.jpg\" width=\"300\" height=\"199\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Inici_Curs-300x199.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Inici_Curs.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-277\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-277\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-277\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ha comen\u00e7at un nou curs escolar. \u00c9s trist llegir que en els darrers tres anys la Generalitat ha decidit deixar <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-277\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-277\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-277\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[71,72,77,16,28,68,73,15,75,19,20,26,12,76,69,74,70],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-4t","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=277"}],"version-history":[{"count":17,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":321,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277\/revisions\/321"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}