{"id":1260,"date":"2015-07-31T11:02:36","date_gmt":"2015-07-31T10:02:36","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1260"},"modified":"2015-09-23T17:28:34","modified_gmt":"2015-09-23T16:28:34","slug":"lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/","title":{"rendered":"L&#8217;odisea del sism\u00f2graf de la Generalitat i la transpar\u00e8ncia de portes en fora"},"content":{"rendered":"<p>Entre maig\u00a02013 i mar\u00e7 2015 <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat <\/a>vam descarregar di\u00e0riament una c\u00f2pia del fitxer d&#8217;organigrama, organismes i responsables que la Generalitat de Catalunya generava i penjava al seu <strong><a href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\" target=\"_blank\">Portal de Dades Obertes<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>El fitxer llistava al voltant de<strong> vuit mil entitats amb el nom de les persones que n&#8217;eren responsables<\/strong>. Fent servir aquesta informaci\u00f3, comparant cada fitxer amb el del dia anterior, public\u00e0vem els canvis setmanals al <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">sism\u00f2graf de la Generalitat<\/a><\/strong>\u00a0i actualitzavem les <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/que-es-aixo\/\" target=\"_blank\">visualitzacions dels Departaments <\/a>amb que vam inaugurar aquest projecte.<\/p>\n<p>Durant dos anys, vam estar registrant els canvis diaris en l&#8217;estructura del Govern i l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica catalana.<\/p>\n<p>Est\u00e0vem expectants dels canvis que hi hauria aquesta primavera i estiu, donat l&#8217;interessant moment de canvi pol\u00edtic en qu\u00e8 estem immersos.<\/p>\n<p>L&#8217;abril passat, per\u00f2, just abans de participar\u00a0al taller <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/\" target=\"_blank\">Visualizar15 de MediaLab Prado<\/a> per continuar treballant el nostre projecte, <strong>el sism\u00f2graf va deixar de funcionar<\/strong>: primer, breument, per un canvi d&#8217;ubicaci\u00f3 del fitxer (en una url diferent) i despr\u00e9s definitivament.<\/p>\n<p>Aix\u00ed, sorpresos per aquesta decisi\u00f3, despr\u00e9s de gaireb\u00e9 dos anys d&#8217;actualitzaci\u00f3 di\u00e0ria, vam contactar Dades Obertes per demanar qu\u00e8 estava passant. Aquesta va ser la seva resposta el 5 de maig:<\/p>\n<p>&#8220;Tal i com li vam explicar, estem treballant per tornar a generar i oferir el fitxer d&#8217;Organigrama, organismes i responsables de la Generalitat de Catalunya, per\u00f2 com que de moment no sabem quan el podrem tornar a oferir de forma permanent i estable,<strong> creiem pertinent despublicar-lo<\/strong>. L&#8217;anem informant a mesura que tinguem m\u00e9s informaci\u00f3.&#8221;<\/p>\n<p>Des de llavors, els hem fet arribar diversos missatges via email i twitter sense cap resposta satisfact\u00f2ria. El sism\u00f2graf ens ha perm\u00e8s registrar el naixement del <strong>Programa de Pol\u00edtiques de Transpar\u00e8ncia<\/strong>, responsable de donar acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica. Es va<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/6\/2013-12-13\" target=\"_blank\">\u00a0crear oficialment el desembre de 2013<\/a>, dirigit per la magistrada N\u00faria Bassols.<\/p>\n<p>La nostra eina el sism\u00f2graf va registrar tamb\u00e9 la <strong>creaci\u00f3 de dues comissions de Transpar\u00e8ncia<\/strong>, una t\u00e8cnica, una altra interdepartamental, el\u00a0febrer de 2015, m\u00e9s d&#8217;un any despr\u00e9s. Al mateix temps, el \u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/655\/2015-02-23\" target=\"_blank\">Programa va ser reanomenat <strong><em>Comissionat<\/em><\/strong><\/a>\u00a0 i l&#8217;\u00e0rea de Transpar\u00e8ncia <strong>es va transferir del Departament de Presidencia al Departament de Governaci\u00f3<\/strong>. &#8220;Aix\u00f2 implica una p\u00e8rdua d&#8217;import\u00e0ncia,&#8221; ens ha dit alg\u00fa que coneix b\u00e9 les estructures de poder de la Generalitat.<\/p>\n<p>Com semblava que no hi havia prou gent treballant per la transpar\u00e8ncia a la Generalitat, el Govern va <a href=\"http:\/\/www.esquerra.cat\/actualitat\/calvet-treballarem-perque-la-transparencia-sigui-leix-del-nou-estat-volem-un-nou-pais-amb-\" target=\"_blank\">nomenar la diputada Gemma Calvet<\/a> d&#8217;Esquerra Republicana de Catalunya, com a <strong>assessora<\/strong> en aquesta mat\u00e8ria el passat mes de mar\u00e7.<\/p>\n<p>Des del passat mes de maig estem en contacte amb el seu grup parlamentari, a qui hem transm\u00e9s la nostra preocupaci\u00f3. El 25 de juny ens van\u00a0fer saber que <strong>enviaven una carta al Comissionat i a la Vicepresid\u00e8ncia,<\/strong>\u00a0i tamb\u00e9 estem pendents de resposta.<\/p>\n<p>Volem que la Generalitat torni a\u00a0publicar el\u00a0fitxer d&#8217;organismes:<\/p>\n<p>1- per continuar oferint a la ciutadania la informaci\u00f3 sobre els canvis a l&#8217;estructura del Govern.<\/p>\n<p>2- perque el\u00a0volum d&#8217;informaci\u00f3 que emmagatzemem podr\u00e0 ser molt \u00fatil per futures\u00a0investigacions de ci\u00e8ncia pol\u00edtica.<\/p>\n<p>Des de la &#8220;despublicaci\u00f3&#8221; del fitxer, estem treballant per crear-lo nosaltres mateixos amb diverses eines de programaci\u00f3. Ens hem trobat amb moltes dificultats, que us explicarem en un proper post. Mentrestant, molt bon estiu a tothom!<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/torley\/4538486529\/in\/photolist-7V3VVK-9GTVS-oMd-3srRz-3stxA-qBWksH-2rNzew-h9Ryd-pPxdfr-6cLwdR-4pXrt-53U8iS-99yVpa-bF7zBM-pArfcx-22D4n6-6aWWAr-oMf-7NFE3d-8P7SrP-3wwgy-9ysaL8-5bQ5Yw-4g4iZ9-bQtstn-bQtsqX-dhixV6-4AwxSS-r8k5Uq-upSk2e-6vj5HQ-3stgE-Tx5rm-LoK6H-4KCf3k-4YES9W-6QPJcR-8P7Srn-8P7Ss8-cMt5FW-6CYg5q-5qywhF-bvBLac-3sryS-sQdLV4-7dmnEj-74PwUj-53U9fE-7vkJXa-riUdE9\" target=\"_blank\">The Kubrick rooms<\/a>, per Torley<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1260\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1260\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1260\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entre maig\u00a02013 i mar\u00e7 2015 opengov.cat vam descarregar di\u00e0riament una c\u00f2pia del fitxer d&#8217;organigrama, organismes i responsables que la Generalitat <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1260\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1260\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1260\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/07\/lodisea-del-sismograf-de-la-generalitat-i-la-transparencia-de-portes-en-fora\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1262,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[912,916,16,908,914,15,910,918,475,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/kubrick-room-desperation.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-kk","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1260"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1260"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1270,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1260\/revisions\/1270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1262"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1260"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1260"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}