{"id":1154,"date":"2015-03-23T12:47:22","date_gmt":"2015-03-23T11:47:22","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1154"},"modified":"2015-03-23T23:37:10","modified_gmt":"2015-03-23T22:37:10","slug":"ens-neguem-a-omplir-formularis","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/","title":{"rendered":"Ens neguem a omplir formularis"},"content":{"rendered":"<p>Les m\u00e0quines d&#8217;escriure han passat a la hist\u00f2ria. I els formularis online per accedir\u00a0a informaci\u00f3 p\u00fablica tamb\u00e9. Per\u00f2 el nostre Govern, que va <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/ca\/\" target=\"_blank\">presumint de transpar\u00e8ncia<\/a>, encara no ho sap.<\/p>\n<p>Tot va comen\u00e7ar amb un tweet:<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" width=\"550\">\n<p><a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Sabiesque?src=hash\">#Sabiesque<\/a> el <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Govern?src=hash\">#Govern<\/a> oferir\u00e0 1.077.548 places el curs 2015-2016, 3.515 m\u00e9s que el curs anterior <a href=\"http:\/\/t.co\/MOlH8XW3Sx\">http:\/\/t.co\/MOlH8XW3Sx<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Govern. Generalitat (@govern) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/govern\/status\/577232576873517056\">March 15, 2015<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n<p>Acompanyat d&#8217;un <a href=\"http:\/\/www.govern.cat\/pres_gov\/AppJava\/govern\/monografics\/281266\/govern-obrira-10-nous-instituts-oferira-3-515-places-curs-2015-2016.html\" target=\"_blank\">gr\u00e0fic<\/a>\u00a0i unes dades:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.00.34.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1166 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.00.34.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-03-20 a la(s) 13.00.34\" width=\"470\" height=\"244\" \/><\/a><\/p>\n<p>El Departament d&#8217;Educaci\u00f3 agrupa <strong>els centres p\u00fablics\u00a0i els centres concertats<\/strong> (privats que reben diners de la Generalitat) sota la denominaci\u00f3<strong> &#8220;centres sostinguts amb fons p\u00fablics&#8221;<\/strong>. Llavors,\u00a0vam voler saber m\u00e9s i vam adre\u00e7ar un correu a l&#8217;Oficina de Premsa i <strong>Comunicaci\u00f3<\/strong>\u00a0(s\u00ed, <strong>Comunicaci\u00f3<\/strong>) del Departament\u00a0amb una pregunta molt concreta:<\/p>\n<p>&#8220;Ens agradaria saber respecte a aquesta informaci\u00f3\u00a0i les dades que adjuntem,<strong> quantes d&#8217;aquestes places de cada nivell<\/strong> s\u00f3n a centres <strong>p\u00fablics p\u00fablics\u00a0<\/strong>i quantes a <strong>centres concertats que reben diners p\u00fablics<\/strong>. Restem a l&#8217;espera de la vostra resposta.&#8221;<\/p>\n<p><strong>La seva resposta a la petici\u00f3 de desglossar sis xifres en dotze xifres \u00e9s posar un obstacle<\/strong>: &#8220;les dades que demana no les portem des de l&#8217;Oficina de Comunicaci\u00f3, ho transmetem a la unitat corresponent i li recomanem que ho demani en el <strong>formulari de <a href=\"https:\/\/ovt.gencat.cat\/gsitfc\/AppJava\/generic\/conqxsGeneric.do?webFormId=391&amp;set-locale=ca_ES\" target=\"_blank\">l&#8217;enlla\u00e7<\/a><\/strong><br \/>\n<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.27.03.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1168 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.27.03-300x137.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-03-20 a la(s) 13.27.03\" width=\"545\" height=\"249\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.27.03-300x137.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Captura-de-pantalla-2015-03-20-a-las-13.27.03.png 797w\" sizes=\"(max-width: 545px) 100vw, 545px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Doncs b\u00e9, <strong>no pensem omplir<\/strong> un m\u00ednim de deu caselles per demanar una informaci\u00f3 que <strong>tenim\u00a0dret a con\u00e9ixer<\/strong> sobre l&#8217;\u00fas d&#8217;uns <strong>diners<\/strong> (volem saber destinats a quin tipus de centres educatius) que <strong>no s\u00f3n de qui els temporalment els administra, sino de tota la ciutadania<\/strong>.<\/p>\n<p>No pensem fer-ho per quatre raons:<\/p>\n<p>1- perqu\u00e8 els est\u00e0ndars internacionals, entre ells\u00a0el Conveni del Consell\u00a0d&#8217;Europa sobre Acc\u00e9s a Documents P\u00fablics, estableixen que per\u00a0sol.licitar informaci\u00f3 nom\u00e9s caldr\u00e0 indicar la informaci\u00f3 necess\u00e0ria per\u00a0poder rebre-la, com un nom i una adre\u00e7a electr\u00f2nica.<\/p>\n<p>2- perqu\u00e8 sol.licitar informaci\u00f3 ha de ser r\u00e0pid i senzill i tot tr\u00e0mit que s&#8217;hi afegeixi \u00e9s un obstacle per a que molta gent no exerceixi el seu dret a demanar-ne.<\/p>\n<p>3- perqu\u00e8 l&#8217;email \u00e9s el mitj\u00e0 de comunicaci\u00f3 que tothom fa servir, i l&#8217;administraci\u00f3 p\u00fablica t\u00e9 l&#8217;obligaci\u00f3 d&#8217;adaptar-s&#8217;hi, si vol estar \u2014com diu\u2014 on est\u00e0 la ciutadania. I finalment, perqu\u00e8 si omplo un formulari<\/p>\n<p>4- \u00a0<strong>enlloc<\/strong> \u2014on jo i altres persones puguem accedir\u2014 <strong>quedar\u00e0 const\u00e0ncia<\/strong>\u00a0d&#8217;all\u00f2 que\u00a0<strong>vull\u00a0saber. \u00a0<\/strong>No sabran<strong>\u00a0<\/strong>que\u00a0<strong>espero resposta<\/strong>.\u00a0Aqu\u00ed s\u00ed en quedar\u00e0.<\/p>\n<p>Amb informaci\u00f3 de <a href=\"tuderechoasaber.es\" target=\"_blank\">tuderechoasaber.es<\/a>. Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/mac\/999524\/in\/gallery-129845008@N05-72157648080806664\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<p>M\u00e9s sobre educaci\u00f3:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/\" target=\"_blank\">Dades per triar escola<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=ensenyament&amp;node=1601\" target=\"_blank\">El mapa d&#8217;Ensenyament<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/10\/ensenyament-460-mil-euros-lany-per-vuit-persones-i-pobres-professors\/\" target=\"_blank\">Ensenyament: 460 mil euros l\u2019any per vuit persones\u2026 i pobres professors<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1154\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1154\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1154\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les m\u00e0quines d&#8217;escriure han passat a la hist\u00f2ria. I els formularis online per accedir\u00a0a informaci\u00f3 p\u00fablica tamb\u00e9. Per\u00f2 el nostre <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1154\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1154\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1154\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1164,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[16,752,758,84,670,756,754,762,764,15,85,26,760,61,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dusty-typewriter.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-iC","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1154"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1180,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1154\/revisions\/1180"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1164"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}