{"id":591,"date":"2014-03-31T19:10:35","date_gmt":"2014-03-31T18:10:35","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=591"},"modified":"2014-03-31T19:10:35","modified_gmt":"2014-03-31T18:10:35","slug":"el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/","title":{"rendered":"El hackday del GEN Editors Lab en Barcelona"},"content":{"rendered":"<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">El Global Editors Network (GEN) es una asociaci\u00f3n de redactores\/as jefe de varios pa\u00edses, con base en Par\u00eds, que promueve la innovaci\u00f3n en el periodismo. Este a\u00f1o han organizado una veintena de Editors Lab Hackdays en varios pa\u00edses del mundo, para desarrollar un proyecto period\u00edstico en un plazo de 48 horas. He tenido el privilegio de participar en el de Barcelona, el 13 y 14 de marzo, representando a la Open Knowledge Foundation (OKFN) junto con David da Silva (@dasilvacontin) y Joan Jov\u00e9 (@joanjsTW).<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/-WUYkC2JPghU\/UwPnmSmhUDI\/AAAAAAAACYA\/CaUEnCoiDrc\/s1600\/okfnlogo.jpeg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-WUYkC2JPghU%2FUwPnmSmhUDI%2FAAAAAAAACYA%2FCaUEnCoiDrc%2Fs1600%2Fokfnlogo.jpeg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/-WUYkC2JPghU\/UwPnmSmhUDI\/AAAAAAAACYA\/CaUEnCoiDrc\/s1600\/okfnlogo.jpeg\" \/><\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El eslogan de la GEN,\u00a0<\/span><i>Hack the newsroom<\/i><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">, \u00a0promueve el cambio en la forma de trabajar en las redacciones de los medios y fomenta que periodistas, programadores y dise\u00f1adores colaboren entre s\u00ed. Por ello, la mayor\u00eda de equipos que compiten en los hackdays est\u00e1n formados por profesionales de medios de comunicaci\u00f3n. En nuestro caso no era as\u00ed y aportamos el esp\u00edritu del hackathon al uso: formamos nuestro equipo una vez all\u00ed.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Desde agosto, acogidos por instituciones vinculadas al periodismo, representantes del GEN han supervisado hackdays en Buenos Aires (<i>Clar\u00edn<\/i>), Ciudad del Cabo (Media 24), Londres (<i>The Guardian<\/i>), Roma (<i>L&#8217;Espresso<\/i>), Par\u00eds (<i>Le Parisien<\/i>), Sunnyvale, EEUU (Yahoo!), Mosc\u00fa (Ria Novosti), Bruselas (VRT) y Madrid (<i>El Pa\u00eds<\/i>). De Barcelona el GEN se iba a El Cairo (<i>Al-Masry Al-Youm<\/i>) y de all\u00ed a Nueva York (<i>New York Times<\/i>\/Reuters). En cada hackday se plantea un tema distinto: en Madrid, liveblogging; en El Cairo, c\u00f3mo crear una aplicaci\u00f3n con mapas para mejorar el tr\u00e1fico con la colaboraci\u00f3n ciudadana.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/94367514@N00\/56643229\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-l3WBReWVJ5k%2FUy83dcoucJI%2FAAAAAAAACaI%2F_NHE-9PxjBs%2Fs1600%2FGEN%2Bcaixaforum.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-l3WBReWVJ5k\/Uy83dcoucJI\/AAAAAAAACaI\/_NHE-9PxjBs\/s1600\/GEN+caixaforum.jpg\" \/><\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"color: #555555; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: medium;\"><a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/94367514@N00\/56643229\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Caixaforum Barcelona, foto por Ferran Moreno Lanza, instagram<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El anfitri\u00f3n del hackday de Barcelona fue el Col.legi de Periodistes de Catalunya y se celebr\u00f3 en el Caixaforum, con el tema \u201cCobertura de elecciones. C\u00f3mo crear nuevas herramientas interactivas para alentar la participaci\u00f3n ciudadana y el debate pol\u00edtico productivo. C\u00f3mo usar los datos para que la cobertura sea m\u00e1s relevante para el electorado.\u201d Disfrutamos tambi\u00e9n de dos masterclasses. Luis Collado y El\u00edas Moreno, de Google, mostraron diversas herramientas de an\u00e1lisis de datos.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mirkolorenz.com\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Mirko Lorenz<\/a>, de\u00a0<a href=\"http:\/\/jplusplus.org\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Journalism++<\/a>, present\u00f3 proyectos inspiradores.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><a href=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-J8co9MtQLVQ\/Uy82dsYDJ9I\/AAAAAAAACZ4\/oH2TeU38qFc\/s1600\/GEN+hack+the+newsroom.jpg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-J8co9MtQLVQ%2FUy82dsYDJ9I%2FAAAAAAAACZ4%2FoH2TeU38qFc%2Fs1600%2FGEN%2Bhack%2Bthe%2Bnewsroom.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/3.bp.blogspot.com\/-J8co9MtQLVQ\/Uy82dsYDJ9I\/AAAAAAAACZ4\/oH2TeU38qFc\/s1600\/GEN+hack+the+newsroom.jpg\" \/><\/span><\/a><\/p>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">Nuestro equipo, con la vista puesta en las elecciones europeas del 25 de mayo de 2014, present\u00f3 el proyecto\u00a0<b><a href=\"http:\/\/kipos.me:3000\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Parlamentemos<\/a><\/b>: una\u00a0<a href=\"http:\/\/kipos.me:3000\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">p\u00e1gina web<\/a>\u00a0y una app para m\u00f3vil con informaci\u00f3n sobre los actuales europarlamentarios de partidos catalanes y tambi\u00e9n los candidatos que se conocen hasta el momento. La idea es que cuando el proyecto sea una realidad, la ciudadan\u00eda pueda hacer preguntas a nuestros representantes mediante estas herramientas. Nos gustar\u00eda tambi\u00e9n vincularlo a nuestro actual proyecto de gobierno abierto en Catalunya,\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\">opengov.cat<\/a>, y ampliarlo a otros parlamentos.\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">(Si eres programador\/a y puedes ayudarnos, por favor env\u00eda un mail a opengovcat@gmail.com)<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/4.bp.blogspot.com\/-DXRK5o-nCKo\/Uy88j2mT5eI\/AAAAAAAACaY\/fn3aA6isrHQ\/s1600\/GEN+final+pitch.jpg\"><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"\" src=\"https:\/\/images-blogger-opensocial.googleusercontent.com\/gadgets\/proxy?url=http%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F-DXRK5o-nCKo%2FUy88j2mT5eI%2FAAAAAAAACaY%2Ffn3aA6isrHQ%2Fs1600%2FGEN%2Bfinal%2Bpitch.jpg&amp;container=blogger&amp;gadget=a&amp;rewriteMime=image%2F*\" width=\"320\" height=\"240\" border=\"0\" data-orig-src=\"http:\/\/4.bp.blogspot.com\/-DXRK5o-nCKo\/Uy88j2mT5eI\/AAAAAAAACaY\/fn3aA6isrHQ\/s1600\/GEN+final+pitch.jpg\" \/><\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif; font-size: medium;\">El equipo de la OKFN en el GEN Editors Lab hackday Barcelona<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">El ganador del hackday fue\u00a0<i><a href=\"http:\/\/www.lavanguardia.com\/index.html\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">LaVanguardia<\/a><\/i>\u00a0y aqu\u00ed pod\u00e9is ver<a href=\"http:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/editors-lab\/season-2013-2014\/editors-lab-barcelona\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">\u00a0su proyecto<\/a>. Tambi\u00e9n recibieron una menci\u00f3n especial el diario\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ara.cat\/\">Ara.cat<\/a>\u00a0por \u201cEl inaugur\u00f3metro\u201d y la\u00a0<a href=\"http:\/\/www14.gencat.cat\/sacgencat\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=7692\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Corporaci\u00f3 Catalana de Mitjans Audiovisuals<\/a>\u00a0(que agrupa TV3 y Catalunya R\u00e0dio entre otros), que mostr\u00f3 la posibilidad de expresar opiniones durante los debates electorales en tiempo real mediante el m\u00f3vil. Otros participantes fueron\u00a0<a href=\"http:\/\/eldiario.es\/\">eldiario.es<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elperiodico.com\/es\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\"><i>El Peri\u00f3dico<\/i><\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/datanpress.com\/es\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Data n&#8217;Press<\/a>\u00a0y\u00a0<a href=\"http:\/\/wikidiari.info\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">Wikidiari<\/a>.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Verdana, sans-serif;\"><i>La Vanguardia<\/i>\u00a0competir\u00e1 en la final del \u201ccampeonato del mundo de redacciones\u201d en la cumbre del GEN Editors Lab en Barcelona el 13 y 14 de junio de 2014, contra\u00a0<i>The Times<\/i>,\u00a0<i>La Repubblica<\/i>,\u00a0<i>La Naci\u00f3n<\/i>, Radio France y muchos otros. Esperamos poder informaros al respecto tambi\u00e9n. Aqu\u00ed pod\u00e9is ver\u00a0<a href=\"http:\/\/www.globaleditorsnetwork.org\/programmes\/gen-summit-2014\/programme\/\" data-blogger-escaped-target=\"_blank\">el programa<\/a>\u00a0de la cumbre del GEN.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-591\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-591\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-591\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Global Editors Network (GEN) es una asociaci\u00f3n de redactores\/as jefe de varios pa\u00edses, con base en Par\u00eds, que promueve <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-591\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-591\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-591\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/03\/el-hackday-del-gen-editors-lab-en-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[272,287,335,426,427,147,428,429,430,431,432,153,433,260,434,435,436,158,273,437,438,439,440,441],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-9x","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=591"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":593,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591\/revisions\/593"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=591"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=591"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=591"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}