{"id":388,"date":"2013-12-19T10:51:05","date_gmt":"2013-12-19T09:51:05","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=388"},"modified":"2014-12-19T11:54:38","modified_gmt":"2014-12-19T10:54:38","slug":"ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/","title":{"rendered":"Ens ha tocat la Grossa &#8211; 627,45 euros mensuals"},"content":{"rendered":"<p><a title=\"Nos ha tocado el Gordo \u2013 627,45 euros mensuales\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/02\/nos-ha-tocado-el-gordo-62745-euros-mensuales\/\" target=\"_blank\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Traducci\u00f3n al castellano aqu\u00ed<\/span><\/span><\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Cada <\/span><span style=\"color: #000000;\"><b>quatre mesos<\/b><\/span><span style=\"color: #000000;\">, cada membre del <\/span><span style=\"color: #000000;\"><b>Consell d&#8217;Administraci\u00f3<\/b><\/span><span style=\"color: #000000;\"> de l&#8217;<\/span><span style=\"color: #000000;\"><b>Entitat Aut\u00f2noma de Jocs i Apostes<\/b><\/span><span style=\"color: #000000;\">,\u00a0<\/span><span style=\"color: #222222;\">nom\u00e9s per assistir a les seves reunions mensuals,\u00a0guanya <\/span><span style=\"color: #222222;\"><b>2500 euros <\/b><\/span><span style=\"color: #222222;\">a banda del seu sou. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/EAJA.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-389 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/EAJA.jpeg\" alt=\"EAJA\" width=\"283\" height=\"173\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #222222;\">S\u00f3n els mateixos diners que qualsevol de nosaltres guanyar\u00e0 si comprem un n\u00famero de loteria catalana i les quatre darreres xifres ens coincideixen amb el primer premi de la Grossa de Cap d&#8217;Any. \u00c9s com si et toqu\u00e8s la Grossa cada quatre mesos per\u00f2 sense comprar cap n\u00famero.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-grossa-metro.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-403 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-grossa-metro-300x225.jpg\" alt=\"foto grossa metro\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-grossa-metro-300x225.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-grossa-metro-1024x768.jpg 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-grossa-metro.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #222222;\">Mesos enrera, arrel de la descoberta d&#8217;un Acord de Govern de 2010 que redu\u00efa les dietes d&#8217;assist\u00e8ncia a reunions de certs \u00f2rgans consultius o consells d&#8217;administraci\u00f3 d&#8217;empreses de la Generalitat, en aquest mateix web vam explicar que hi havia gent que cobrava <\/span><span style=\"color: #222222;\"><b>627,45 euros<\/b><\/span><span style=\"color: #222222;\"> per assistir a una reuni\u00f3 de Consell d&#8217;Administraci\u00f3 (veure l&#8217;article <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/\">Al\u00e7arem la ca\u00e7a &#8211; \u00bf627 euros per reuni\u00f3?<\/a>). Aquesta quantitat ens va sobtar perqu\u00e8 \u00e9s gaireb\u00e9 el salari m\u00ednim interprofessional (645,30 euros)<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">A Govern Obert ens preguntavem quins devien ser aquests consells d&#8217;administraci\u00f3. Ara, gr\u00e0cies a les pases cap a la transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0, que va publicant diversos documents en el seu <a href=\"https:\/\/s3.amazonaws.com\/s3.documentcloud.org\/documents\/1309448\/131218-ec-dietes.pdf\" target=\"_blank\">Portal de la transpar\u00e8ncia<\/a>\u00a0(PDF de dinou p\u00e0gines), hem pogut saber que un d&#8217;ells \u00e9s ni m\u00e9s ni menys que l&#8217;Entitat Aut\u00f2noma de Jocs i Apostes (EAJA), inventora i gestora de <a href=\"http:\/\/www.lotocatalunya.net\/grossacapdany\/AppJava\/Home?lang=ca\">la Grossa de Cap d&#8217;Any<\/a>. Els membres del seu Consell d&#8217;Administraci\u00f3 tenien previst fer <b>dotze<\/b> reunions durant aquest any d&#8217;austeritat 2013. \u00a0<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Aix\u00f2 vol dir que 5019 euros al mes (\u00e9s a dir 60.235 euros l&#8217;any) d&#8217;aquesta entitat aut\u00f2noma de la Generalitat, finan\u00e7ada totalment amb diners p\u00fablics, se&#8217;ls reparteixen vuit persones com a complement salarial.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_402\" aria-describedby=\"caption-attachment-402\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/11116181054_d52db7c48e_k-e1387403960402.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-402\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/11116181054_d52db7c48e_k-e1387403960402-300x266.jpg\" alt=\"La Grossa de cap d'any. Fotografia: Miquel Benitez 2013. Palau Robert2\" width=\"300\" height=\"266\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/11116181054_d52db7c48e_k-e1387403960402-300x266.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/11116181054_d52db7c48e_k-e1387403960402-1024x909.jpg 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/11116181054_d52db7c48e_k-e1387403960402.jpg 1331w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-402\" class=\"wp-caption-text\">La Grossa de cap d&#8217;any.<br \/>Fotografia: Miquel Benitez 2013. Palau Robert<\/figcaption><\/figure>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Qui s\u00f3n aquestes vuit afortunades persones del Consell d&#8217;Administraci\u00f3? Doncs, tal com plantejava el nostre <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/12\/lenigma-del-mapa-deconomia-i-coneixement\/\" target=\"_blank\">enigma del mapa d&#8217;Economia i Coneixement<\/a>, cinc d&#8217;elles s\u00f3n les responsables de les sis entitats que apareixen en les pestanyes del Departament d&#8217;Economia i Coneixement:<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Georgina Arderiu<\/b>, Secret\u00e0ria d&#8217;Hisenda (Presidenta del Consell)<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Rosa Batalla<\/b>, Directora de l&#8217;Entitat Aut\u00f2noma de Jocs i Apostes (EAJA) (Secret\u00e0ria del Consell)<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">I els seg\u00fcents Vocals:<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Elsa Artadi,<\/b> Consellera Delegada de l&#8217;EAJA i Directora General de Tributs i Jocs<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Amadeu Farr\u00e9<\/b>, Subdirector General de Gesti\u00f3 i Control de Joc i Apostes<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Josep Llu\u00eds Garc\u00eda<\/b>, Cap de l&#8217;Assessoria Jur\u00eddica de la Secretaria General d&#8217;Economia i Coneixement<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">juntament amb<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Dolors Rusin\u00e9s<\/b>, Secret\u00e0ria General de Benestar i Fam\u00edlia \u2013 Departament del mateix nom.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><b>Marian Muro<\/b>, Directora General de Turisme, del Departament d&#8217;Empresa i Ocupaci\u00f3<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">La sisena persona \u00e9s <b>\u00c0ngel Vicente<\/b>,\u00a0<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">funcionari de carrera i Coordinador de Desenvolupament de l&#8217;Administracio Tribut\u00e0ria de Catalunya, adscrit a la Secretaria d&#8217;Hisenda.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Ens ha cridat l&#8217;atenci\u00f3 que l&#8217;\u00fanica entitat depenent de l&#8217;EAJA sigui la Direcci\u00f3 de l&#8217;EAJA i hem trobat que \u00e9s per un decret del 2 d&#8217;octubre de 2012 on \u201cs\u2019introdueix la figura del conseller delegat o consellera delegada de l\u2019Entitat Aut\u00f2noma de Jocs i Apostes de la Generalitat, com a \u00f2rgan rector que exerceix les funcions executives, i s\u2019estableix que les funcions de gesti\u00f3 ordin\u00e0ria de l\u2019Entitat corresponen al director o directora.\u201d Aquesta modificaci\u00f3 es va fer quatre mesos abans que Elsa Artadi, doctorada en Economia a Harvard, substitu\u00eds a Amadeu Farr\u00e9 al cap de l&#8217;EAJA.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Val a dir que tant <strong>Georgina Arderiu<\/strong> com <strong>Dolors Rusin\u00e9s<\/strong> s\u00f3n tamb\u00e9 vocals del Consell d&#8217;Administraci\u00f3 d&#8217;Infrastructures de la Generalitat de Catalunya, SAU. Per assistir a cada reuni\u00f3 d&#8217;aquest Consell tamb\u00e9 es cobra 627,45 euros, per\u00f2 &#8220;nom\u00e9s&#8221; preveuen deu reunions l&#8217;any. \u00a0<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Transpar\u00e8ncia i dret a la informaci\u00f3 no nom\u00e9s \u00e9s con\u00e9ixer els ingressos reals dels nostres representants pol\u00edtics, sino molt m\u00e9s. A Govern Obert us expliquem aix\u00f2 perqu\u00e8 pensem que contribueix a que la ciutadania se n&#8217;adoni que t\u00e9 dret a saber qu\u00e8 es fa amb els diners de tothom.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Per celebrar aquest primer semestre d&#8217;exist\u00e8ncia gr\u00e0cies al suport i encoratjament de qui ens llegeix, hem decidit comprar aquest n\u00famero de la Grossa de Cap d&#8217;Any.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-nuestra-grossa.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-398 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-nuestra-grossa-300x225.jpg\" alt=\"foto nuestra grossa\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-nuestra-grossa-300x225.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/foto-nuestra-grossa.jpg 816w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #222222;\"><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\">Molt bones festes a tothom! Aviat continuarem amb entrevistes a la resta de ponents de la Llei de Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 (fins ara els de <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/11\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-carina-mejias-de-ciutadans\/\">Ciutadans<\/a>, <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/11\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-joan-mena-diniciativa-per-catalunya-verds-esquerra-unida-i-alternativa\/\">ICV-EUiA<\/a> i <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/2013\/12\/treballant-pel-dret-a-la-informacio-lluis-corominas-de-convergencia-i-antoni-font-dunio\/\">CIU<\/a>) i m\u00e9s hist\u00f2ries.\u00a0<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-388\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-388\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-388\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Traducci\u00f3n al castellano aqu\u00ed Cada quatre mesos, cada membre del Consell d&#8217;Administraci\u00f3 de l&#8217;Entitat Aut\u00f2noma de Jocs i Apostes,\u00a0nom\u00e9s per <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-388\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-388\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-388\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/12\/ens-ha-tocat-la-grossa-62745-euros-mensuals\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[29,119,106,109,111,110,108,16,104,13,117,103,112,15,19,107,105,113,118,115,20,114,37,120],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-6g","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/388"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=388"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":787,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/388\/revisions\/787"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=388"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=388"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}