{"id":1343,"date":"2015-11-30T19:08:19","date_gmt":"2015-11-30T18:08:19","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1343"},"modified":"2015-11-30T19:08:19","modified_gmt":"2015-11-30T18:08:19","slug":"ajuntament-bcn-1-generalitat-0","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/","title":{"rendered":"Ajuntament Bcn 1 &#8211; Generalitat 0"},"content":{"rendered":"<p>En la competici\u00f3 per una major transpar\u00e8ncia, on fins ara semblava que s&#8217;estava pilotejant, <strong>l&#8217;Ajuntament de Barcelona<\/strong> -i el seu preparat equip, que porta anys d&#8217;entrenament- <strong>li acaba de fer un bon gol a la Generalitat de Catalunya<\/strong>.<\/p>\n<p>Per primera vegada, hem pogut veure en una mateixa p\u00e0gina web els noms d&#8217;alts c\u00e0rrecs d&#8217;una instituci\u00f3 p\u00fablica amb el seu sou al costat i <strong>descarregar-nos la informaci\u00f3 en un fitxer en format\u00a0reutilitzable<\/strong>! Tamb\u00e9 estan les <strong>agendes<\/strong> di\u00e0ries de l&#8217;alcaldessa, dels tinents d&#8217;alcaldia i les dels regidors. Aix\u00f2 s\u00ed, nom\u00e9s les dels regidors membres de <strong>Barcelona en Com\u00fa<\/strong>.<\/p>\n<p>Finalment, <a href=\"http:\/\/governobert.bcn.cat\/ca\/transparencia\/dades-dels-carrecs-municipals\" target=\"_blank\">Transpar\u00e8ncia de l&#8217;Ajuntament de Barcelona<\/a> comen\u00e7a a fer honor al seu nom i ens n&#8217;alegrem molt.<\/p>\n<p>A primer cop d&#8217;ull, al tenir la informaci\u00f3 accessible, sorpren que per llei els <strong>regidors caps de grup municipal cobrin \u00a08000 euros m\u00e9s<\/strong> per any (92.000) <strong>que els regidors del partit que va guanyar les eleccions<\/strong>, tot i que tant ells, com els de ERC i les CUP renuncien a part d&#8217;aquest sou. (cliqueu a la <em><strong>i<\/strong> <\/em>per tenir informaci\u00f3 detallada)<\/p>\n<p>L&#8217;altra sorpresa molt agradable ve per la transpar\u00e8ncia en la contractaci\u00f3 p\u00fablica. Durant el mandat de l&#8217;ara desapareguda Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el m\u00e0xim\u00a0nivell de detall\u00a0que\u00a0pod\u00edem aspirar a con\u00e9ixer era aquest:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Selection_114.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1361 size-large\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Selection_114-1024x491.png\" alt=\"Selection_114\" width=\"660\" height=\"316\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Selection_114-1024x491.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Selection_114-300x144.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Selection_114.png 1035w\" sizes=\"(max-width: 660px) 100vw, 660px\" \/><\/a>Ara disposem del<a href=\"http:\/\/governobert.bcn.cat\/es\/transparencia\/la-contratacion\" target=\"_blank\"> detall de la contractaci\u00f3<\/a> menor per ens instrumentals: una transpar\u00e8ncia mai vista.<\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.6471;\">Mentrestant, a la manca de Govern a\u00a0la Generalitat de Catalunya, s&#8217;afegeix la nova\u00a0<strong>retallada en transpar\u00e8ncia que suposa el haver deixat de publicar al seu Portal els Acords de Govern originals<\/strong> dels quals <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/\" target=\"_blank\">parlavem uns mesos enrera<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Foto\u00a0per\u00a0<a href=\"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File%3AJason_Peter_Jones_Goalkeeper_Coach.jpg\" target=\"_blank\">Jabby1<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1343\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1343\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1343\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la competici\u00f3 per una major transpar\u00e8ncia, on fins ara semblava que s&#8217;estava pilotejant, l&#8217;Ajuntament de Barcelona -i el seu <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1343\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1343\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1343\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1344,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[1027,963,1029,322,1025,16,605,15,19,20,26,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jason_Peter_Jones_Goalkeeper_Coach.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-lF","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1343"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1343"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1367,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1343\/revisions\/1367"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1344"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}