{"id":751,"date":"2014-09-23T09:28:29","date_gmt":"2014-09-23T08:28:29","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=751"},"modified":"2014-12-29T23:46:09","modified_gmt":"2014-12-29T22:46:09","slug":"el-making-of-del-reportatge-de-critic","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/","title":{"rendered":"El &#8216;making of&#8217; del reportatge de CR\u00cdTIC"},"content":{"rendered":"<p>Avui per primera vegada opengov.cat publiquem un reportatge de periodisme d&#8217;investigaci\u00f3 a un mitj\u00e0 digital en catal\u00e0: el podeu trobar a\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-es-gasta-17-milions-en-dietes-per-assistencia-a-reunions-613\" target=\"_blank\">CR\u00cdTIC<\/a>. Si veniu d&#8217;all\u00e0 i no ens coneixeu, us convidem a explorar el nostre web, especialment les seccions <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/que-es-aixo\/\" target=\"_blank\"><strong>Departaments Oberts<\/strong> <\/a>i <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/sismograf\/\" target=\"_blank\"><strong>Sism\u00f2graf<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>El reportatge per CR\u00cdTIC tracta de les retribucions i dietes que reben els alts c\u00e0rrecs de la Generalitat i l&#8217;hem pogut fer despr\u00e9s de buidar la informaci\u00f3 de 24 PDFs del Portal de la Transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0: <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/retribucions_administracio.html\" target=\"_blank\">12 de retribucions<\/a> i <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/retribucions_dietes.html\" target=\"_blank\">12 de dietes per assist\u00e8ncia a reunions d&#8217;\u00f2rgans col.legiats i de govern<\/a>. Un per departament. Les dades s\u00f3n aclaparadores. I <a title=\"elcritic.cat: El Govern es gasta 1,7 milions en dietes per assist\u00e8ncia a reunions\" href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-es-gasta-17-milions-en-dietes-per-assistencia-a-reunions-613\" target=\"_blank\">la taula interactiva amb tota la informaci\u00f3<\/a> no us la podeu perdre.<\/p>\n<p>En temps de retallades i austeritat, sembla all\u00f2 de:\u00a0&#8220;Perqu\u00e8 a aquell qui t\u00e9, li ser\u00e0 donat, i en tindr\u00e0 de sobres; i a qui no t\u00e9, fins all\u00f2 que t\u00e9 li ser\u00e0 pres.&#8221; [Evangeli segons Sant Mateu, 13:12]<\/p>\n<p>No ha sigut f\u00e0cil: obtenir les dades i netejar-les partint d&#8217;un format de PDF\u00a0ha sigut pesat i labori\u00f2s. Per\u00f2 la part d&#8217;an\u00e0lisi ha sigut molt interessant.<\/p>\n<p>La Generalitat va penjar els documents en aquest format tan antip\u00e0tic l&#8217;agost de 2013. Diuen que s&#8217;actualitzen amb periodicitat semestral per\u00f2 enlloc diu quan s&#8217;ha penjat la darrera versi\u00f3. De fet, alguns s\u00f3n de 2013.<\/p>\n<p>El 22 de febrer de 2014, Dia Internacional de les Dades Obertes (#ODD14) vam organitzar un hackathon i un dels reptes que ens vam plantejar ja va ser extreure informaci\u00f3 dels PDFs amb programes inform\u00e0tics. Aqu\u00ed podeu llegir <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/\" target=\"_blank\">la nostra cr\u00f2nica<\/a>.<\/p>\n<p>Val a dir que hi ha dos tipus de PDF: els que s&#8217;han convertit partint\u00a0d&#8217;un document de text i els que s\u00f3n una imatge que requereix reconeixement \u00f2ptic de caracters (OCR). La majoria dels del Portal (s\u00ed, de la Transpar\u00e8ncia) eren dels pitjors, dels m\u00e9s dif\u00edcils de tractar.<\/p>\n<p>Per\u00f2, tal com podeu llegir a l&#8217;article sobre el hackathon, comptavem amb altres persones que creuen que la transpar\u00e8ncia de TOTS els documents p\u00fablics -que paguem amb els nostres diners- \u00e9s indispensable per una democr\u00e0cia millor. A tothom que va col.laborar amb nosaltres a aquell hackathon i a tothom que ens ha anat ajudant des de llavors: Molt\u00edssimes gr\u00e0cies, sense vosaltres no hagu\u00e9ssim arribat aqu\u00ed!! (Vosaltres sabeu qui sou) :)<\/p>\n<p>Sense vosaltres no\u00a0estar\u00edem amb els \u00e0nims que tenim de continuar &#8230;. \u00a0en quant puguem,\u00a0publicarem aqu\u00ed el nostre\u00a0reportatge. I ja estem preparant els seg\u00fcents! Si hi ha qualsevol cosa que voleu compartir amb nosaltres, podeu deixar un comentari, escriure&#8217;ns a opengovcat@gmail.com o per twitter a @opengovcat.<\/p>\n<p>CR\u00cdTIC va n\u00e9ixer com a mitj\u00e0 nom\u00e9s fa una setmana i estem molt contents de col.laborar amb ells. Aqu\u00ed podeu llegir <a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/que-es-critic\" target=\"_blank\">qu\u00e8 \u00e9s CR\u00cdTIC<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/cooperativa\" target=\"_blank\">qui s\u00f3n<\/a>\u00a0i tamb\u00e9 el seu <a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-deu-mes-de-27-000-milions-deuros-a-vint-bancs-462\" target=\"_blank\">primer reportatge en obert<\/a> sobre els m\u00e9s de 27.000 milions d&#8217;euros que deu la Generalitat als bancs (i aix\u00f2 \u00e9s nom\u00e9s el 52% del deute!).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-751\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-751\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-751\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avui per primera vegada opengov.cat publiquem un reportatge de periodisme d&#8217;investigaci\u00f3 a un mitj\u00e0 digital en catal\u00e0: el podeu trobar <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-751\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-751\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-751\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"'making of' del nostre reportatge p \/ @SentitCritic http:\/\/wp.me\/p3uHeF-c7 featuring @mvtango @conchacatalan","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,10,323,16,574,575,578,15,11,579,36,26,470,577,576],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-c7","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/751"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=751"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":764,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/751\/revisions\/764"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}