{"id":1192,"date":"2015-04-07T13:46:49","date_gmt":"2015-04-07T12:46:49","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1192"},"modified":"2015-04-07T13:46:49","modified_gmt":"2015-04-07T12:46:49","slug":"apostes-publiques-pels-openstandards","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/","title":{"rendered":"Apostes p\u00fabliques pels #openstandards"},"content":{"rendered":"<p>El 25 de mar\u00e7 va ser el Dia de la Llibertat dels Documents (podeu llegir <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a> com ho vam celebrar). Es tracta de difondre els avantatges dels est\u00e0ndars oberts (#openstandards) en els <strong>documents<\/strong> perqu\u00e8 es puguin <strong>compartir sense problemes<\/strong> \u2013cosa molt desitjable pel govern obert i per la investigaci\u00f3\u2013, i tamb\u00e9 de defensar el <strong>software lliure<\/strong> o de codi obert \u2013que tothom que en s\u00e0piga pot contribuir a millorar, en contrast amb el software que \u00e9s propietat d&#8217;una empresa, com ara Microsoft.<\/p>\n<p>Hem volgut esbrinar experi\u00e8ncies de migraci\u00f3 a software lliure i gr\u00e0cies a un article de la revista Ling que aviat trobareu <a href=\"http:\/\/www.lingmagazine.es\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a> al n\u00famero d&#8217;abril hem sabut que l&#8217;any 2003 la ciutat de <strong>Munic<\/strong>\u00a0va decidir migrar tots els sistemes operatius del govern local des de Windows cap a Linux, el sistema operatiu lliure i gratuit. Van trigar una d\u00e8cada en aconseguir-ho, amb un <strong>estalvi d&#8217;onze milions d&#8217;euros.<\/strong>\u00a0Ara, no ho van fer nom\u00e9s per raons econ\u00f2miques, sino per raons <strong>morals i \u00e8tiques<\/strong>, per no haver de perdre la llibertat i haver de treballar en un ecosistema tancat de Microsoft.<\/p>\n<p>Un canvi de govern el 2014 va fer replantejar-se la tornada a Windows per\u00f2 la despesa hagu\u00e8s estat tan gran, que van deixar-ho estar. Des d&#8217;aqu\u00ed felicitem els pol\u00edtics que posen el <strong>benefici com\u00fa\u00a0<\/strong>per davant de les pr\u00f2pies idees o iniciatives. La ciutat de\u00a0Munic continua sent l&#8217;\u00fanica on hi ha un Director d&#8217;estrat\u00e8gia Linux, i el projecte <strong><a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/LiMux\" target=\"_blank\">Limux<\/a><\/strong> continua gaudint de bona salut.<\/p>\n<p>Ens hem assabentat gr\u00e0cies a <a href=\"https:\/\/www.softcatala.org\/\" target=\"_blank\">softcatal\u00e0<\/a> que a Catalunya l&#8217;ajuntament de Caldes de Montbui, de la m\u00e0 del seu regidor<a href=\"https:\/\/wiki.ubuntu.com\/JosepGallart\" target=\"_blank\"> Josep Gallart<\/a>, ha estat pioner en la\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.konfraria.org\/dlp2014\/presentacions\/Migraci%C3%B3LibreOffice.pdf\" target=\"_blank\">migraci\u00f3 de les m\u00e0quines al programari LibreOffice<\/a>.<\/p>\n<p>Ens agradaria sentir parlar d&#8217;iniciatives d&#8217;obrir i compartir coneixement com aquesta i no nom\u00e9s de quina <em>smartcity<\/em> tenim a Barcelona.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/diariodemorelia\/7026988051\/in\/photolist-oxQxST-34gY3w-34gxnF-qfX7oF-bGX9Jp-7B6peL\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1192\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1192\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1192\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 25 de mar\u00e7 va ser el Dia de la Llibertat dels Documents (podeu llegir aqu\u00ed com ho vam celebrar). <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1192\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1192\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1192\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/apostes-publiques-pels-openstandards\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1193,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[322,806,814,810,804,802,812,808,798,796,800,26,794,792,770,774],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/limux-munic.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-je","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1192"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1192"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1196,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1192\/revisions\/1196"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1193"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}