{"id":454,"date":"2014-02-15T20:22:04","date_gmt":"2014-02-15T19:22:04","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=454"},"modified":"2014-02-15T20:22:04","modified_gmt":"2014-02-15T19:22:04","slug":"el-hilo-de-ariadna","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/","title":{"rendered":"El hilo de Ariadna"},"content":{"rendered":"<p>En la mitolog\u00eda griega, el rey Minos de Creta hizo que D\u00e9dalo construyera un laberinto para encerrar en \u00e9l al Minotauro, que era el hijo bastardo y canibal de su mujer. El rey puso la estructura a cargo de su hija Ariadna. Cada siete o nueve a\u00f1os, siete j\u00f3venes y siete doncellas llegaban de Atenas para alimentar al Minotauro. El a\u00f1o en que lleg\u00f3 Teseo, Ariadna se enamor\u00f3 de \u00e9l y, para ayudarlo, le dio una espada para matar al Minotauro y un ovillo de hilo para poder regresar.<\/p>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" alt=\"\" src=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/-TGQOend0gXc\/UaehP0BGtnI\/AAAAAAAAA7E\/zIXPWGvMqfY\/s320\/teseo-con-el-hilo.jpg\" width=\"320\" height=\"320\" border=\"0\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Clica aqu\u00ed o en la imagen para abrir opengov.cat<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Durante el hackathon del\u00a0<a href=\"http:\/\/bigdataweek.com\/barcelona\/\" target=\"_blank\">Big Data Week<\/a>,\u00a0@mvtango, @sejoska y @conchacatalan descubrimos que la\u00a0<a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/dadesobertes\/menuitem.db4d3cf2bccf921baacf3010b0c0e1a0\/?vgnextoid=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=49b19ee9acb42310VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=detall2&amp;id=3830&amp;newLang=ca_ES\" target=\"_blank\">estructura de organizaci\u00f3n<\/a>\u00a0(PDF)\u00a0de la Generalitat de Catalunya ten\u00eda unas siete mil entidades y una estructura laber\u00edntica, pero a\u00fan no sabemos si esconde un Minotauro.<\/p>\n<p>Explicamos c\u00f3mo empez\u00f3 todo en\u00a0<a href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2013\/04\/organigrama-de-la-generalitat-obert.html\">catal\u00e1n<\/a>, en\u00a0<a href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2013\/05\/organigrama-de-la-generalitat-abierto.html\">castellano<\/a>\u00a0y en\u00a0<a href=\"http:\/\/m.virtel.de\/2013\/04\/exploring-the-data-maze-of-bureaucracy-in-catalunya\/\">ingl\u00e9s<\/a>.\u00a0Desde entonces no hemos dejado de hacernos preguntas. Las m\u00e1s obvias, claves para la investigaci\u00f3n: \u00bfA qu\u00e9 se dedican todas estas entidades? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre ellas? \u00bfCu\u00e1nta gente trabaja en cada una de ellas?<\/p>\n<table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" alt=\"\" src=\"http:\/\/2.bp.blogspot.com\/-xdnDjkZz0WY\/UaehaSHREGI\/AAAAAAAAA7M\/Km2uYeAlAvY\/s400\/transparency+wordle.jpg\" width=\"400\" height=\"217\" border=\"0\" \/><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Clica aqu\u00ed o en la imagen para abrir opengov.cat<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>M\u00e1s que j\u00f3venes o doncellas a punto de ser devorados por la cantidad de informaci\u00f3n, nos sentimos como exploradores que acaban de poner un pie en la selva. Disponemos de un mapa pero no sabemos ad\u00f3nde nos llevar\u00e1 porque desde el principio, la vegetaci\u00f3n es m\u00e1s densa de lo que parece.<\/p>\n<p>Ponemos en duda que gran parte de la ciudadan\u00eda que forma parte de la Generalitat o simplemente que se relaciona con ella conozca su estructura profunda, m\u00e1s all\u00e1 de la rama que le concierne. Ser\u00e1 cierto que la estructura ha crecido demasiado a lo largo de los a\u00f1os. Ahora dicen que no hay dinero para mantenerla tal cual y que es necesario recortar.<\/p>\n<p>Desde la defensa de una administraci\u00f3n p\u00fablica\u00a0<b>transparente<\/b>\u00a0y de calidad, \u00a0lo \u00a0que planteamos es: \u00bfse est\u00e1 podando el organigrama de la mejor manera? \u00bfSe est\u00e1n cortando las ramas que impiden el crecimiento, la mayor productividad y eficiencia? \u00bfO se est\u00e1n cortando las ra\u00edces de lo p\u00fablico, de lo que se ha construido desde del inicio en pro del bien com\u00fan?<\/p>\n<p>Queremos saber qu\u00e9 hay en el laberinto y queremos compartirlo. Queremos abrir el gobierno. Si quieres saber m\u00e1s sobre el proyecto Ariadna, clica en las im\u00e1genes o en\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\">opengov.cat\u00a0<\/a>y s\u00edguenos en\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/@opengovcat\" target=\"_blank\">@opengovcat<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-454\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-454\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-454\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la mitolog\u00eda griega, el rey Minos de Creta hizo que D\u00e9dalo construyera un laberinto para encerrar en \u00e9l al <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-454\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-454\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-454\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/el-hilo-de-ariadna\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-7k","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=454"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":931,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/454\/revisions\/931"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}