{"id":233,"date":"2013-09-12T17:23:53","date_gmt":"2013-09-12T17:23:53","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=233"},"modified":"2013-09-12T17:23:53","modified_gmt":"2013-09-12T17:23:53","slug":"la-transparencia-i-el-portal","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/","title":{"rendered":"La transpar\u00e8ncia i el portal"},"content":{"rendered":"<p>La Generalitat de Catalunya va presentar el seu <a title=\"Portal Transpar\u00e8ncia\" href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Portal de la Transpar\u00e8ncia<\/a>\u00a0a\u00a0inicis d&#8217;agost, al temps que recordava\u00a0que aviat treur\u00e0 una <a href=\"http:\/\/www.parlament.cat\/web\/actualitat\/noticies?p_id=97581949\">Llei per regular el dret a la informaci\u00f3<\/a>. Hem trobat algun <a href=\"http:\/\/ccaa.elpais.com\/ccaa\/2013\/08\/04\/catalunya\/1375637959_606243.html\" target=\"_blank\">recorregut cr\u00edtic<\/a>\u00a0per la p\u00e0gina.\u00a0En aquesta i properes entrades, a nosaltres ens agradaria explicar-vos quines coses trobem a faltar al Portal i afegir uns quants suggeriments.<\/p>\n<p>Comen\u00e7arem per l&#8217;apartat de <span style=\"text-decoration: underline;\">pressupostos.<\/span> El canvi m\u00e9s significatiu respecte a la informaci\u00f3 que ja era p\u00fablica al portal de dades obertes \u00e9s que ara apareixen les dades generals de <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/economia\/menuitem.4105abfd0da1553bf813ae92b0c0e1a0\/?vgnextoid=ca746e47e8649210VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=ca746e47e8649210VgnVCM1000008d0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" target=\"_blank\">l&#8217;execuci\u00f3<\/a> dels pressupostos.<\/p>\n<p>Aix\u00f2 \u00e9s una important novetat. Inicialment es presentaren fins 2012 any per any i\u00a0a partir de 2013\u00a0mensualment per\u00f2 durant l&#8217;estiu s&#8217;han estat afegint els desglosaments mensuals. Tanmateix, est\u00e0 tot en un format no reutilitzable (pdf) i nom\u00e9s detallat per \u00f2rgans, departaments i altres seccions, de manera que \u00a0tant els ingressos com les despeses de cada periode ocupen \u00fanicament un full, com en aquest <a title=\"Execucio despeses des 2012\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/economia\/70_Economia_SP_Pressupostos\/arxius\/WEB_despesaDESEMBRE_2011.pdf\" target=\"_blank\">exemple<\/a>\u00a0. La utilitat d&#8217;aquest document, en aquest format, \u00e9s escasa.<\/p>\n<p>Ens agradaria que es fessin p\u00fablics no nom\u00e9s aquests imports sino tamb\u00e9 el detall de la despesa que s&#8217;ha fet realment, com fa per exemple el Govern brit\u00e0nic -que publica mensualment les <a href=\"http:\/\/data.gov.uk\/dataset\/financial-transactions-data-ho\" target=\"_blank\">despeses de m\u00e9s de 25.000 lliures<\/a> de tots els departaments i oficines o, sense anar tan lluny, el Govern d&#8217;Arag\u00f3, amb una p\u00e0gina amb <a title=\"Pressupostos Arag\u00f3\" href=\"http:\/\/presupuesto.aragon.es\/politicas\" target=\"_blank\">visualitzacions<\/a> que permeten entendre millor i aprofundir en el detall.<\/p>\n<p>Altres novetats s\u00f3n:<\/p>\n<ul>\n<li>una <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/economia\/Documents\/Arxius\/Presentaciov8.pdf\" target=\"_blank\">explicaci\u00f3<\/a> m\u00e9s detallada que la que hi havia per entendre els pressupostos<\/li>\n<li>la <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/infografies_qui.html\" target=\"_blank\">visualitzaci\u00f3<\/a> de les dades m\u00e9s generals i<\/li>\n<li>un <a href=\"(http:\/\/www10.gencat.cat\/ecofin_simuladorweb\/AppJava\/simulador.jsp\">simulador<\/a> per jugar amb les dades pressupost\u00e0ries, que no deixa de ser aix\u00f2, un joc.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Simulador-de-pressupostos-Baixant-el-pressupost-de-Salut.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-272 aligncenter\" alt=\"Simulador de pressupostos- Baixant el pressupost de Salut\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Simulador-de-pressupostos-Baixant-el-pressupost-de-Salut-300x222.png\" width=\"300\" height=\"222\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Simulador-de-pressupostos-Baixant-el-pressupost-de-Salut-300x222.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Simulador-de-pressupostos-Baixant-el-pressupost-de-Salut.png 822w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Trobar\u00edem \u00fatil una comparativa amb altres comunitats aut\u00f2nomes per sectors, com la que ha fet la Fundaci\u00f3 Civio a <a href=\"http:\/\/www.dondevanmisimpuestos.es\/ccaa\/\">dondevanmisimpuestos<\/a>. All\u00e0 podeu comparar l&#8217;evoluci\u00f3 per anys i comprovar que en deute p\u00fablic (diners que l&#8217;Administraci\u00f3 t\u00e9 en pr\u00e9stec i que tornem entre tothom any rera any) Catalunya \u00e9s campiona.<\/p>\n<p>Per cert, quan parlem de pressupostos, recordeu que la Generalitat ha aprovat <a href=\"http:\/\/www.tv3.cat\/videos\/4663371\/Mas-Colell-explica-la-prorroga-dels-pressupostos\">prorrogar els pressupostos de 2012<\/a>, tot i la variaci\u00f3 en el nombre d&#8217;entitats que hi depenen i el canvi de Govern despr\u00e9s de les eleccions de novembre 2012. Els Govern catal\u00e0 no t\u00e9 ni tindr\u00e0 pressupostos 2013.<\/p>\n<p>Dels diversos tipus d&#8217;entitats que hi depenen en parlarem ben aviat.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-233\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-233\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-233\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Generalitat de Catalunya va presentar el seu Portal de la Transpar\u00e8ncia\u00a0a\u00a0inicis d&#8217;agost, al temps que recordava\u00a0que aviat treur\u00e0 una <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-233\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-233\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-233\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/la-transparencia-i-el-portal\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[64,29,16,67,66,15,19,20,26,63,65,30,37],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-3L","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=233"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":275,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/233\/revisions\/275"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}