{"id":645,"date":"2014-05-11T23:39:24","date_gmt":"2014-05-11T22:39:24","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=645"},"modified":"2014-05-11T23:43:15","modified_gmt":"2014-05-11T22:43:15","slug":"que-es-el-sismograf-de-la-generalitat","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/","title":{"rendered":"Qu\u00e8 \u00e9s el sism\u00f2graf de la Generalitat?"},"content":{"rendered":"<p>L&#8217;esfor\u00e7 \u00e9s palpable. La Generalitat de Catalunya publica dades, moltes i molt detallades, al\u00a0<a title=\"Dades Obertes - Portal en gencat.cat\" href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">seu portal de dades obertes<\/a>. El que va captar la nostra imaginaci\u00f3 per a aquest projecte va ser\u00a0<a title=\"Organigrama XML en dadesobertes.gencat.cat\" href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\/ca\/cercador\/detall-cataleg\/?id=3830\" target=\"_blank\">un arxiu actualitzat diverses vegades per setmana<\/a>, que informa sobre les 8191 entitats de qu\u00e8 es compon la Generalitat de Catalunya. Hi s\u00f3n tots, amb els\u00a0noms dels respectius responsables, des de la\u00a0Secretaria de Presid\u00e8ncia fins el Consell Regulador de la Indicaci\u00f3 Geogr\u00e0fica Protegida Llonganissa de Vic.<\/p>\n<figure id=\"attachment_617\" aria-describedby=\"caption-attachment-617\" style=\"width: 171px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-617\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840-300x242.png\" alt=\"XML Organigrama\" width=\"171\" height=\"138\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840-300x242.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Selection_840.png 356w\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-617\" class=\"wp-caption-text\">El centre del poder representat en \u00a0XML pur.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mantenir toda aquesta informaci\u00f3 actualitzada ha de\u00a0ser, a m\u00e9s d&#8217;un exercici constant de transpar\u00e8ncia, molta feina. Cada edici\u00f3 t\u00e9 prop de 3,5 milions de caracters, m\u00e9s o menys\u00a0el mateix nombre que la B\u00edblia, i est\u00e0 en\u00a0format XML, el preferit pels inform\u00e0tics perqu\u00e8 els ordinadors el llegeixen amb bastant facilitat, tot i no ser apte pel consum hum\u00e0.<\/p>\n<p>Pero \u00e9s clar, per a fer aix\u00f2 existeixen periodistes de dades. Aix\u00ed que vam\u00a0arxivar totes les versions di\u00e0ries d&#8217;aquesta llista, per a poder construir una visualitzaci\u00f3 dels canvis que s&#8217;anaven produ\u00efnt. Com un sism\u00f2graf que converteix la remor llunyana de la Terra en curves interpretables, vol\u00edem captar i publicar els\u00a0senyals que emeten aquests organigrames de la Generalitat. El primer resultat el vam presentar amb motiu de les <a title=\"Programa de la Jornada\" href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/programa-2014\/\" target=\"_blank\">Jornades de Periodisme de Dades 2014<\/a>\u00a0 i el teniu aqu\u00ed:\u00a0<a title=\"Sismograf\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/\" target=\"_blank\">http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/<\/a>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_614\" aria-describedby=\"caption-attachment-614\" style=\"width: 171px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-614\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b-300x200.jpg\" alt=\"Seismometer - by Matt Katzenberger https:\/\/www.flickr.com\/photos\/matthileo\/3888057995\/\" width=\"171\" height=\"114\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b-300x200.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/3888057995_049e8d9893_b.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-614\" class=\"wp-caption-text\">Els\u00a0sism\u00f2grafs visuatlizen forces subterr\u00e0nies que poden\u00a0canviar el curs dels rius. \u00a0(Foto:\u00a0<a title=\"Matts Photo on flickr.\" href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/matthileo\/3888057995\/\" target=\"_blank\">Matt Katzenberger<\/a>)<\/figcaption><\/figure>\n<p>Com sempre, amb la primera visualitzaci\u00f3 sorgeixen moltes preguntes noves. Qu\u00e8 va passar al Departament d&#8217;Agricultura el gener de 2014, quan es <a title=\"Sism\u00f3grafo Agricultura desde en la semana del 11 de enero de 2014\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/4163\/2014-01-11\" target=\"_blank\">van crear 32 entitats noves<\/a>\u00a0 i 57 entitats van quedar sense persona responsable? I en aquell <a title=\"Depto. de Educaci\u00f3n \/ Octubre 2013\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/1599\/2013-10-12\">moment a la tardor de 2013<\/a>\u00a0quan el Departament d&#8217;Educaci\u00f3 esborr\u00e0 de l&#8217;organigrama\u00a0a tothom que estava a c\u00e0rrec de les 40 Escoles Oficials d&#8217;Idiomes? Per qu\u00e8 al febrer fou\u00a0<a title=\"Presidencia, Febrero de 2014\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/6\/2014-02-06\" target=\"_blank\">ampliada la responsabilitat de les representacions<\/a>\u00a0de Catalunya a la resta del m\u00f3n? Es veur\u00e0 l&#8217;augment d&#8217;aquestes responsabilitats acompanyat d&#8217;un augment de pressupost? Una persona pot ser alhora responsable de ca\u00e7a i de biodiversitat? Quina \u00e9s l&#8217;\u00e0rea m\u00e9s movedissa de la Generalitat? I on no es mou res? Qui t\u00e9 molts c\u00e0rrecs? On manquen responsables?<\/p>\n<p>El sism\u00f2graf en el seu estat actual \u00e9s un comen\u00e7ament per ajudar a respondre moltes d&#8217;aquestes\u00a0preguntes (i crear noves visualitzacions per a resoldre els dubtes). Tenim l&#8217;esperan\u00e7a de\u00a0construir alguna cosa sobre aquests fonaments.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-645\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-645\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-645\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217;esfor\u00e7 \u00e9s palpable. La Generalitat de Catalunya publica dades, moltes i molt detallades, al\u00a0seu portal de dades obertes. El que <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-645\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-645\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-645\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/que-es-el-sismograf-de-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[10,500,16,34,15,36,12,501,475,502,503],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-ap","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/645"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=645"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":650,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/645\/revisions\/650"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}