{"id":687,"date":"2014-05-28T18:35:24","date_gmt":"2014-05-28T17:35:24","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=687"},"modified":"2014-05-28T18:35:24","modified_gmt":"2014-05-28T17:35:24","slug":"visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/","title":{"rendered":"Visualitzant el sism\u00f2graf (2) #hackbdw14"},"content":{"rendered":"<p>Seguim treballant en el <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/sismograf\/\" target=\"_blank\">sism\u00f2graf de la Generalitat<\/a>\u00a0i continuem l&#8217;entrada anterior de <a title=\"Visualitzant el sism\u00f2graf (1)\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/\" target=\"_blank\">Visualitzant el sism\u00f2graf (1)<\/a>.<\/p>\n<p>Govern Obert va estar al\u00a0<a href=\"http:\/\/bigbangdata.cccb.org\/hackathon-big-data-week\/\" target=\"_blank\">hackathon<\/a>\u00a0de la\u00a0<a href=\"http:\/\/bigdataweek.com\/barcelona\/\" target=\"_blank\">BigDataWeek<\/a>, una fant\u00e0stica iniciativa de\u00a0<a href=\"http:\/\/media140.com\/\" target=\"_blank\">Media140<\/a>. No hi podiem faltar, en el\u00a0<strong>primer aniversari de l&#8217;inici del nostre projecte<\/strong>, sobre el que podeu llegir\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/el-fil-dariadna\/\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/BDW2014.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-679 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/BDW2014-300x149.png\" alt=\"BDW2014\" width=\"300\" height=\"149\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/BDW2014-300x149.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/BDW2014.png 582w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El hackathon va venir despr\u00e8s de dos intensos tallers a c\u00e0rrec d&#8217;Oscar Mar\u00edn, d&#8217;<a href=\"http:\/\/outliers.es\/\" target=\"_blank\">Outliers<\/a>, i del\u00a0col.lectiu\u00a0<a href=\"http:\/\/zzzinc.net\/\" target=\"_blank\">zzzinc<\/a>. Aqu\u00ed teniu els enlla\u00e7os als tallers de tots dos dies:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/github.com\/hackbdw14\/hackatonData\/tree\/master\/talleres\" target=\"_blank\">Dia 1: fonts de dades, formats i OpenRefine<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/github.com\/hackbdw14\/hackatonData\/tree\/master\/talleres\" target=\"_blank\">Dia 2: Google Spreadsheets i CartoDB<\/a><\/p>\n<p>En el hackathon vam tenir molta sort perqu\u00e8\u00a0<a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/algonpaje\" target=\"_blank\">@algonpaje<\/a>, de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.bestiario.org\/\" target=\"_blank\">Bestiario<\/a>, va treballar les dades del sism\u00f2graf i va produir una\u00a0altra visualitzaci\u00f3, aquesta interactiva. Hi podeu accedir clicant a la seg\u00fcent imatge.<\/p>\n<p>Aquesta captura de pantalla, per exemple, reflexa un moment en la l\u00ednia del temps\u00a0on predomina la\u00a0creaci\u00f3 d&#8217;entitats. Podeu veure com el color lila (assignat a creaci\u00f3 de noves entitats) \u00e9s el que predomina en els rectangles de l&#8217;esquerra i com cada l\u00ednia lila dels estels de la dreta correspon a una nova entitat creada en cadascun dels departaments. A la informaci\u00f3 de nom de departament i de nova entitat s&#8217;accedeix passant el cursor per sobre de l&#8217;estel.<\/p>\n<figure id=\"attachment_676\" aria-describedby=\"caption-attachment-676\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/www.ekonlab.com\/?p=960\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-676 size-medium\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/noves_entitats-300x230.png\" alt=\"noves_entitats\" width=\"300\" height=\"230\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/noves_entitats-300x230.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/noves_entitats.png 922w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-676\" class=\"wp-caption-text\">Autor:\u00a0<a href=\"http:\/\/twitter.com\/algonpaje&quot;\">@algonpaje<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>L&#8217;interfa\u00e7 est\u00e0 dividit en tres parts: un primer gr\u00e0fic mostra la distribuci\u00f3 de canvis organitzatius per categoria; un segon gr\u00e0fic mostra una xarxa de canvis a les entitats, aix\u00ed com la relaci\u00f3 amb l&#8217;entitat superior i el tipus de canvi per categoria. Finalment, un gr\u00e0fic de distribuci\u00f3 temporal mostra els canvis organitzatius diaris per tipus de categoria. Un selector de temps permet navegar pels events produits en diversos intervals de temps. Per\u00a0la construcci\u00f3 de l&#8217;interfa\u00e7 s&#8217;ha utilitzat el llenguatge de programaci\u00f3 visual Quadrigram.<\/p>\n<p>Aviat esperem presentar-vos m\u00e9s novetats!<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-687\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-687\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-687\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seguim treballant en el sism\u00f2graf de la Generalitat\u00a0i continuem l&#8217;entrada anterior de Visualitzant el sism\u00f2graf (1). Govern Obert va estar <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-687\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-687\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-687\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[517,10,519,34,15,326,331,518,515,475,516],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-b5","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=687"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":693,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/687\/revisions\/693"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}