{"id":1182,"date":"2015-03-30T19:03:38","date_gmt":"2015-03-30T18:03:38","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1182"},"modified":"2015-03-30T19:03:38","modified_gmt":"2015-03-30T18:03:38","slug":"proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/","title":{"rendered":"Protecci\u00f3 de dades i est\u00e0ndars oberts #DFD15"},"content":{"rendered":"<p>La gent interessada en treballar amb dades portem uns dies plens d&#8217;aconteixements.<\/p>\n<p>Dimarts 24 vam estar atents a\u00a0<a href=\"http:\/\/www.eldiario.es\/turing\/Europa-Facebook_0_369564099.html\" target=\"_blank\">Max Schrems<\/a>, activista de la protecci\u00f3 de les dades personals online, \u00a0davant el <strong>Tribunal de Just\u00edcia de la Uni\u00f3 Europea<\/strong> a Luxemburg en la seva primera vista oral, despr\u00e9s d&#8217;haver presentat <a href=\"europe-v-facebook.org\" target=\"_blank\">desenes de demandes a Facebook<\/a> i altres multinacionals com Google, Apple, Yahoo, pel tractament i emmagatzematge abusiu que aquestes empreses fan de les dades personals. Vam parlar d&#8217;ell a <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/\" target=\"_blank\">#Lobbyplag: impactants dades fetes a m\u00e0.<\/a><\/p>\n<p>El jove austr\u00edac Schrems va demandar la m\u00e0xima autoritat en protecci\u00f3 de dades a Irlanda \u2014on Facebook i moltes altres empreses d&#8217;internet hi tenen la seu a Europa\u2014. Llavors, el Tribunal Superior d&#8217;Irlanda va decidir traslladar al de la Uni\u00f3 Europea una &#8220;q\u00fcesti\u00f3 prejudicial&#8221; per valorar si les dades dels usuaris europeus gaudeixen de prou protecci\u00f3 als Estats Units. S&#8217;havia de comprovar si l&#8217;excepci\u00f3 que s&#8217;aplica, anomenada &#8216;safe harbor&#8217;, continua tenint sentit despr\u00e9s de con\u00e9ixer-se el programa <a href=\"http:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/PRISM\" target=\"_blank\">PRISM<\/a> i saber-se que la National Security Agency obt\u00e9 tota la informaci\u00f3 que vol d&#8217;aquestes empreses d&#8217;internet arreu del m\u00f3n.<\/p>\n<p>Mentre Amnistia Internacional segueix amb la campanya <a href=\"https:\/\/www.es.amnesty.org\/dejendeseguirme\/\" target=\"_blank\">#UnfollowMe<\/a>, quinze jutges estan decidint si \u00e9s legal que les dades personals de milions estiguin en mans de tant pocs. El juny coneixerem la seva opini\u00f3, que pot tenir grans repercusions pels gegants de la comunicaci\u00f3 mundial.<\/p>\n<p>L&#8217;objectiu de Schrems \u00e9s la fi del monopoli de les xarxes socials. Defensa que les lleis europees haurien d&#8217;imposar-les-hi una interfa\u00e7 de codi obert.<\/p>\n<p>I aix\u00f2 ens porta al seg\u00fcent aconteixement de la setmana: dimecres 25 de mar\u00e7 va ser el <a href=\"documentfreedomday.org\" target=\"_blank\">Dia Internacional de la Llibertat dels Documents<\/a>. El promou la <a href=\"http:\/\/www.fsfeurope.org\/\" target=\"_blank\">Free Software Foundation Europe<\/a> per difondre la import\u00e0ncia dels est\u00e0ndars i dels formats oberts.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1188  aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/robot_dfd15-300x83.png\" alt=\"robot_dfd15\" width=\"376\" height=\"104\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/robot_dfd15-300x83.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/robot_dfd15.png 344w\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>El febrer de l&#8217;any passat,\u00a0<a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a> vam organitzar un hackathon amb motiu del <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/03\/hackathon-odd14-barcelona\/\" target=\"_blank\">Dia Internacional de les Dades Obertes<\/a> (ODD14). Com aquest any no va ser possible, vam decidir que era una bona idea celebrar els est\u00e0ndars oberts.<\/p>\n<p>Els est\u00e0ndars oberts s\u00f3n la base de la cooperaci\u00f3 i s\u00f3n fonamentals en el m\u00f3n digital. La tecnologia amb format obert es pot implementar en qualsevol software per permetre la inteoperatibilitat. Per saber-ne m\u00e9s, llegiu a aquest <a href=\"https:\/\/www.softcatala.org\/dia_de_la_llibertat_dels_documents_2015_estandards_i_formats_oberts\" target=\"_blank\">post de Softcatal\u00e0<\/a>\u00a0i aquest del\u00a0<a href=\"http:\/\/blocmat.ub.edu\/2015\/03\/25\/dia-de-la-llibertat-dels-documents-alliberals\/\" target=\"_blank\">blog de la Biblioteca de Matem\u00e0tiques<\/a> de la UB.<\/p>\n<p>Ens vam reunir a l&#8217;<a href=\"elteb.org\" target=\"_blank\">espai de joves @elteb<\/a> (gr\u00e0cies de nou!) amb representants de <a href=\"guifi.net\" target=\"_blank\">guifi.net<\/a> \u2014la xarxa de wifi lliure i gratu\u00efta m\u00e9s gran del m\u00f3n\u2014, gent que fa feina amb el <a href=\"http:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Web_sem%C3%A0ntic\" target=\"_blank\">web sem\u00e0ntic<\/a> i<a href=\"http:\/\/dbpedia.org\/\" target=\"_blank\"> dbpedia<\/a>, i usuaris de Linux.<\/p>\n<p>Vam compartir experi\u00e8ncies d&#8217;apertura d&#8217;informaci\u00f3 en diversos \u00e0mbits, com la <a href=\"http:\/\/ca.wikipedia.org\/wiki\/Portada\" target=\"_blank\">Viquip\u00e8dia<\/a>, i debatre estrat\u00e8gies per difondre la import\u00e0ncia de les dades i els formats oberts en un entorn en qu\u00e8 l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica sembla que sovint act\u00faa nom\u00e9s de cara a la galeria.<\/p>\n<p>La nostra trobada ben segur tindr\u00e0 continuitat i convidem a tothom interessat a enviar-nos un tweet a @opengovcat i a suscriure&#8217;s a les nostres llistes: <a href=\"http:\/\/bit.ly\/15zbuBo\">opengovcat<\/a> i <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1CChsOZ\">opengovcat-developers<\/a><\/p>\n<p>Tot aix\u00f2 va venir tamb\u00e9 just despr\u00e9s del <strong><a href=\"https:\/\/karmapeiro.wordpress.com\/2015\/03\/23\/quien-dice-que-en-espana-se-pasa-hambre\/\">hackathon de Kosm\u00f3polis sobre la fam<\/a><\/strong> al CCCB de Barcelona.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1182\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1182\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1182\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La gent interessada en treballar amb dades portem uns dies plens d&#8217;aconteixements. Dimarts 24 vam estar atents a\u00a0Max Schrems, activista <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1182\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1182\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1182\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/proteccio-de-dades-i-estandars-oberts-dfd15\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1187,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,786,687,323,788,38,776,782,766,701,472,772,298,299,790,39,768,26,784,691,778,770,774,780],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/europe-vs-facebook.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-j4","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1182"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1182"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1191,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1182\/revisions\/1191"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1187"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}