{"id":1099,"date":"2015-03-09T11:12:07","date_gmt":"2015-03-09T10:12:07","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1099"},"modified":"2015-03-09T12:22:59","modified_gmt":"2015-03-09T11:22:59","slug":"dades-per-triar-escola","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/","title":{"rendered":"Dades per triar escola"},"content":{"rendered":"<p>Tothom que vulgui inscriure els seus fills o filles a una nova escola en segon cicle d&#8217;educaci\u00f3 infantil, prim\u00e0ria o secund\u00e0ria a Catalunya haur\u00e0 de realitzar una <a href=\"http:\/\/queestudiar.gencat.cat\/ca\/preinscripcio\" target=\"_blank\">preinscripci\u00f3<\/a> a partir de la propera setmana, del 10 al 17 de mar\u00e7.<\/p>\n<p>El procediment habitual per descobrir com s\u00f3n les escoles de l&#8217;entorn, sobre tot en una ciutat, \u00e9s: preguntar les fam\u00edlies conegudes si estan contents amb les seves, mirar les p\u00e0gines web, assistir a les jornades de portes obertes i fins i tot concertar entrevistes per visitar les finalistes.<\/p>\n<p>Temps enrere els centres educatius es dividien en p\u00fablics i privats. Ara el Govern de la\u00a0Generalitat els anomena\u00a0tots &#8220;centres mantinguts amb fons p\u00fablics&#8221; perqu\u00e8 gaireb\u00e9 la totalitat dels privats reben subvencions a banda de cobrar una quota a les fam\u00edlies.<\/p>\n<p>La tarifa mensual\u00a0a pagar per una escola concertada es descobreix tamb\u00e9 durant les visites. Un cop feta la matr\u00edcula, en\u00a0algunes escoles aquesta tarifa mensual es reparteix en dos rebuts: un es paga a l&#8217;escola i l&#8217;altre a una fundaci\u00f3 de l&#8217;escola.<\/p>\n<h3>Hi ha dades?<\/h3>\n<p>Als centres de secund\u00e0ria, \u00a0una dada que les escoles\u00a0mencionen sovint durant les visites \u00e9s la nota mitjana final de l&#8217;alumnat de batxillerat per accedir a les PAU (Proves d&#8217;Acc\u00e9s a la Universitat) , el percentatge d&#8217;alumnes aprovats a les PAU i la nota mitjana obtinguda per l&#8217;alumnat del centre en aquestes proves.<\/p>\n<p>Cada centre t\u00e9 llibertat de presentar les dades com vulgui o de no donar dades. Alguns centres fins i tot mencionen les notes mitjanes d&#8217;assignatures com matem\u00e0tiques, catal\u00e0, angl\u00e8s. Altres les obvien. A continuaci\u00f3, dades de dues escoles (noms esborrats)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola2cambiada.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1111 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola2cambiada-235x300.jpg\" alt=\"dadesescola2cambiada\" width=\"350\" height=\"449\" \/><\/a><\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1112 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades-300x227.jpg\" alt=\"dadesescola3canviades\" width=\"393\" height=\"297\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades-300x227.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades.jpg 838w\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" \/><\/a><\/h3>\n<h3>Com seria amb dades?<\/h3>\n<p>L&#8217;organitzaci\u00f3 no governamental ProPublica (Periodisme d&#8217;inter\u00e9s p\u00fablic), fundada per <a href=\"http:\/\/www.propublica.org\/about\/leadership#steiger\" target=\"_blank\">Paul Steiger<\/a>, que fa periodisme d&#8217;investigaci\u00f3, va engegar el projecte <a href=\"http:\/\/projects.propublica.org\/schools\/\" target=\"_blank\">The Opportunity Gap<\/a> per <strong>comparar diverses dades de totes les escoles que rebien diners p\u00fablics<\/strong> als Estats Units, de manera que nom\u00e9s teclejant el codi postal, l&#8217;usuari pot veure quines escoles t\u00e9 a prop, un mapa, quins nivells ofereixen, el percentatge d&#8217;alumnat que rep cursos avan\u00e7ats en diverses mat\u00e8ries o que rep subvenci\u00f3 pel menjador, entre d&#8217;altres, i <a href=\"http:\/\/projects.propublica.org\/schools\/schools\/530771001262?multi=true#530771001207,530771001913,530771001149,530771002842\" target=\"_blank\">permet comparar<\/a> les d&#8217;una mateixa zona. Aix\u00f2 permet tamb\u00e9 <a href=\"http:\/\/univision65.univision.com\/noticias\/article\/2013-06-27\/problemas-escolares-escuelas-en-philadelphia\" target=\"_blank\">analitzar com s&#8217;empren els recursos p\u00fablics<\/a> i fer-ne un seguiment.<\/p>\n<p>Per la seva banda, al Regne Unit, l&#8217;Oficina per Standars en Educaci\u00f3, Serveis i Aprenentage (OFSTED), recull dades, publica el resum dels <a href=\"http:\/\/dashboard.ofsted.gov.uk\/dash.php?urn=137913\">informes de les seves inspeccions escolars<\/a>, i les compara amb altres escoles similars. El Ministeri proporciona <a href=\"http:\/\/www.education.gov.uk\/cgi-bin\/schools\/performance\/school.pl?urn=137913\" target=\"_blank\">informaci\u00f3 similar<\/a>.<\/p>\n<p><strong>A Catalunya aquestes dades no es fan\u00a0p\u00fabliques<\/strong>.\u00a0Les dades b\u00e1siques dels centres es troben en dos aplicatius: un de <a href=\"http:\/\/www10.gencat.net\/pls\/ense_ensenyam\/p01.menu\" target=\"_blank\">consulta de centres i ensenyaments<\/a> i un altre de <a href=\"http:\/\/aplitic.xtec.cat\/mapapreinscripcio\/\" target=\"_blank\">preinscripci\u00f3 i oferta educativa<\/a>. Aix\u00ed que de moment ens hem de conformar amb les <a href=\"http:\/\/www.fapac.cat\/www.fapac.cat\/recomanacions-fam%C3%ADlies-escollir-escola\" target=\"_blank\">recomanacions de la FAPAC<\/a> per triar escola.\u00a0Visca la transpar\u00e8ncia.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/james_wheeler\/9468151425\/in\/faves-129845008@N05\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1099\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1099\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1099\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tothom que vulgui inscriure els seus fills o filles a una nova escola en segon cicle d&#8217;educaci\u00f3 infantil, prim\u00e0ria o <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1099\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1099\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1099\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/dades-per-triar-escola\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1103,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[16,684,38,670,68,680,19,20,674,26,470,672,682,676,30,678],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/youchooseyourpath.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-hJ","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1099"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1099"}],"version-history":[{"count":12,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1099\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1115,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1099\/revisions\/1115"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1103"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1099"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1099"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1099"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}