{"id":1132,"date":"2015-03-16T16:01:51","date_gmt":"2015-03-16T15:01:51","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1132"},"modified":"2015-03-16T16:05:10","modified_gmt":"2015-03-16T15:05:10","slug":"lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/","title":{"rendered":"#Lobbyplag: impactants dades fetes a m\u00e0"},"content":{"rendered":"<p>La setmana passada vaig contribuir a la\u00a0publicaci\u00f3 del projecte de major\u00a0impacte \u2014en el que portem d&#8217;any\u2014 de tots els treballs\u00a0en qu\u00e8 estic immers. \u00c9s un <strong>r\u00e0nquing dels governs de la Uni\u00f3 Europea segons la intensitat amb\u00a0qu\u00e8 intenten afeblir la normativa sobre\u00a0Protecci\u00f3 de\u00a0Dades<\/strong>. Els pa\u00efsos\u00a0vermells, \u00e9s clar, s\u00f3n els que proposen canvis que beneficien les empreses que volen traficar amb les nostres dades personals. Els pa\u00efsos verds estan al costat de la\u00a0ciutadania. A primera vista, est\u00e0 ben clar en quina situaci\u00f3 estem. Per aix\u00f2 serveix el periodisme de dades.<\/p>\n<figure id=\"attachment_1124\" aria-describedby=\"caption-attachment-1124\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358.png\" target=\"_blank\" rel=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1124 size-medium\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-300x193.png\" alt=\"Selection_999(358)\" width=\"300\" height=\"193\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-300x193.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-1024x660.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358.png 1137w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1124\" class=\"wp-caption-text\">Fotomuntatge: <a href=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\" target=\"_blank\">gutjahr.biz<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>El projecte el vam\u00a0publicar al<a href=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/#!2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\" target=\"_blank\">\u00a0blog del prol\u00edfic Richard Gutjahr<\/a>\u00a0(angl\u00e8s) i a\u00a0<a href=\"http:\/\/lobbyplag.eu\" target=\"_blank\">lobbyplag.eu<\/a>\u00a0 (angl\u00e8s) quatre dies abans d&#8217;una reuni\u00f3 en qu\u00e8 els governs havien de\u00a0seguir negociant. Tamb\u00e9 van\u00a0debatre sobre\u00a0nosaltres, segons diuen les nostres fonts i les ag\u00e8ncies de not\u00edcies.\u00a0Tenim\u00a0altres indicacions: fins i tot ens va\u00a0contactar una portaveu del Ministre\u00a0de Just\u00edcia belga\u00a0per a que treiessim del web la foto del seu cap \u00a0\u2014perqu\u00e8 ell\u00a0no era responsable del\u00a0rumb anticiutad\u00e0 que pren\u00a0el govern\u00a0de B\u00e8lgica. Doncs b\u00e9, tenia ra\u00f3 i vam corregir-ho.<\/p>\n<p>A m\u00e9s, paga\u00a0la pena ressaltar un detall del treball: <strong>No hi havia dades obertes<\/strong>. Tot eren documents classificats per la Uni\u00f3 Europea. Les dades tancades \u2014com en aquest cas, en qu\u00e8 ens bas\u00e0vem en papers filtrats de les negociacions\u2014 s\u00f3n molt m\u00e9s impactants des del punt de vista period\u00edstic o activista.<\/p>\n<p>Per\u00f2 no siguem ego\u00efstes: persisteixen mil raons per lluitar per les dades obertes. Volem dades obertes, totes les dades i per tothom.\u00a0Tot i que, a curt pla\u00e7, pot treure&#8217;ns alguna exclusiva pel nostre treball period\u00edstic, <strong>obrir les dades \u00e9s l&#8217;\u00fanica pol\u00edtica coherent davant una societat civil<\/strong> que \u00e9s molt m\u00e9s que periodistes, i <strong>que t\u00e9 el dret de demanar explicacions als seus pol\u00edtics i bur\u00f2crates.<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_1123\" aria-describedby=\"caption-attachment-1123\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"Foto por networkcultures, Licencia: CC BY-NC-SA 2.0  https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1123 size-medium\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-300x235.jpg\" alt=\"Foto por networkcultures, Licencia: CC BY-NC-SA 2.0  https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\" width=\"300\" height=\"235\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-300x235.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1123\" class=\"wp-caption-text\">Foto per\u00a0<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\" target=\"_blank\">networkcultures<\/a>, Llic\u00e8ncia: <a href=\"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/2.0\/\" target=\"_blank\">CC BY-NC-SA 2.0<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>Finalment: les dades que es\u00a0veuen en aquests\u00a0gr\u00e0fics no s\u00f3n obra de cap\u00a0algoritme ni de cap altra\u00a0m\u00e0gia inform\u00e0tica. Van ser\u00a0dies i dies d&#8217;\u00e0rdua feina\u00a0pr l&#8217;<a title=\"Max Schrems en Wikipedia\" href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Max_Schrems\" target=\"_blank\">incansable Max Schrems<\/a>, un dels lluitadors m\u00e9s actius a favor del <strong>dret a la protecci\u00f3 de dades personals a nivell europeu<\/strong>. Schrems va fundar\u00a0<a href=\"http:\/\/europe-v-facebook.org\/EN\/en.html\" target=\"_blank\">Europe vs. Facebook<\/a>, i\u00a0est\u00e0 actualment involucrat en dos judicis\u00a0contra el gegant Facebook .<\/p>\n<p>Va valdre\u00a0la pena menjar-se\u00a0<strong>11.000 p\u00e0gines de PDFs<\/strong> per a composar aquest\u00a0r\u00e0nquing? Com diu\u00a0<a href=\"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Mar_Portugu%C3%AAs\" target=\"_blank\">el poema<\/a> de Fernando Pessoa: &#8220;Tot val la pena si l&#8217;\u00e0nima\u00a0no \u00e9s petita.&#8221; Val la pena fer les dades a m\u00e0 \u2014i\u00a0convertir-les en gr\u00e0fics\u2014 per <strong>iniciar un debat sobre els nostres drets fonamentals.<\/strong><\/p>\n<p>Podeu fer una donaci\u00f3 per recolzar<strong>\u00a0Europe vs. Facebook<\/strong>: \u00a0<a href=\"https:\/\/www.crowd4privacy.org\/\" target=\"_blank\">https:\/\/www.crowd4privacy.org\/<\/a>\u00a0, llegir m\u00e9s sobre Schrems (<a href=\"http:\/\/www.techtimes.com\/articles\/11978\/20140803\/facebook-hit-class-action-lawsuit-austria-who-max-schrems.htm#disqus_thread\" target=\"_blank\">Demanda a Facebook<\/a> i \u00a0<a href=\"http:\/\/www.forbes.com\/sites\/kashmirhill\/2012\/02\/07\/the-austrian-thorn-in-facebooks-side\/\" target=\"_blank\">L&#8217;espina clavada de Facebook<\/a>) i fins i tot afegir-vos a la demanda.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1132\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1132\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1132\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La setmana passada vaig contribuir a la\u00a0publicaci\u00f3 del projecte de major\u00a0impacte \u2014en el que portem d&#8217;any\u2014 de tots els treballs\u00a0en <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1132\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1132\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1132\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/03\/lobbyplag-impactants-dades-fetes-a-ma\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":1,"featured_media":1122,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[10,687,38,699,585,701,695,689,693,39,703,17,697,691,412],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999357.png","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-ig","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1132"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1132"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1181,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1132\/revisions\/1181"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1122"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}