{"id":1146,"date":"2015-03-16T22:39:38","date_gmt":"2015-03-16T21:39:38","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1146"},"modified":"2015-03-16T22:39:38","modified_gmt":"2015-03-16T21:39:38","slug":"datos-para-elegir-escuela","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/","title":{"rendered":"Datos para elegir escuela"},"content":{"rendered":"<p>Quien quiera inscribir a sus hijos o hijas en una nueva escuela en segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, primaria o secundaria en Catalunya tendr\u00e1 que hacer una preinscripci\u00f3n entre el 10 y el 17 de marzo.<\/p>\n<p>El procedimiento habitual para descubrir c\u00f3mo son las escuelas del entorno, sobre todo en una ciudad, es: preguntar a las familias conocidas si est\u00e1n contentas con\u00a0las suyas, mirar les p\u00e1ginas web, asistir a jornadas de puertas abiertas e incluso concertar\u00a0entrevistas para visitar las finalistas.<\/p>\n<p>Tiempo atr\u00e1s los centros educativos se\u00a0divid\u00edan en p\u00fablicos y privados. Ahora el Govern de la\u00a0Generalitat los llama a todos\u00a0&#8220;centros mantenidos\u00a0con fondos p\u00fablicos&#8221; porque la gran mayor\u00eda de los\u00a0privados reciben subvenciones, adem\u00e1s de cobrar una cuota a les familias.<\/p>\n<p>La tarifa mensual\u00a0a pagar por una escuela concertada se\u00a0descubre\u00a0tambi\u00e9n durante las visitas. Una vez hecha la matr\u00edcula, en\u00a0algunas escuelas esta tarifa mensual se reparte\u00a0en dos recibos: un se\u00a0paga a la escuela y el otro a una fundaci\u00f3n de la escuela.<\/p>\n<h3>\u00bfHay datos?<\/h3>\n<p>En los centros de secundaria, \u00a0un dato que las escuelas \u00a0a menudo\u00a0mencionan durante las visitas es la nota media\u00a0final del alumnado de bachillerato\u00a0para\u00a0acceder a la selectividad, el porcentaje\u00a0de alumnos que han superado\u00a0esta prueba y\u00a0\u00a0la nota media\u00a0obtenida por el alumnado\u00a0del centro en estas\u00a0pruebas.<\/p>\n<p>Cada centro tiene libertad para\u00a0presentar los\u00a0datos como quiera o para no dar datos. Algunos centros incluso\u00a0mencionan las notas medias\u00a0de asignaturas como matem\u00e1ticas, catal\u00e1n o ingl\u00e9s. Otros las\u00a0obvian. A continuaci\u00f3n, datos\u00a0de dos escuelas\u00a0(nombres borrados)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola2cambiada.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1111 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola2cambiada-235x300.jpg\" alt=\"dadesescola2cambiada\" width=\"350\" height=\"449\" \/><\/a><\/p>\n<h3><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1112 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades-300x227.jpg\" alt=\"dadesescola3canviades\" width=\"393\" height=\"297\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades-300x227.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/dadesescola3canviades.jpg 838w\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" \/><\/a><\/h3>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda con\u00a0datos?<\/h3>\n<p>La organizaci\u00f3n no gubernamental ProPublica (Periodismo de inter\u00e9s p\u00fablico), fundada por <a href=\"http:\/\/www.propublica.org\/about\/leadership#steiger\" target=\"_blank\">Paul Steiger<\/a>, que hace periodismo de investigaci\u00f3n, puso en marcha\u00a0el proyecto\u00a0<a href=\"http:\/\/projects.propublica.org\/schools\/\" target=\"_blank\">The Opportunity Gap<\/a>\u00a0para\u00a0<strong>comparar diversos datos de todas las escuelas que recib\u00edan dinero p\u00fablico<\/strong>\u00a0en Estados Unidos, de manera que solo\u00a0tecleando el c\u00f3digo postal, el usuario puede ver\u00a0qu\u00e9\u00a0centros tiene cerca,\u00a0\u00a0un mapa, qu\u00e9\u00a0niveles ofrecen, el porcentaje\u00a0de alumnado que recibe\u00a0cursos avanzados en diversas materias o que recibe\u00a0becas de comedor, entre otros, y\u00a0<a href=\"http:\/\/projects.propublica.org\/schools\/schools\/530771001262?multi=true#530771001207,530771001913,530771001149,530771002842\" target=\"_blank\">poder comparar<\/a> las de una misma\u00a0zona. Esto\u00a0permite tambi\u00e9n\u00a0<a href=\"http:\/\/univision65.univision.com\/noticias\/article\/2013-06-27\/problemas-escolares-escuelas-en-philadelphia\" target=\"_blank\">analizar y\u00a0hacer un seguimiento de c\u00f3mo se emplean los\u00a0recursos p\u00fablicos<\/a>.<\/p>\n<p>Por otro lado, en\u00a0Reino Unido, la Oficina de\u00a0Est\u00e1ndars en Educaci\u00f3n, Servicios y Aprendizaje\u00a0(OFSTED), recoge\u00a0datos, publica el resumen de los <a href=\"http:\/\/dashboard.ofsted.gov.uk\/dash.php?urn=137913\">informes de sus inspecciones escolares<\/a>, y las compara con\u00a0otras\u00a0escuelas similares. El Ministerio proporciona <a href=\"http:\/\/www.education.gov.uk\/cgi-bin\/schools\/performance\/school.pl?urn=137913\" target=\"_blank\">informaci\u00f3n similar<\/a>.<\/p>\n<p><strong>En Catalunya estos\u00a0datos no se\u00a0hacen p\u00fablicos<\/strong>.\u00a0Los datos\u00a0b\u00e1sicos de los centros se\u00a0encuentran en dos aplicativos: uno de <a href=\"http:\/\/www10.gencat.net\/pls\/ense_ensenyam\/p01.menu\" target=\"_blank\">consulta de centros y ense\u00f1anzas\u00a0<\/a>\u00a0y otro de <a href=\"http:\/\/aplitic.xtec.cat\/mapapreinscripcio\/\" target=\"_blank\">preinscripci\u00f3n y oferta educativa<\/a>. As\u00ed\u00a0que de momento tendremos que seguir conform\u00e1ndonos con las <a href=\"http:\/\/www.fapac.cat\/www.fapac.cat\/recomanacions-fam%C3%ADlies-escollir-escola\" target=\"_blank\">recomendaciones de la FAPAC<\/a> para elegir escuela.\u00a0Viva la transparencia.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/james_wheeler\/9468151425\/in\/faves-129845008@N05\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1146\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1146\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1146\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quien quiera inscribir a sus hijos o hijas en una nueva escuela en segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, primaria o <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1146\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1146\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1146\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/datos-para-elegir-escuela\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1103,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[147,736,285,728,738,730,153,158,740,184,596,742,744,734,746,748,732,750],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/youchooseyourpath.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-iu","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1146"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1149,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1146\/revisions\/1149"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1103"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}