{"id":1198,"date":"2015-04-21T14:35:12","date_gmt":"2015-04-21T13:35:12","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1198"},"modified":"2015-07-01T18:35:11","modified_gmt":"2015-07-01T17:35:11","slug":"el-sismograf-a-visualizar15-revisar","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/","title":{"rendered":"El sism\u00f2graf a Visualizar15!"},"content":{"rendered":"<p>Avui tenim una molt bona not\u00edcia a opengov.cat. Dos anys enrera, Martin Virtel va crear <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">el Sism\u00f2graf<\/a><\/strong>, una eina per a registrar\u00a0els <strong>canvis diaris dins de l&#8217;<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/que-es-aixo\/\" target=\"_blank\">estructura de la Generalitat de Catalunya<\/a><\/strong>, de la qual hav\u00edem visualitzat alguns departaments.<\/p>\n<p>Ara el Sism\u00f2graf ha estat un dels <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/visualizar15datosparaelbiencomuncommoningdatarelaciondeproyectosseleccionados\" target=\"_blank\">vuit projectes seleccionats<\/a> pel Taller <strong><a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/tallervisualizar15proyectos\" target=\"_blank\">Visualizar15<\/a><\/strong> de <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/que_es\" target=\"_blank\"><strong>MediaLab Prado<\/strong>,<\/a>\u00a0un\u00a0din\u00e0mic centre cultural, pioner entre altres coses en <strong>periodisme de dades<\/strong> a Espanya.<\/p>\n<p>Aix\u00f2 vol dir que apadrinen el projecte, en fan difusi\u00f3, i que tothom que vulgui apuntar-se, podr\u00e0 col.laborar per desenvolupar visualizacions i aplicacions relacionades amb els canvis en l&#8217;estructura administrativa de la Generalitat de Catalunya.<\/p>\n<p>El taller es fa a Madrid del 2 al 15 de maig i est\u00e0 oberta la convocat\u00f2ria de col.laboradors. Si us hi voleu inscriure, s&#8217;ha d&#8217;omplir <a href=\"http:\/\/medialab-prado.es\/article\/visualizar15convocatoriacolaboradores\" target=\"_blank\">aquest formulari<\/a> (aquests tipus de formulari s\u00ed ens agraden, no com <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/\" target=\"_blank\">els que fa omplir l&#8217;Administraci\u00f3<\/a> per demanar informaci\u00f3, que ens neguem a omplir!). MediaLab Prado ofereix allotjament gratu\u00eft si el necessiteu :)<\/p>\n<p>No us ho vam explicar per\u00f2 fa un parell de mesos vam presentar opengov.cat al <a href=\"http:\/\/premio.okfn.es\/2015\/02\/24\/rankings-de-participantes\/\" target=\"_blank\">Premi Internacional OpenData<\/a> de l&#8217;<strong>Open Knowledge Foundation<\/strong> i vam tenir l&#8217;honor\u00a0de quedar quarts a nivell estatal junt amb l&#8217;<a href=\"http:\/\/ocmunicipal.net\/\" target=\"_blank\">Observatori Ciutad\u00e0 Municipal<\/a>, qu\u00e8 \u00e9s un projecte de transpar\u00e8ncia que val molt la pena con\u00e9ixer.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/miquelgp\/8229963247\/in\/photolist-dxfHm4-3d81gY-dxmb4W-5prVKW-dxfPkH-dxmcrq-5odsEK-5pnEge-dxfJnX-dxmfVu-dxfLcT-dxfN1R-g92g2h-dxmc6E-dxmhsj-dxfECR-5pnEJc-dxfQx8-aqvK7a-aqyqmq-dxmfyG-dxfP3M-aqvJt4-aqyqho-3bKfJn-3bK52e-3bPG9S-3bKbVc-aqyu6L-aqvKQt-aqvKtn-aqytDs-aqypi9-aqvNot-aqyukG-aqypyN-9vtqfa-biAFC8-deeEyF-aqvKCD-aqypCq-aqvKck-3bPEQ3-3bK67i-aqyvdq-3bKaAn-3kktUG-aviQb3-aqvJ9x-aqypvd\" target=\"_blank\">Miquel Gonzalez Page a Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1198\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1198\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1198\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avui tenim una molt bona not\u00edcia a opengov.cat. Dos anys enrera, Martin Virtel va crear el Sism\u00f2graf, una eina per <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1198\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1198\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1198\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1199,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[16,581,15,816,582,580,583,26,818,475,822,820],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/BCNfireworks.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-jk","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1198"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1198"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1257,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1198\/revisions\/1257"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1199"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}