{"id":290,"date":"2013-09-29T23:04:53","date_gmt":"2013-09-29T23:04:53","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=290"},"modified":"2013-09-29T23:04:53","modified_gmt":"2013-09-29T23:04:53","slug":"com-va-la-llei-de-transparencia-catalana","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/","title":{"rendered":"Com va la Llei de Transpar\u00e8ncia catalana?"},"content":{"rendered":"<p>Decebuts com estem a Govern Obert per la trist Llei de Transpar\u00e8ncia que de moment ha tramitat el Congr\u00e9s dels Diputats i que esperem que s&#8217;aturi al Senat (veure <a title=\"Senador transparente\" href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2013\/09\/en-busca-del-senador-transparente.html\" target=\"_blank\">campanya<\/a>), volem saber com evoluciona la pon\u00e8ncia de la Llei de Transpar\u00e8ncia que prepara el Govern catal\u00e0 i que est\u00e0 previst que es presenti a inicis de novembre al<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-295 aligncenter\" style=\"font-size: 13px;\" alt=\"parlament\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/parlament.png\" width=\"210\" height=\"56\" \/><\/p>\n<p>Per aix\u00f2, el passat 16 de setembre ens vam adre\u00e7ar\u00a0<span style=\"font-size: 13px;\">per email <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">a tots els diputats\/ades\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">de la Pon\u00e8ncia\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">(S\u00f3n els de la segona Pon\u00e8ncia d&#8217;aquest link del <a title=\"Ponencies\" href=\"http:\/\/www.parlament.cat\/web\/composicio\/comissions\/ponencies?p_tipus=PON&amp;p_codi=474\" target=\"_blank\">Parlament<\/a>). Us copiem el missatge que vam enviar.<\/span><\/p>\n<p>De momen<span style=\"font-size: 13px;\">t, ens han respost tres diputats\/ades, de catorze. Seguirem informant.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-293 aligncenter\" style=\"font-size: 13px;\" alt=\"volem saber\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/volem-saber.jpeg\" width=\"232\" height=\"60\" \/><\/p>\n<p>&#8220;S\u00f3c del web pro-transpar\u00e8ncia del Govern catal\u00e0 anomenat Govern Obert (opengov.cat).<\/p>\n<p>M&#8217;adre\u00e7o a Vost\u00e9 i als seus companys de la pon\u00e8ncia conju<span style=\"font-size: 13px;\">nta de la Proposici\u00f3 de Llei de Transpar\u00e8ncia i Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 P\u00fablica per tal de demanar-li si seria possible trobar-me amb Vost\u00e9 per con\u00e9ixer les seves prioritats i les del seu grup parlamentari respecte aquesta Llei que considerem tant important.<\/span><\/p>\n<p>Segueixen algunes de les q\u00fcestions que m&#8217;agradaria<span style=\"font-size: 13px;\">plantejar-li en la nostra trobada.<\/span><\/p>\n<p>Segons l&#8217;an\u00e0lisi de l&#8217;organitzaci\u00f3 Access-Info Europe, la Llei de la transpar\u00e8ncia espanyola que s&#8217;acaba d&#8217;aprovar t\u00e9 greus mancances. (<a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/espana\/486-rti-rating-spanish-law\">http:\/\/www.access-info.org\/es\/espana\/486-rti-rating-spanish-law<\/a>)<\/p>\n<p>En qu\u00e8 creu Vost\u00e9 que la Llei catalana haur\u00e0 de millorar la que s&#8217;acaba d&#8217;aprovar?<\/p>\n<p>Ha consultat o es planteja el seu grup la possibilitat de consultar experts en lleis d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3, com l&#8217;associaci\u00f3 Access-Info Europe (<a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/quienes-somos\">http:\/\/www.access-info.org\/es\/quienes-somos<\/a>)?<\/p>\n<p><b>Respecte l&#8217;objectiu de &#8220;difondre i publicar l<\/b><b style=\"font-size: 13px;\">a informaci\u00f3 de car\u00e0cter p\u00fablic per tal que estigui a l&#8217;abast de la ciutadania&#8221;,\u00a0<\/b><\/p>\n<p>Quins s\u00f3n els eixos per dur a terme aquest objectiu?<\/p>\n<p>Es planteja\u00a0\u00a0en algun moment\u00a0la p<span style=\"font-size: 13px;\">ossibilitat d&#8217;apertura massiva de documentaci\u00f3 a l&#8217;estil del govern dels Estats Units o Gran Bretanya, on es publica per exemple, qualsevol despesa de m\u00e9s de 30.000 euros de manera mensual i continuada? S&#8217;ha fet alguna consulta a la resta de pa\u00efsos europeus en qu\u00e8 els ciutadans gaudeixen des de fa molts anys d&#8217;una Llei d&#8217;Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3?<\/span><\/p>\n<p>Voldria el seu grup que la futura Llei destaqu\u00e8s la import\u00e0ncia de la publicaci\u00f3 de la informaci\u00f3 p\u00fablica en format digital reutilitzable (\u00e9s a dir, en format excel i no pdf o web)?<\/p>\n<p>Des del Grup de Periodisme de Dades de la branca espanyola de l&#8217; OKFN (Open Knowledge Foundation\u00a0<a href=\"http:\/\/es.okfn.org\/2013\/08\/20\/1a-expedicion-de-datos-en-preparacion\/\">http:\/\/es.okfn.org\/2013\/08\/20\/1a-expedicion-de-datos-en-preparacion\/<\/a>)\u00a0 estem organitzant una expedici\u00f3 de dades el dia 19 d&#8217;octubre a Barcelona i altres ciutats (reuni\u00f3 entre periodistes i programadors per extreure dades no sistematitzades i convertir-les en informaci\u00f3 \u00fatil i visual per a la ciutadania). \u00a0Ens agradaria saber quines dades podria ser interessant per Vost\u00e9 i el seu grup que cerqu\u00e9ssim i treball\u00e9ssim.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/okfn-logo.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-294 aligncenter\" alt=\"okfn logo\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/okfn-logo-300x77.jpeg\" width=\"300\" height=\"77\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/okfn-logo-300x77.jpeg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/okfn-logo.jpeg 440w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><b>Respecte l&#8217;objectiu de &#8220;garantir que qualsevol persona pugui sol\u00b7licitar informaci\u00f3 a una instituci\u00f3, administraci\u00f3 p\u00fablica de Catalunya o ens vinculat, que tindr\u00e0 l&#8217;obligaci\u00f3 de trametre-li per escrit o pel mitj\u00e0 que demani el sol\u00b7licitant, sempre que disposi d&#8217;aquesta informaci\u00f3, sens perjudici dels casos exempts per llei&#8221;<\/b><\/p>\n<p>Es contempla la possibilitat de recomanar que es modifiqui alguna llei per tal de fer la informaci\u00f3 m\u00e9s accessible?<\/p>\n<p>Per exemple, es contempla la possibilitat de fer m\u00e9s transparent la informaci\u00f3 empresarial (com recomanen els informes de Transpar\u00e8ncia Internacional que difon l&#8217;Oficina Antifrau de Catalunya\u00a0<a href=\"http:\/\/www.antifrau.cat\/ca\/publicacions-i-estudis.html\">http:\/\/www.antifrau.cat\/ca\/publicacions-i-estudis.html<\/a>\u00a0) promovent per exemple, l&#8217;apertura del Registre Mercantil, que segons la meva informaci\u00f3 en l&#8217;actualitat gestiona una empresa privada?<\/p>\n<p>O es contempla la possibilitat d&#8217;apertura del Registre de Fundacions, que cobra gaireb\u00e9 set euros per tenir acc\u00e9s a un sol registre?<\/p>\n<p>Es far\u00e0 menci\u00f3 a la Llei la necessitat de destinar pressupost (dotacions concretes) \u00a0per:<\/p>\n<p>-donar formaci\u00f3 i facilitar als treballadors de l&#8217;Administraci\u00f3 aquesta tasca?<\/p>\n<p>-refor\u00e7ar l&#8217;activitat dels \u00f2rgans de control del bon govern com la Sindicatura de Comptes o l&#8217;Oficina Antifrau?<\/p>\n<p>Resto a l&#8217;espera de la seva resposta.<\/p>\n<p>Salutacions cordials &#8221;<\/p>\n<p>ATENCI\u00d3: AQUESTA SETMANA OBRIM EL DEPARTAMENT D&#8217;ENSENYAMENT<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-290\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-290\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-290\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Decebuts com estem a Govern Obert per la trist Llei de Transpar\u00e8ncia que de moment ha tramitat el Congr\u00e9s dels <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-290\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-290\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-290\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/09\/com-va-la-llei-de-transparencia-catalana\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[16,38,80,15,19,40,20,79,50,78,49,37],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-4G","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=290"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":298,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/290\/revisions\/298"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}