{"id":675,"date":"2014-05-24T10:38:48","date_gmt":"2014-05-24T09:38:48","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=675"},"modified":"2014-07-19T22:10:21","modified_gmt":"2014-07-19T21:10:21","slug":"visualitzant-el-sismograf-1","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/","title":{"rendered":"Visualitzant el sism\u00f2graf (1)"},"content":{"rendered":"<p>A Govern Obert portem una temporada de feina intensa i estem cercant col.laboradors que ens ajudin a fer m\u00e9s visible i \u00fatil la informaci\u00f3 que hem emmagatzemat sobre els canvis en l&#8217;estructura organitzativa de la Generalitat\u00a0durant\u00a0els darrers onze mesos.\u00a0Ho hem anomenat\u00a0<a title=\"SISMOGRAF\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/sismograf\/\" target=\"_blank\">el sism\u00f2graf de la Generalitat<\/a> i el 5 de juny en vam parlar a l&#8217;<a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/Urban-Beers\/events\/183433252\/\" target=\"_blank\">Urban beers meetup <\/a>al Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona.<\/p>\n<p>No \u00e9s una feina senzilla per\u00f2 us podem oferir uns primers resultats.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-677 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual-300x196.png\" alt=\"graph vpascual\" width=\"300\" height=\"196\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual-300x196.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/graph-vpascual.png 779w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aquesta l\u00ednia del temps feta per <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/vpascual\" target=\"_blank\">@vpascual<\/a> mostra el nombre de canvis per semana en l&#8217;estructura de la Generalitat i aqu\u00ed teniu el codi a <a href=\"https:\/\/github.com\/vpascual\/sismograf_opengov\/\" target=\"_blank\">GitHub<\/a>.\u00a0El pic que es destaca\u00a0a la imatge, a principis de gener de 2014, \u00e9s la gran reorganitzaci\u00f3 del Departament d&#8217;Agricultura, que es\u00a0pot veure en <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/4163\/2014-01-11\" target=\"_blank\">aquesta\u00a0llista<\/a> del sism\u00f2graf. Es el dia amb m\u00e9s canvis que ha registrat el sism\u00f2graf durant aquest any d&#8217;exist\u00e8ncia.<\/p>\n<p>S&#8217;ha de tenir en compte que en el mateix sac de canvis s&#8217;agrupen: entitats de nova creaci\u00f3, entitats amb canvi de responsable, entitats rebatejades amb un altre nom i entitats desaparegudes. \u00c9s una primera versi\u00f3 del que es podria fer.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-678 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-300x177.png\" alt=\"sismo_detall_canvis\" width=\"300\" height=\"177\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-300x177.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis-1024x604.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/sismo_detall_canvis.png 1216w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aix\u00ed \u00e9s com tenim organitzada la informaci\u00f3 de moment. En total des del 26 d&#8217;abril de 2013:<\/p>\n<p>s&#8217;han <strong>creat 295<\/strong>\u00a0entitats,<\/p>\n<p>a <strong>741<\/strong>\u00a0se n&#8217;ha <strong>canviat<\/strong> la <strong>persona responsable<\/strong><\/p>\n<p><strong>316<\/strong> entitats han <strong>canviat de nom<\/strong>, i<\/p>\n<p><strong>16<\/strong>\u00a0entitats han desaparegut.<\/p>\n<p>No hem contabilitzat encara si en aquest periode hi ha hagut m\u00e9s d&#8217;un canvi de cadascun d&#8217;aquests tipus a la mateixa entitat.<\/p>\n<p>Veieu m\u00e9s visualitzacions a la seg\u00fcent entrada: <a title=\"Visualitzant el sism\u00f2graf (2) #hackbdw14\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-2-hackbdw14\/\" target=\"_blank\">Visualitzant el sism\u00f2graf (2) #hackbdw14<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-675\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-675\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-675\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Govern Obert portem una temporada de feina intensa i estem cercant col.laboradors que ens ajudin a fer m\u00e9s visible <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-675\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-675\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-675\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/05\/visualitzant-el-sismograf-1\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[10,514,34,15,326,515,475,516],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-aT","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/675"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=675"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/675\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":749,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/675\/revisions\/749"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=675"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=675"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=675"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}