{"id":172,"date":"2013-06-19T17:43:24","date_gmt":"2013-06-19T17:43:24","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=172"},"modified":"2015-02-04T11:53:41","modified_gmt":"2015-02-04T10:53:41","slug":"alcarem-la-caca","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/","title":{"rendered":"Al\u00e7arem la ca\u00e7a &#8211; \u00bf627 euros per reuni\u00f3?"},"content":{"rendered":"<p>El Consell de Ca\u00e7a de Catalunya era per a mi un \u00f2rgan consultiu m\u00e9s de la Generalitat fins que, com part del projecte de Govern Obert, vaig triar-lo a l&#8217;atzar i vaig proposar-me esbrinar qui en formava part i quin pressupost tenia.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-176 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/cabirol-225x300.jpg\" alt=\"cabirol\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/cabirol-225x300.jpg 225w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/cabirol.jpg 451w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/p>\n<p><!--more-->El Consell de Ca\u00e7a es composa de quaranta membres segons<a title=\"Consell de Ca\u00e7a de Catalunya\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=7c8fc69c7a9d2310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" target=\"_blank\"> el seu web<\/a>, tot i que <a title=\"El Consell de Ca\u00e7a de Catalunya\" href=\"http:\/\/www10.gencat.cat\/sac\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=4576\" target=\"_blank\">en un altre punt <\/a>el web de la Generalitat tamb\u00e9 diu que s\u00f3n una quinzena. Enlloc es publicaven els seus noms. El propi Consell de Ca\u00e7a ens ha facilitat la llista de membres, que podeu veure <a title=\"Llista membres Consell de Ca\u00e7a 2013\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/?attachment_id=175\">aqu\u00ed <\/a>. El seu pressupost s\u00f3n \u201czero euros\u201d, en paraules del seu secretari.<\/p>\n<p>Presideix el Consell de Ca\u00e7a el Director General de Medi Natural. Alguns dels seus membres s\u00f3n representants de l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica que assisteixen per ra\u00f3 del seu c\u00e0rrec i la resta pertanyen a entitats privades relacionades, com la Federaci\u00f3 Catalana de Ca\u00e7a o la Uni\u00f3 de Pagesos. S\u00f3n nomenats pel Conseller d&#8217;Agricultura. Ning\u00fa rep cap compensaci\u00f3 econ\u00f2mica o despeses d&#8217;assist\u00e8ncia a les reunions.<\/p>\n<p>Ara b\u00e9, tots els Consells NO s\u00f3n iguals. Per assistir a les reunions del <a title=\"Consell de Protecci\u00f3 de la Natura\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.8a7c83c42ba6c586d8f88613d8c0e1a0\/?vgnextoid=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=ac1549223970a310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default&amp;codInf=6396&amp;action=consultar\" target=\"_blank\">Consell de Protecci\u00f3 de la Natura<\/a>, per exemple, els seus 21 membres s\u00ed que cobren despeses d&#8217;assist\u00e8ncia, per un total de 64,91 euros cadascun, segons l&#8217;<a title=\"Acord de Govern 1 juny 2010\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/docs\/economia\/Documents\/Articles\/Arxius\/doc_41062778_1.pdf\" target=\"_blank\">acord de Govern <\/a>d&#8217;u de juny de 2010. Aquests membres els nomena el President de la Generalitat. Es podria pensar que aquesta \u00e9s la difer\u00e8ncia: qui els nomena.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-178 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234-300x225.jpg\" alt=\"La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234-300x225.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/La_Fageda_d\u00b4en_Jord\u00e0_-_Garrotxa_CIC_20101029_17234.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Doncs no. Perqu\u00e8 dins del mateix Departament hi ha, per exemple, la <a title=\"Comissio Homologacio Trofeus Ca\u00e7a\" href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/DAR\/menuitem.3645c709047c363053b88e10b031e1a0\/?vgnextoid=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=1e2aa9c46cb13310VgnVCM2000009b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default\" target=\"_blank\">Comissi\u00f3 de Catalunya d&#8217;Homologaci\u00f3 de Trofeus de Ca\u00e7a<\/a>, els membres de la qual tamb\u00e9 nomena el Conseller, i aquests tamb\u00e9 cobren.<\/p>\n<p>Una de cada deu de les entitats depenents del Departament d&#8217;Agricultura -un total de 37- t\u00e9 el nom de \u201cConsell\u201d. Alguns d&#8217;ells nom\u00e9s Consell, altres Consell Territorial, d&#8217;altres Consell Regulador. Tamb\u00e9 hi ha\u00a0Comissions i Juntes a les reunions de les quals es cobra per assistir.<\/p>\n<p>Nom\u00e9s el decret de creaci\u00f3 de cada entitat i la legislaci\u00f3 subseq\u00fcent revela qui cobra i qui no. Ni per aquest, ni per cap altre Departament, existeix una llista de quines s\u00f3n les entitats les quals els membres cobren per assistir a les reunions. I, com podeu veure al document anterior, per assistir a una reuni\u00f3 d&#8217;un Consell, una Comissi\u00f3 o una Junta, es poden cobrar 64,91euros.<\/p>\n<p>No tothom que pertany a un \u00f2rgan consultiu de la Generalitat cobra aquesta quantitat m\u00ednima de drets d&#8217;assist\u00e8ncia. Si observeu de nou l&#8217;acord de Govern citat, veureu que hi ha qui cobra fins deu vegades m\u00e9s (<strong>627, 45 euros<\/strong>) per assistir a una reuni\u00f3. Seguirem informant.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-172\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-172\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-172\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Consell de Ca\u00e7a de Catalunya era per a mi un \u00f2rgan consultiu m\u00e9s de la Generalitat fins que, com <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-172\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-172\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-172\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[23,31,25,14,16,13,24,15,19,21,18,20,26,17,22],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-2M","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=172"}],"version-history":[{"count":20,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":916,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions\/916"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}