{"id":977,"date":"2015-02-13T12:32:47","date_gmt":"2015-02-13T11:32:47","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=977"},"modified":"2015-02-20T11:35:27","modified_gmt":"2015-02-20T10:35:27","slug":"acords-de-govern-mes-transparents","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/","title":{"rendered":"Acords de Govern m\u00e9s transparents"},"content":{"rendered":"<p>A opengov.cat celebrem que els Acords de Govern originals amb signatures i segells ja estiguin disponibles al <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/ca\/indicadors\/informacio_catalunya\/normativa_i_institucions\/acords_de_govern\/index.html\" target=\"_blank\">Portal de la Transpar\u00e8ncia de la Generalitat<\/a>. No tenen el costum que consti en quin moment s&#8217;actualitza la informaci\u00f3, aix\u00ed que l&#8217;anem revisant de tant en tant. Ara ens hem dut una sorpresa molt agradable perqu\u00e8 hav\u00edem reclamat la publicaci\u00f3 d&#8217;aquests documents\u00a0originals a cada diputat\/da\u00a0que vam entrevistar pel nostre web durant l&#8217;elaboraci\u00f3 de la <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/06\/llei-de-transparencia-catalana-en-tramit\/\" target=\"_blank\">Llei de Transpar\u00e8ncia<\/a>.<\/p>\n<p>La ra\u00f3 per aquesta petici\u00f3 de fer\u00a0p\u00fablics els Acords de Govern tal qual es signen sorgeix als inicis d&#8217;aquest projecte. Preparant la hist\u00f2ria <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2013\/06\/alcarem-la-caca\/\" target=\"_blank\">Al\u00e7arem la ca\u00e7a: 627 euros per reuni\u00f3?<\/a> descobrim la dist\u00e0ncia que pot haver entre l&#8217;<a href=\"https:\/\/www.documentcloud.org\/documents\/1347327-acordgoverndietes.html\" target=\"_blank\">Acord que es signa<\/a>:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesREAL.png\"><img loading=\"lazy\" class=\" size-medium wp-image-978 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesREAL-300x297.png\" alt=\"AcordGovernDietesREAL\" width=\"300\" height=\"297\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesREAL-300x297.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesREAL-150x150.png 150w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesREAL.png 628w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>i la <a href=\"https:\/\/www.documentcloud.org\/documents\/1347349-acords-de-govern-dietespdf01-06-2010.html\" target=\"_blank\">nota (de premsa) sobre l&#8217;Acord <\/a>que es fa p\u00fablica. Encap\u00e7alament:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" size-medium wp-image-979 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesPremsaTOP-300x217.png\" alt=\"AcordGovernDietesPremsaTOP\" width=\"300\" height=\"217\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesPremsaTOP-300x217.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietesPremsaTOP.png 616w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>i p\u00e0gina 4:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" size-medium wp-image-980 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietasPREMSA-P4-300x52.png\" alt=\"AcordGovernDietasPREMSA P4\" width=\"300\" height=\"52\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietasPREMSA-P4-300x52.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/AcordGovernDietasPREMSA-P4.png 604w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Amb data d&#8217;avui estan\u00a0disponibles els Acords de Govern des del 3 de juny de 2014. Tant els actuals com els anteriors els podeu continuar trobant en format &#8220;nota de premsa&#8221; en el <a href=\"http:\/\/www.govern.cat\/pres_gov\/govern\/ca\/govern\/consell-executiu\/acords-govern\/index.html\" target=\"_blank\">web del Govern<\/a>,\u00a0on sembla que no cal publicar els originals.<\/p>\n<p>L&#8217;Acord de Govern que us hem mostrat fa refer\u00e8ncia a d&#8217;altres anteriors, de 1994 i de 2001. Tenim l&#8217;esperan\u00e7a que el Portal de la Transpar\u00e8ncia faci honor al seu nom i vagi publicant documents originals anteriors al juny de 2014, enrera i m\u00e9s enrera i m\u00e9s enrera, fins arribar tots els Governs de Jordi Pujol.<\/p>\n<p>Tanmateix, tot i que estem contents de veure publicats les imatges dels originals amb segells, signatures i marques de bol\u00edgraf, demanem que es publiquin tamb\u00e9 els <strong>Acords de Govern\u00a0en format de text reutilitzable\u00a0<\/strong>per poder fer-hi cerques de text. Si no, les informacions queden enterrades dins els PDFs<em>.<\/em><\/p>\n<p>Cr\u00e9dit de la fotografia:\u00a0<a href=\"www.manoftaste.de\" target=\"_blank\">Christian Schnettelker <\/a>a <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/manoftaste-de\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a>.<b>\u00a0<\/b><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-977\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-977\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-977\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A opengov.cat celebrem que els Acords de Govern originals amb signatures i segells ja estiguin disponibles al Portal de la <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-977\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-977\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-977\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":982,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[23,16,15,19,26,470,63,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/9786409793_097dc71d63_c.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-fL","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/977"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=977"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1017,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/977\/revisions\/1017"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/982"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}