{"id":1121,"date":"2015-03-16T12:06:19","date_gmt":"2015-03-16T11:06:19","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1121"},"modified":"2015-04-21T22:14:06","modified_gmt":"2015-04-21T21:14:06","slug":"lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/","title":{"rendered":"#Lobbyplag: impactantes datos hechos a mano"},"content":{"rendered":"<p>La semana pasada\u00a0contribu\u00ed a la\u00a0publicaci\u00f3n del proyecto de mayor impacto \u2014en lo que va de a\u00f1o\u2014 de todos los trabajos en que estoy inmerso. Es un <strong>r\u00e1nking de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea seg\u00fan la intensidad con que intentan debilitar la normativa sobre Protecci\u00f3n de\u00a0Datos<\/strong>. Los rojos, obviamente, son los que proponen cambios que benefician a empresas\u00a0que quieren traficar con\u00a0nuestros datos personales. Los verdes son los que est\u00e1n del lado de la ciudadan\u00eda. A primera vista, est\u00e1 bien claro por d\u00f3nde va la cosa. Para eso est\u00e1 el periodismo de datos.<\/p>\n<figure id=\"attachment_1124\" aria-describedby=\"caption-attachment-1124\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358.png\" target=\"_blank\" rel=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1124 size-medium\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-300x193.png\" alt=\"Selection_999(358)\" width=\"300\" height=\"193\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-300x193.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358-1024x660.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999358.png 1137w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1124\" class=\"wp-caption-text\">Fotomontaje: <a href=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\" target=\"_blank\">gutjahr.biz<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>Publicamos el proyecto en el\u00a0<a href=\"http:\/\/www.gutjahr.biz\/en\/#!2015\/03\/lobbyplag-dataleaks\/\" target=\"_blank\">\u00a0blog del prol\u00edfico Richard Gutjahr<\/a>\u00a0(ingl\u00e9s) y en <a href=\"http:\/\/lobbyplag.eu\" target=\"_blank\">lobbyplag.eu<\/a>\u00a0(ingl\u00e9s) cuatro d\u00edas antes de una reuni\u00f3n en la que\u00a0los gobiernos iban a seguir negociando. Tambi\u00e9n debatieron sobre nosotros, seg\u00fan cuentan nuestras fuentes y las agencias de noticias. Hay otras se\u00f1ales: nos contact\u00f3 incluso una portavoz del ministro de justicia belga para asegurarse de que quit\u00e1bamos de la web la foto de su jefe \u2014porque no era responsable del rumbo anticiudadano que tom\u00f3\u00a0el gobierno de B\u00e9lgica. Pues bien, ten\u00eda\u00a0raz\u00f3n y lo corregimos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, vale la pena resaltar un detalle del trabajo: <strong>no eran\u00a0datos abiertos<\/strong>. Obtuvimos\u00a0documentos clasificados\u00a0por la Uni\u00f3n Europea. Los datos cerrados \u00a0\u2014como en este\u00a0caso, en que nos basamos\u00a0en papeles filtrados de las negociaciones\u2014 \u00a0son mucho m\u00e1s impactantes desde el punto de vista period\u00edstico o activista.<\/p>\n<p>Pero no seamos ego\u00edstas. Persisten mil razones para luchar por los datos abiertos Queremos datos abiertos, todos los datos y para todos. Aunque a corto plazo eso pueda quitarnos alguna que otra exclusiva en\u00a0nuestro trabajo period\u00edstico, <strong>abrir datos es la \u00fanica pol\u00edtica coherente frente a\u00a0una sociedad civil<\/strong> que es mucho m\u00e1s que periodistas y <strong>que tiene derecho a\u00a0pedir explicaciones a\u00a0sus pol\u00edticos y bur\u00f3cratas.<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_1123\" aria-describedby=\"caption-attachment-1123\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"Foto por networkcultures, Licencia: CC BY-NC-SA 2.0  https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1123 size-medium\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-300x235.jpg\" alt=\"Foto por networkcultures, Licencia: CC BY-NC-SA 2.0  https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\" width=\"300\" height=\"235\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-300x235.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/6829617642_6dabab4ea8_o-e1426503724907-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1123\" class=\"wp-caption-text\">Foto por <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/networkcultures\/6829617642\/\" target=\"_blank\">networkcultures<\/a>, Licencia: <a href=\"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/2.0\/\" target=\"_blank\">CC BY-NC-SA 2.0<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>Finalmente: los datos que se ven en esos gr\u00e1ficos no son obra de ning\u00fan algoritmo ni de otra magia inform\u00e1tica. Fueron <strong>d\u00edas y d\u00edas de arduo trabajo<\/strong> del <a title=\"Max Schrems en Wikipedia\" href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Max_Schrems\" target=\"_blank\">incansable Max Schrems<\/a>, uno de los luchadores m\u00e1s activos a favor del <strong>derecho a la protecci\u00f3n de los datos personales a nivel europeo. <\/strong>Schrems\u00a0fund\u00f3\u00a0<a href=\"http:\/\/europe-v-facebook.org\/EN\/en.html\" target=\"_blank\">Europe vs. Facebook<\/a>\u00a0y est\u00e1\u00a0actualmente involucrado en dos juicios\u00a0contra el gigante Facebook .<\/p>\n<p>\u00bfVali\u00f3 la pena comerse <strong>11.000 p\u00e1ginas de PDFs<\/strong> para componer ese r\u00e1nking? Como dice <a href=\"http:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Mar_Portugu%C3%AAs\" target=\"_blank\">el poema<\/a> de Fernando Pessoa: &#8220;Todo vale la pena si el alma no es peque\u00f1a.&#8221; Vale la pena hacer datos a mano \u2014y convertirlos en gr\u00e1ficos\u2014 para <strong>iniciar un debate sobre nuestros derechos fundamentales<\/strong>.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is hacer una donaci\u00f3n para apoyar a<strong>\u00a0Europe vs. Facebook<\/strong>: \u00a0<a href=\"https:\/\/www.crowd4privacy.org\/\" target=\"_blank\">https:\/\/www.crowd4privacy.org\/<\/a>\u00a0, leer\u00a0m\u00e1s sobre Schrems (<a href=\"http:\/\/www.techtimes.com\/articles\/11978\/20140803\/facebook-hit-class-action-lawsuit-austria-who-max-schrems.htm#disqus_thread\" target=\"_blank\">Demanda a Facebook<\/a>\u00a0y \u00a0<a href=\"http:\/\/www.forbes.com\/sites\/kashmirhill\/2012\/02\/07\/the-austrian-thorn-in-facebooks-side\/\" target=\"_blank\">La espina clavada de Facebook<\/a>) y tambi\u00e9n a\u00f1adiros\u00a0a la demanda.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1121\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1121\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1121\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada\u00a0contribu\u00ed a la\u00a0publicaci\u00f3n del proyecto de mayor impacto \u2014en lo que va de a\u00f1o\u2014 de todos los trabajos <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1121\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1121\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1121\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/03\/lobbyplag-impactantes-datos-hechos-a-mano\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":1,"featured_media":1122,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[393,709,286,711,285,713,715,717,719,721,707,172,723,725,705],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Selection_999357.png","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-i5","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1121"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1121"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1131,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1121\/revisions\/1131"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1122"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1121"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1121"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}