{"id":1026,"date":"2015-02-17T16:58:55","date_gmt":"2015-02-17T15:58:55","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1026"},"modified":"2016-09-26T12:07:58","modified_gmt":"2016-09-26T11:07:58","slug":"el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/","title":{"rendered":"El Gobierno catal\u00e1n gasta 1,7 millones en dietas por asistencia a reuniones"},"content":{"rendered":"<p>La Generalitat de Catalunya dedica anualmente\u00a01,7 millones de euros a pagar dietas por asistencia a reuniones. Por una reuni\u00f3n se llega a recibir 627 euros. Una investigaci\u00f3n de <a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">Opengov.cat<\/a>, con el apoyo de <a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-es-gasta-17-milions-en-dietes-per-assistencia-a-reunions-613\" target=\"_blank\">CR\u00cdTIC<\/a>, radiograf\u00eda estas dietas y sueldos en un gr\u00e1fico interactivo.<\/p>\n<p>El sueldo m\u00e1s habitual de un alto cargo de la Generalitat ronda los <strong>76.000<\/strong> euros anuales, <strong>8.000 euros menos de media para las mujeres<\/strong>, y la remuneraci\u00f3n por dietas puede llegar a suponer un aumento de sueldo de hasta el 30%. Tambi\u00e9n durante la crisis y pese a haberse aplicado recortes en sanidad y educaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Son conclusiones de la investigaci\u00f3n realizada por\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/\">OpenGov.cat<\/a>, colectivo de periodistas de investigaci\u00f3n que ha cruzado, por primera vez y despu\u00e9s de un complejo proceso inform\u00e1tico, la informaci\u00f3n sobre <strong>\u201cretribuciones\u201d\u00a0de altos cargos y asesores<\/strong>, y 1.529 <strong>&#8220;dietas por asistencia a \u00f3rganos colegiados y de gobierno\u201d\u00a0<\/strong>disponibles en el Portal de la Transparencia inaugurado en julio 2013 En el caso de funcionarios de la Administraci\u00f3n, <strong>no se incluye ni complementos de destino, ni espec\u00edficos, ni trienios <\/strong>ni pagos por otros conceptos a que no se ha tenido acceso. Por ello, su salario real puede ser superior.<\/p>\n<p><strong>Territorio y Econom\u00eda, los que m\u00e1s gastan<\/strong><\/p>\n<p>El pago de dietas es muy desigual. Territorio y Economia gastan medio mill\u00f3n de euros al a\u00f1o cada uno, por 4.600 reuniones y por un millar respectivamente. En cambio, Educaci\u00f3n paga 44.000 euros por otras 1.055.<\/p>\n<p>Las reuniones por las que m\u00e1s se cobra son las del <strong>consejo de administraci\u00f3n de Infraestructures de la Generalitat: 627 euros por cada una<\/strong>, rozando el salario m\u00ednimo interprofesional de 645 euros mensuales.\u00a0Entre las peor pagadas est\u00e1n las del Consejo Escolar de Catalunya: <strong>43 euros<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Los consellers Puig, Ortega y Vila incrementan su sueldo con dietas<\/strong><\/p>\n<p>Todos los consellers tienen un sueldo bruto anual de <strong>103.176 euros<\/strong> y el de algunos se incrementa por estas dietas. El conseller de Empresa y Ocupaci\u00f3n <strong>Felip Puig<\/strong> encabeza la lista con m\u00e1s de 11.700 euros por presidir <a href=\"http:\/\/www14.gencat.cat\/sacgencat\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=5521\" target=\"_blank\">Avan\u00e7sa<\/a>, el <a href=\"http:\/\/www20.gencat.cat\/portal\/site\/icaen\" target=\"_blank\">Instituto Catal\u00e1n de Energ\u00eda<\/a> y el <a href=\"http:\/\/www14.gencat.cat\/sacgencat\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=5612\" target=\"_blank\">Centro de Telecomunicaciones y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n (CTTIC)<\/a>, como corresponde a su cargo. De este Centro es vicepresidenta<strong> Joana Ortega<\/strong> y por ello en concepto de dietas percibe\u00a06.000 euros.<\/p>\n<p>El conseller de Territorio y Sostenibilidad, <strong>Santi Vila<\/strong>, podr\u00eda ser el n\u00famero uno porque, aunque<strong> se lleva 7.500 euros por 18 reuniones, renuncia a 4.000 euros por otras 61.<\/strong> Preside cuatro consejos de administraci\u00f3n y un consejo de direcci\u00f3n. \u201cLa renuncia a determinadas dietas es una decisi\u00f3n personal en coherencia con la trayectoria pol\u00edtica del conseller,&#8221; seg\u00fan fuentes del Departamento. &#8220;Cuando fue alcalde de Figueres renunci\u00f3 al sueldo de alcalde mientras cobraba como diputado\u201d.<\/p>\n<p>El Gobierno tripartito (2003-2010) recort\u00f3 las dietas un 10% por <a href=\"https:\/\/www.documentcloud.org\/documents\/1347327-acordgoverndietes.html\" target=\"_blank\">un acuerdo de Gobierno<\/a>. \u201cLas normas o leyes de creaci\u00f3n de los consejos de administraci\u00f3n o \u00f3rganos de gobierno de empresas p\u00fablicas establecen qui\u00e9n forma parte de ellos y si deben o no cobrar alguna dieta,&#8221; seg\u00fan el departamento de Presidencia, donde m\u00e1s altos cargos hay.<\/p>\n<p>&#8220;La percepci\u00f3n de las dietas \u2013a\u00f1aden\u2013 se justifica en funci\u00f3n del riesgo que comportan las decisiones que toman y las responsabilidades que se asumen al ser part\u00edcipe de dichas decisiones\u201d.<\/p>\n<p>\u201cEl tema clave es si el cobro de la dieta es por raz\u00f3n del cargo\u201d, afirma <strong>Joan Subirats, <\/strong>del Instituto de Gobierno y Pol\u00edticas P\u00fablicas de la UAB. \u201cSi el cargo implica la asistencia a reuniones, es redundante y es un abuso desde el punto de vista \u00e9tico que se les remunere el trabajo dos veces. Una disposici\u00f3n legal no lo justifica. Solo es justificable \u2013matiza\u2013 una peque\u00f1a compensaci\u00f3n si se trata de personas de otras procedencias que, por ejemplo, tienen que leer documentaci\u00f3n o desplazarse para asistir a las reuniones\u201d. La inmensa mayor\u00eda de trabajadores de la Generalitat no cobra por reunirse.<\/p>\n<p>********<\/p>\n<p>En el\u00a0gr\u00e1fico interactivo del siguiente enlace se puede visualizar la <strong>distribuci\u00f3n de las dietas y salarios de todos los altos cargos <\/strong>y el precio de<strong> las dietas por cada reuni\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Cuanto cobra cada alto cargo\" href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/dietes\/es\/\" target=\"_blank\">http:\/\/18.184.0.9\/<wbr \/><span class=\"il\">embed<\/span>\/dietes\/es\/<\/a><\/p>\n<p><iframe style=\"border: 0; width: 100%; height: 500px;\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/dietes\/es\/#%7B%22s%22%3A0%2C%22l%22%3A10%2C%22o%22%3A%5B%5B3%2C%22desc%22%5D%5D%2C%22se%22%3A%22%22%2C%22c%22%3A%5Btrue%2Ctrue%2Ctrue%2Ctrue%2Ctrue%2Ctrue%2Ctrue%5D%7D\" width=\"300\" height=\"150\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>El m\u00e9todo de conversi\u00f3n de los documentos con <em>software<\/em> de reconocimiento \u00f3ptico de caracteres (OCR) puede ocasionar imprecisiones ortogr\u00e1ficas. Hemos revisado cuidadosamente todos los datos. No obstante, si detect\u00e1is alg\u00fan error, escribidnos <a href=\"mailto:opengovcat@gmail.com\">un correo electr\u00f3nico<\/a> \/\/ AUTOR: Martin Virtel (<a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>).<\/p>\n<p>******************<\/p>\n<p><strong>El consejero delegado del Institut Catal\u00e0 de Finances, el secretario del gobierno y el secretario de Infraestructuras y Mobilidad lideran el cobro de dietas<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/josepsanroma.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1023 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/josepsanroma.jpg\" alt=\"josepsanroma\" width=\"159\" height=\"159\" \/><\/a><\/p>\n<p>La persona que m\u00e1s dietas por reuniones cobra es <strong>Josep-Ramon Sanrom\u00e0<\/strong> (<strong>26.468 \u20ac anuales<\/strong>) director del Institut Catal\u00e0 de Finances (ICF). Esta entidad, que aspira a convertirse en el banco p\u00fablico catal\u00e1n, reparte m\u00e1s de 200.000 euros al a\u00f1o en dietas por sus propias reuniones y un\u00a010% de esta cantidad la recibe Sanrom\u00e0 por estar en la junta de gobierno y en las comisiones ejecutiva, de financiaci\u00f3n agroalimentaria y de inversiones en capital. A Sanrom\u00e0, que ostenta otros cargos, los consejos de administraci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/icf.gencat.cat\/ca\/02_-_el_grup_icf\/contractacio\/contractacio_ifem\/\" target=\"_blank\">Instrumentos Financieros para Empresas Innovadoras (IFEM)<\/a>, filial de ICF, y de <a href=\"http:\/\/www14.gencat.cat\/sacgencat\/AppJava\/organisme_fitxa.jsp?codi=5521\" target=\"_blank\">Avan\u00e7sa<\/a>\u00a0le reportan\u00a06.000 euros adicionales.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\" size-medium wp-image-1022 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871-200x300.jpg\" alt=\"Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871-200x300.jpg 200w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871-683x1024.jpg 683w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Jordi_Baiget_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_6871.jpg 1349w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El secretario del Gobierno, <strong>Jordi Baiget<\/strong>, est\u00e1 presente en cuatro de las reuniones mejor pagadas de tres departamentos distintos y es el segundo alto cargo que m\u00e1s dietas cobra: 24.329 euros anuales. Reunirse 46 veces incrementa su sueldo un 23%. Participa como vocal en la junta de gobierno del Institut Catal\u00e0 de Finances (ICF) y en el consejo de administraci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.infraestructures.cat\/?page=index\" target=\"_blank\">Infraestructures de la Generalitat de Catalunya,<\/a>\u00a0 que gestiona la obra p\u00fablica de la Generalitat. Esta reuni\u00f3n supone un gasto p\u00fablico mensual\u00a0de 12.500 euros, cifra equivalente al sueldo de seis maestros de primaria.<\/p>\n<p>Baiget es vicepresidente tercero del <a href=\"http:\/\/ctti.gencat.cat\/\" target=\"_blank\">Centro de Telecomunicaciones y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n<\/a> (CTTI), adscrita a Empresa y Ocupaci\u00f3n, donde <strong>cada reuni\u00f3n<\/strong> \u201311\u00a0al a\u00f1o\u2013 tiene un coste de <strong>10.300 euros<\/strong> para el erario p\u00fablico.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ricard-font.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1024 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ricard-font.jpg\" alt=\"ricard-font\" width=\"179\" height=\"179\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ricard Font,<\/strong> secretario de Infraestructuras y Mobilidad, obtiene <strong>24.221 euros anuales<\/strong> por 72 reuniones que le suponen un <strong>incremento de sueldo de un 30%<\/strong>. Es el alto cargo con un mayor aumento porcentual de sueldo base. Font, que tiene 43 a\u00f1os y proviene de las Juventudes de Converg\u00e8ncia, asiste a algunas reuniones con mejor retribuci\u00f3n, como las del consejo de administraci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.infraestructures.cat\/?page=index\" target=\"_blank\">Infraestructures de la Generalitat\u00a0<\/a>(7.500 euros en total). Adem\u00e1s, recibe m\u00e1s de 5.000 euros por presidir el consejo de administraci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.aeroports.cat\/\" target=\"_blank\">Aeropuertos P\u00fablicos de Catalunya<\/a>, y los comit\u00e9s ejecutivos de la <a href=\"http:\/\/www.atm.cat\/web\/ca\/veure.php?pdf=ca\/organsgovern.pdf&amp;h=710\" target=\"_blank\">Autoridad del Transporte Metropolitano (ATM)<\/a>\u00a0y de <a href=\"http:\/\/www.portsgeneralitat.org\/index.php\/ca\/empresa\/comite-executiu.html\" target=\"_blank\">Puertos de la Generalitat<\/a>, en cuyo consejo asesor tambi\u00e9n figura. Sin embargo, como vocal de otros cuatro consejos de administraci\u00f3n cobra m\u00e1s (9.650 euros) que como presidente.<\/p>\n<p>El pasado junio la Comisi\u00f3n de Asuntos Institucionales del Parlamento aprob\u00f3 una propuesta de resoluci\u00f3n para eliminar temporalmente los \u201cderechos derivados de la asistencia a \u00f3rganos colegiados&#8221;, solo \u201cmientras los trabajadores p\u00fablicos no reciban de forma \u00edntegra sus catorce retribuciones\u201d. Lo hizo con el voto a favor de Esquerra Republicana (ERC), el Partit Socialista (PSC), Iniciativa Esquerra Unida (ICV-EUiA) y Ciudadanos. El Partido Popular se abstuvo. Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 vot\u00f3 en contra despu\u00e9s de intentar introducir una enmienda que dilu\u00eda la propuesta. Las resoluciones no son textos normativos y por lo tanto no tienen fuerza vinculante, pero s\u00ed implican compromiso pol\u00edtico. En octubre de 2013 ya se hab\u00eda aprobado la <strong><a href=\"http:\/\/www.parlament.cat\/activitat\/bopc\/10b160.pdf\" target=\"_blank\">resoluci\u00f3n 323\/X<\/a>,<\/strong> que instaba al Gobierno a \u201credimensionar las dietas y gratificaciones extraordinarias\u201d para modernizar la Administraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/scris\/2979032807\/in\/gallery-129845008@N05-72157648459310884\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1026\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1026\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1026\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Generalitat de Catalunya dedica anualmente\u00a01,7 millones de euros a pagar dietas por asistencia a reuniones. Por una reuni\u00f3n se <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1026\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1026\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1026\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/02\/el-gobierno-catalan-gasta-17-millones-en-dietas-por-asistencia-a-reuniones-este-es-el-bueno\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":989,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[272,393,147,591,592,593,152,594,595,274,184,596,589,588,590],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/2979032807_802d0ec395_o.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-gy","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1026"}],"version-history":[{"count":23,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1449,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1026\/revisions\/1449"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/989"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}