{"id":495,"date":"2014-02-25T23:38:34","date_gmt":"2014-02-25T22:38:34","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=495"},"modified":"2014-02-26T00:47:05","modified_gmt":"2014-02-25T23:47:05","slug":"compartimos-opengov-cat-en-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/","title":{"rendered":"Compartimos opengov.cat en Barcelona"},"content":{"rendered":"<p>El s\u00e1bado 22 de febrero fue el <a href=\"http:\/\/opendataday.org\/\" target=\"_blank\">d\u00eda internacional de los datos abiertos <\/a>y por ello la semana pasada presentamos\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>\u00a0en dos eventos diferentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe class='youtube-player' width='660' height='372' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nMtSHE5zSE4?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=ca&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/span><\/p>\n<p>El primero fue el jueves, con el nombre <em>Discovering Generalitat<\/em> en el encuentro informal de <a href=\"http:\/\/urbanbeers.tumblr.com\/\" target=\"_blank\">Urban &amp; Beers<\/a> que se celebr\u00f3 despu\u00e9s del <a href=\"http:\/\/www.ict-art-connect.eu\/event\/barcelona-connect\/\" target=\"_blank\">Barcelona Connect: the Creative Citizen<\/a>, en la misma f\u00e1brica de creaci\u00f3n\u00a0<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">Fabra &amp; Coats<\/span><span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">. E<\/span>stuvimos muy bien acompa\u00f1ados. Vinieron:<\/p>\n<div>\n<p>\u00a0* Eduard Martin Borregon, que habl\u00f3 de\u00a0<a style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\" href=\"http:\/\/www.slideshare.net\/mobile\/Datanpress\/opendata-journalism\" target=\"_blank\">proyectos de periodismo de datos<\/a>.<\/p>\n<p>* Alexis Culubret, que se acaba de incorporar al proyecto del <a href=\"http:\/\/opendata.bcn.cat\/opendata\/ca\" target=\"_blank\">portal OpenData<\/a> del Ajuntament de Barcelona. Justo al d\u00eda siguiente el Ajuntament present\u00f3 su nuevo portal, que se llama tambi\u00e9n \u00a0<a href=\"http:\/\/governobert.bcn.cat\/\" target=\"_blank\">Govern Obert<\/a>.<\/p>\n<p>* Mar Santamaria y Pablo Mart\u00ednez, los organizadores del evento, que nos explicaron algunos detalles de su proyecto de dise\u00f1o de la ciudad con datos en\u00a0<a href=\"http:\/\/www.atnight.ws\/\" target=\"_blank\">AtNight<\/a>.<\/p>\n<p>* Guillem Camprodon, del Institut d&#8217;Arquitectura Avan\u00e7ada, present\u00f3 la plataforma <a href=\"smartcitizen.me\" target=\"_blank\">Smart Citizen<\/a>, que provee a ciudadanos con sensores para difundir sus propias mediciones de CO2, NO2, luz, etc.<\/p>\n<p>* Valentina Bazzarin (Universit\u00e0 de Bologna), que habl\u00f3 del activismo con periodismo de datos en Italia, del proyecto <a href=\"http:\/\/www.openricostruzione.it\/\" target=\"_blank\">OpenRicostruzione<\/a> para seguir el recorrido de los euros destinados a la ayuda despu\u00e9s de los terremotos en Emilia Romagna, y tambi\u00e9n de la red <a href=\"http:\/\/www.spaghettiopendata.org\/\" target=\"_blank\">Spaghetti Opendata<\/a>.<\/p>\n<div><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/mob-barcelona.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-503 aligncenter\" alt=\"mob barcelona\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/mob-barcelona.jpeg\" width=\"189\" height=\"267\" \/><\/a><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana, dentro del International <a href=\"http:\/\/wiki.opendataday.org\/Barcelona2014\" target=\"_blank\">Open Data Day en Barcelona<\/a>, invitados por @doublebyte, en el estupendo espacio <a href=\"http:\/\/www.mob-barcelona.com\/\" target=\"_blank\">Makers of Barcelona<\/a>, volvimos a compartir presentaci\u00f3n con Valentina Bazzarin y tambi\u00e9n escuchamos a:<\/p>\n<p>* Carlos L\u00f3pez, presentando <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\" target=\"_blank\">OpenStreet Map<\/a>. Muy interesante. Dio ganas de apuntarse a la pr\u00f3xima <em>mapping party.<\/em><\/p>\n<p>* Josep Jordana, de <a href=\"guifi.net\" target=\"_blank\">guifi.net<\/a>, la mayor red de wifi p\u00fablica y libre, hecha entre todos los usuarios, que ya llegan a 25.000.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"guifi.net\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-505 aligncenter\" alt=\"guifinet\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/guifinet.jpeg\" width=\"267\" height=\"189\" \/><\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<p>* Ignasi Alcalde, <a href=\"http:\/\/www.ignasialcalde.es\/\" target=\"_blank\">consultor TIC<\/a> apasionado por la educaci\u00f3n.<\/p>\n<p>* Sasha Haselmayer, de <a href=\"http:\/\/citymart.com\" target=\"_blank\">Citymart.com<\/a>, que explic\u00f3 c\u00f3mo su organizaci\u00f3n asesora a gobiernos municipales y hace posible que para las empresas locales innovadoras ya no sea un sue\u00f1o optar a contratos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. En Barcelona pronto podr\u00e1n participar en seis desaf\u00edos del <a href=\"http:\/\/citymart.com\/Call\/bcnopenchallenge\" target=\"_blank\">BCN Open Challenge<\/a><\/p>\n<p>Muchas gracias @atnightmaps y @doublebyte por invitarnos a difundir nuestro proyecto de Govern Obert :)<\/p>\n<p>El s\u00e1bado por la tarde, opengov.cat organiz\u00f3 un hackathon&#8230; pero eso merece un post aparte.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-506 aligncenter\" alt=\"opendata hackathon\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon-300x141.jpeg\" width=\"300\" height=\"141\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon-300x141.jpeg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon.jpeg 326w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-495\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-495\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-495\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El s\u00e1bado 22 de febrero fue el d\u00eda internacional de los datos abiertos y por ello la semana pasada presentamos\u00a0opengov.cat\u00a0en <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-495\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-495\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-495\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[280,272,279,287,286,263,265,266,271,285,262,284,152,153,269,260,270,261,158,273,274,184,267,268,264],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-7Z","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/495"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=495"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/495\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":524,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/495\/revisions\/524"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=495"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=495"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=495"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}