{"id":794,"date":"2014-12-22T01:58:35","date_gmt":"2014-12-22T00:58:35","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=794"},"modified":"2015-01-11T18:46:06","modified_gmt":"2015-01-11T17:46:06","slug":"el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/","title":{"rendered":"El regreso del Gordo de Fin de A\u00f1o"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">La loter\u00eda catalana de Fin de A\u00f1o, la Grossa, vuelve a estar entre nosotr@s. Nos encanta\u00a0poder volver a hablaros de ella y explicaros nuestra\u00a0alegr\u00eda respecto al a\u00f1o pasado, aunque no resultamos\u00a0agraciad@s con ning\u00fan premio.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/Torna-la-grossa.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-788 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/Torna-la-grossa-300x220.jpg\" alt=\"Torna la grossa\" width=\"300\" height=\"220\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">En lo que fue el inicio de una de nuestras investigaciones, os explicamos en uno de nuestros primeros art\u00edculos que las personas responsables de la Entidad Aut\u00f3noma de Juegos y Apuestas (EAJA) recib\u00edan unas suculentas dietas por asistir\u00a0a reuniones. Concretamente, recib\u00edan 627,45 euros por cada reuni\u00f3n, un importe pr\u00f3ximo al salario m\u00ednimo interprofesional, y se reun\u00edan una vez al mes.<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/02\/nos-ha-tocado-el-gordo-62745-euros-mensuales\/\" target=\"_blank\"> Aqu\u00ed pod\u00e9is leer\u00a0toda la historia<\/a>.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Medio a\u00f1o despu\u00e9s\u00a0revisamos de nuevo los PDFs de les dietas accediendo de nuevo\u00a0al Portal de la Transpar\u00e8ncia y nos llevamos la\u00a0agradable sorpresa de que la EAJA se hab\u00eda rebajado las dietas a\u00a0&#8220;solo&#8221; <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/web\/.content\/pdfs\/retribucions\/eco_dietes.pdf\" target=\"_blank\">540 euros por reuni\u00f3n,<\/a>\u00a0aunque segu\u00edan reuni\u00e9ndose 12 veces por a\u00f1o. Fue para\u00a0elaborar el reportaje <a href=\"http:\/\/www.elcritic.cat\/investigacio\/la-generalitat-es-gasta-17-milions-en-dietes-per-assistencia-a-reunions-613\" target=\"_blank\">La Generalitat es gasta 1.7 milions en dietes per assist\u00e8ncia a reunions<\/a>, publicado en CR\u00cdTIC, revista digital inaugurada en septiembre, donde pod\u00e9is consultar una tabla interactiva de retribuciones y dietas de los altos cargos. <!--more-->En total reciben estas\u00a0dietas 1217 personas. \u00a0Aqu\u00ed pod\u00e9is leer\u00a0el <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/09\/el-making-of-del-reportatge-de-critic\/\" target=\"_blank\">&#8216;making of&#8217; del reportaje<\/a>\u00a0(de momento los \u00faltimos dos enlaces solo en catal\u00e1n)<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Despu\u00e9s de una intensa campa\u00f1a publicitaria que se inici\u00f3 en verano y tuvo\u00a0como co-protagonista a la Reina de Inglaterra, d\u00edas atr\u00e1s\u00a0la Grossa visit\u00f3\u00a0el Parlament de Catalunya. \u00a0Le dieron la bienvenida su presidenta, N\u00faria de Gispert, y la consellera de Benestar Social, Neus Munt\u00e9. En un ejercicio de transparencia, <a href=\"opengov.cat\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>\u00a0hemos\u00a0querido\u00a0entrevistar a la Grossa para\u00a0saber qui\u00e9n se esconde detr\u00e1s de este\u00a0simp\u00e1tico personaje y descubrir c\u00f3mo se ve el mundo con sus ojos.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-773 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/24112014Grossa_Gispert_Munte-300x199.jpg\" alt=\"24112014Grossa_Gispert_Munte\" width=\"362\" height=\"240\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/24112014Grossa_Gispert_Munte-300x199.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/24112014Grossa_Gispert_Munte-1024x682.jpg 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/24112014Grossa_Gispert_Munte.jpg 1772w\" sizes=\"(max-width: 362px) 100vw, 362px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Lo sentimos. No ha sido\u00a0posible. Seg\u00fan la respuesta del Departamento de Econom\u00eda i Conocimiento: &#8220;Lamentamos no poder atender vuestra petici\u00f3n. La <span class=\"il\">Grossa<\/span> no tiene\u00a0voz, es un cabezudo y no habla. As\u00ed est\u00e1 concebida en la campa\u00f1a.&#8221;<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Volveremos\u00a0a intentarlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo. Quiz\u00e1s entonces las dietas de la\u00a0EAJA habr\u00e1n continuado su\u00a0camino de descenso.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">Mientras tanto, nos\u00a0alegra que\u00a0finalmente este\u00a0a\u00f1o\u00a0haya entrado en vigor la <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2014\/12\/estrenem-llei-de-transparencia-espanyola\/\" target=\"_blank\">Ley de Transparencia espa\u00f1ola<\/a>\u00a0y que se haya aprobado la\u00a0<a href=\"http:\/\/barcelonalittleshell.blogspot.com.es\/2014\/12\/no-magrada-publicar-notes-de-premsa-tal.html\" target=\"_blank\">Llei de Transpar\u00e8ncia, Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 i bon govern<\/a> catalana.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Tahoma, sans-serif;\"><span style=\"font-size: large;\"><span style=\"color: #000000;\">\u00a1\u00a1Felices\u00a0Fiestas a todo el mundo!!<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-794\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-794\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-794\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La loter\u00eda catalana de Fin de A\u00f1o, la Grossa, vuelve a estar entre nosotr@s. Nos encanta\u00a0poder volver a hablaros de <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-794\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-794\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-794\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2014\/12\/el-regreso-del-gordo-de-fin-de-ano\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[133,141,142,134,143,144,145,146,147,148,163,149,138,164,150,151,135,152,136,137,153,154,140,155,139,156,157,158,159,160,161],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-cO","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/794"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=794"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":811,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/794\/revisions\/811"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}