{"id":1288,"date":"2015-09-23T14:57:49","date_gmt":"2015-09-23T13:57:49","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1288"},"modified":"2015-09-23T19:11:44","modified_gmt":"2015-09-23T18:11:44","slug":"lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/","title":{"rendered":"L&#8217;empremta de Mas: 447 entitats noves i 1251 canvis a la Generalitat"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\"><strong>El Govern d&#8217;Artur Mas\u00a0ha creat en dos anys\u00a0447 noves entitats<\/strong>\u00a0dins\u00a0l&#8217;estructura jer\u00e0rquica de poder de l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica catalana que lidera i que compta\u00a0ja amb\u00a0aproximadament<strong>\u00a08000\u00a0entitats<\/strong> o nodes. Amb\u00a0el <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">sism\u00f2graf de la Generalitat<\/a><\/strong>, hem pogut monitoritzarlas totes al llarg de dos anys. \u00a0Segueix llegint per saber com ho hem fet i descarregar-te un fitxer amb totes les dades.<\/p>\n<p>Cada Govern sortint deixa la seva empremta en\u00a0aquesta gran estructura un cop es convoquen\u00a0noves eleccions auton\u00f2miques. Ara la\u00a0difer\u00e8ncia\u00a0\u00e9s que, p<span style=\"line-height: 1.6471;\">er primera vegada, podem quantificar aquest llegat: <strong>447 noves entitats i 1251 canvis de responsable.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Aix\u00f2 representa que, de mitjana, <strong>s&#8217;han creat unes 20 entitats al mes.<\/strong> Cadascuna de les\u00a0<strong>447 entitats\u00a0de nova creaci\u00f3<\/strong>\u00a0t\u00e9\u00a0una persona responsable al capdavant, tot i que nom\u00e9s se n&#8217;especifica el nom de 154. <strong>Benestar Social, Salut, Cultura i Territori<\/strong> s\u00f3n els Departaments que m\u00e9s entitats incorporen.\u00a0Sorpr\u00e9n que <strong>Ensenyament \u00e9s l&#8217;\u00fanic que no presenta\u00a0cap modificaci\u00f3<\/strong>.<\/p>\n<p>A <strong>Benestar Social,<\/strong> la majoria de noves entitats on s&#8217;indica un c\u00e0rrec amb nom i cognom son Resid\u00e8ncies de Gent Gran; moltes de les altres s\u00f3n Serveis T\u00e8cnics.<\/p>\n<p>L&#8217;any 2013, al Departament de <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=salut&amp;node=2803\" target=\"_blank\">Salut<\/a><\/strong> es creen 13 Equips Territorials de Salut P\u00fablica (maig 2013) i nou noves entitats dins l&#8217;Institut Catal\u00e0 d&#8217;Avaluacions M\u00e8diques i Sanit\u00e0ries. \u00a0El febrer de 2014 apareixen <strong>14 Fundacions d&#8217;una tacada<\/strong>, la majoria vinculades a hospitals p\u00fablics.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"  aligncenter wp-image-1289\" title=\"Noves entitats per Departament\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS-300x277.png\" alt=\"GRAFIC NOVES ENTITATS\" width=\"353\" height=\"326\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS-300x277.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/GRAFICO-NOVES-ENTITATS.png 753w\" sizes=\"(max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Noves entitats per Departament<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">El novembre \u00e9s el mes de crear entitats al Departament de <strong>Cultura<\/strong>: durant\u00a02013, <strong>16 Oficines de Catal\u00e0<\/strong>, i al\u00a02014,\u00a0<strong>25 arxius comarcals<\/strong> i 2 arxius de consells comarcals.<\/p>\n<p>Els\u00a0que menys noves entitats creen s\u00f3n <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=economia&amp;node=1103\" target=\"_blank\">Economia i Coneixement<\/a><\/strong>, <strong>Empresa i Ocupaci\u00f3<\/strong>, i <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/embed\/generalitat\/0.3\/#tree=presidencia&amp;node=6\" target=\"_blank\">Presid\u00e8ncia<\/a><\/strong>, per\u00f2 \u00e9s clar, els c\u00e0rrecs all\u00e0 tenen molt m\u00e9s pes, com el Comissariat del Tricentenari (maig 2013), el\u00a0Programa per a la definici\u00f3 i l&#8217;assessorament de la implementaci\u00f3 d&#8217;un nou model d&#8217;administraci\u00f3 tribut\u00e0ria de Catalunya (mar\u00e7 2014). M\u00e9s endavant, el\u00a0Programa per a l&#8217;aplicaci\u00f3 i desenvolupament dels tributs de Catalunya (abril 2014), el\u00a0Servei de Sistemes d&#8217;Informaci\u00f3 Tribut\u00e0ria (set 2014) i\u00a0el Comissionat per la Transici\u00f3 Nacional (febrer 2015).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/NOVES-ENTITATS-I-NOUS-RESP.ods\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1299 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-300x134.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-09-23 a la(s) 19.35.18\" width=\"376\" height=\"168\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-300x134.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18-1024x459.png 1024w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Captura-de-pantalla-2015-09-23-a-las-19.35.18.png 1357w\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mostra del fitxer d&#8217;opengov.cat Noves Entitats i Nous Responsables. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Clica-la per descarregar-lo.<\/p>\n<p>Durant els dos anys d&#8217;aquesta segona curta legislatura d&#8217;Artur Mas, hem comptabilitzat tamb\u00e9\u00a0<strong>819 canvis de persones que han reempla\u00e7at altres persones<\/strong> i<strong> 432<\/strong> que semblen haver<strong> deixat el c\u00e0rrec<\/strong>, tot i que en for\u00e7a casos hem constatat que continuen i que potser aquest canvi suposa nom\u00e9s una p\u00e8rdua d&#8217;import\u00e0ncia de certes\u00a0entitats dins l&#8217;organigrama.<\/p>\n<p>En qualsevol cas, de mitjana, durant aquesta legislatura,<strong>\u00a035 persones adquirien una nova responsabilitat cada mes, mentre 19 deixaven\u00a0el seu c\u00e0rrec<\/strong>.<\/p>\n<p>Pot semblar que ens hem centrat nom\u00e9s en les entitats de nova creaci\u00f3 i que tenim una visi\u00f3 cr\u00edtica amb el fet que siguin tantes. El Govern tamb\u00e9 ha <strong>suprimit<\/strong> entitats al llarg d&#8217;aquests <strong>dos anys: 20 en total.<\/strong> La m\u00e9s destacable l&#8217;Oficina de l&#8217;expresident Pujol.<\/p>\n<p>Tota aquesta informaci\u00f3 est\u00e0 basada en l&#8217;emmagetzament diari d&#8217;una c\u00f2pia del fitxer &#8220;organismes, organigrama i responsables&#8221; de la Generalitat al seu Portal de Dades Obertes, des del 25 de maig de 2013 fins el 5 de mar\u00e7 de 2015.<\/p>\n<p>Aquest dia del passat mar\u00e7 passat va ser\u00a0el darrer en qu\u00e8 la Generalitat actualitz\u00e0 el fitxer. Des de llavors, hem adre\u00e7at nombroses peticions per a que el tornin a penjar. La darrera est\u00e0 a <a href=\"https:\/\/www.change.org\/p\/llu%C3%ADs-rabell-ra%C3%BCl-romeva-oriol-junqueras-transparencia-por-favor-publiquen-de-nuevo-en-dadesobertes-gencat-cat-el-fichero-organigrama-organismes-i-responsables?recruiter=19336351&amp;utm_source=share_petition&amp;utm_medium=twitter&amp;utm_campaign=share_twitter_responsive\" target=\"_blank\">change.org<\/a> i us convidem a signar-la i difondre-la.<\/p>\n<p><strong>Posem a disposici\u00f3 de la ciutadania un fitxer de dades obertes\u00a0descarregable <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/NOVES-ENTITATS-I-NOUS-RESP.ods\" target=\"_blank\">NOVES ENTITATS I NOUS RESPONSABLES <\/a>\u00a0amb els noms de tothom per a que l&#8217;exploreu<\/strong> i ens aporteu qualsevol comentari que considereu adient via twitter @opengovcat o per mail a opengovcat@gmail.com.<\/p>\n<p>NOTA- No ens fem\u00a0responsables d&#8217;informacions err\u00f2nies o poc precises en el dataset adjunt perqu\u00e8 s&#8217;han extret directament d&#8217;aquests fitxers de dades obertes amb un proc\u00e8s majorit\u00e0riament autom\u00e0tic.<\/p>\n<p>Foto por Cristoph Verdier en <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/cverdier\/4321365261\/in\/faves-129845008@N05\/\" target=\"_blank\">Flickr<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1288\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1288\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1288\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Govern d&#8217;Artur Mas\u00a0ha creat en dos anys\u00a0447 noves entitats\u00a0dins\u00a0l&#8217;estructura jer\u00e0rquica de poder de l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica catalana que lidera i <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1288\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1288\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1288\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/09\/lempremta-de-mas-447-entitats-noves-i-1251-canvis-a-la-generalitat\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1294,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,16,955,15,36,26,470,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/magoMas.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-kM","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1288"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1306,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1288\/revisions\/1306"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1294"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}