{"id":992,"date":"2015-02-20T11:16:15","date_gmt":"2015-02-20T10:16:15","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=992"},"modified":"2015-02-27T09:34:36","modified_gmt":"2015-02-27T08:34:36","slug":"publicitat-institucional-mes-transparent","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/","title":{"rendered":"Publicitat institucional i altres subvencions"},"content":{"rendered":"<p>Algun dia, ens agradar\u00e0 poder con\u00e9ixer detalladament quants diners empra la Generalitat de Catalunya en subvencionar quins\u00a0mitjans de comunicaci\u00f3 i amb quins criteris. De moment hem sumat <strong>27 milions d&#8217;euros<\/strong> l&#8217;any 2013 (el darrer amb dades disponibles).<\/p>\n<p>El blog de not\u00edcies extretes del Bolet\u00edn Oficial del Estado <em><a href=\"elboenuestrodecadadia.com\" target=\"_blank\">elboenuestrodecadadia.com<\/a><\/em>, creat per l&#8217;excel.lent periodista Eva Belmonte, senyalava dies enrere que s&#8217;havia publicat la <a href=\"http:\/\/portaldogc.gencat.cat\/utilsEADOP\/PDF\/6780\/1395384.pdf\" target=\"_blank\">Llei catalana de Transpar\u00e8ncia, Acc\u00e9s a la Informaci\u00f3 i Bon Govern<\/a> al BOE, despr\u00e9s d&#8217;haver-se publicat al DOGC in extremis l&#8217;any 2014 el 31 de desembre.<\/p>\n<p>Belmonte\u00a0destacava com aspecte positiu que la nostra Llei obligar\u00e0 l&#8217;Administraci\u00f3 a difondre quants diners empra en publicitat institucional i en quins mitjans de comunicaci\u00f3.<\/p>\n<p>Concretament, la Llei ho menciona\u00a0a l&#8217;article 11, de <em>Transpar\u00e8ncia en la gesti\u00f3 econ\u00f2mica, comptable, pressupost\u00e0ria i patrimonial<\/em>, en el seu apartat 1, on diu: &#8220;La informaci\u00f3 relativa a la gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria que l\u2019Administraci\u00f3 ha de fer p\u00fablica en aplicaci\u00f3 del principi de transpar\u00e8ncia ha d\u2019incloure: (&#8230;)<em> (f)<\/em> El cost de les <strong>campanyes de publicitat institucional<\/strong>, desglossant els diferents conceptes de la campanya i l\u2019<strong>import contractat a cada mitj\u00e0 de comunicaci\u00f3<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_1067\" aria-describedby=\"caption-attachment-1067\" style=\"width: 265px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/setmanaenergia.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1067\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/setmanaenergia.jpg\" alt=\"Setmana de l'Energia 2013\" width=\"265\" height=\"150\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-1067\" class=\"wp-caption-text\">Campanya setmana de l&#8217;energia 2013<\/figcaption><\/figure>\n<p>Respecte als ajuts concedits per aquest concepte,\u00a0hi ha una <a href=\"http:\/\/transparencia.gencat.cat\/web\/.content\/pdfs\/capi\/memoria_capi2013.pdf\">mem\u00f2ria de la Comissi\u00f3 Assessora sobre la Publicitat Institucional<\/a>\u00a0que desglosa <strong>per departaments<\/strong> la inversi\u00f3 en tipus de mitj\u00e0 per\u00f2 sense precisar quins s\u00f3n. Aquest cop la inversi\u00f3, nom\u00e9s per publicitat institucional, suma <strong>m\u00e9s de 20 milions d&#8217;euros<\/strong>, dels quals <strong>Presid\u00e8ncia<\/strong>\u00a0en reparteix m\u00e9s de\u00a0<strong>17<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/publicitat-institucional.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone  wp-image-1063\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/publicitat-institucional-300x116.png\" alt=\"publicitat institucional\" width=\"535\" height=\"207\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/publicitat-institucional-300x116.png 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/publicitat-institucional.png 708w\" sizes=\"(max-width: 535px) 100vw, 535px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Les campanyes de publicitat institucional no s\u00f3n l&#8217;\u00fanica manera d&#8217;ajudar els mitjans. Hi ha\u00a0tamb\u00e9 la <a href=\"http:\/\/mitjansdecomunicacio.gencat.cat\/ca\/direccio_general_de_mitjans_de_comunicacio\/ajuts_als_mitjans_de_comunicacio\/linies_de_subvencions\/\" target=\"_blank\">convocat\u00f2ria de subvencions<\/a>\u00a0de la Generalitat a mitjans de comunicaci\u00f3 i\u00a0una resoluci\u00f3\u00a0que diu quines van ser les <a href=\"http:\/\/portaldogc.gencat.cat\/utilsEADOP\/PDF\/6562\/1338833.pdf\" target=\"_blank\"><strong>subvencions estructurals<\/strong> concedides a mitjans de comunicaci\u00f3 en <strong>catal\u00e0 o aran\u00e8s<\/strong>\u00a0el<strong> 2013<\/strong><\/a>,\u00a0publicada el <strong>febrer de 2014.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Sumen m\u00e9s de <strong>sis milions d&#8217;euros <\/strong>i es reparteixen entre:<strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>mitjans informatius digitals de titularitat privada (981 mil)<\/li>\n<li>publicacions peri\u00f2diques en suport paper (<strong>4 milions<\/strong>)<\/li>\n<li>emissores de r\u00e0dio de titularitat privada (535 mil)<\/li>\n<li>emissores de televisi\u00f3 de titularitat privada (603 mil)<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/cap\u00e7aleres.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\" size-medium wp-image-1069 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/cap\u00e7aleres-300x200.jpg\" alt=\"cap\u00e7aleres\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/cap\u00e7aleres-300x200.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/cap\u00e7aleres.jpg 490w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Us deixem amb l&#8217;article d&#8217;elboenuestrodecadadia.com<\/p>\n<p><strong>La Generalitat de Catalunya publicar\u00e1 el reparto entre cabeceras de la publicidad institucional<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/logoelboenuestro.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-999\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/logoelboenuestro-300x42.jpg\" alt=\"logoelboenuestro\" width=\"300\" height=\"42\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/logoelboenuestro-300x42.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/logoelboenuestro.jpg 980w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>\nLa norma estatal no incluye el reparto de los anuncios<br \/>\nLa ley de transparencia catalana se aprob\u00f3 en diciembre<br \/>\nLas obligaciones de transparencia entran en vigor en junio<br \/>\nLimita el acceso a la informaci\u00f3n a los mayores de 16 a\u00f1os<\/p>\n<p>El BOE recoge hoy la Ley de de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno de Catalu\u00f1a. La norma, que ya se public\u00f3 en el Diario Oficial de la Generalitat (DOGC) el pasado 31 de diciembre, incluye varios avances en la materia con respecto a la norma estatal. Adem\u00e1s, durante su tramitaci\u00f3n parlamentaria ha acogido varias mejoras.<\/p>\n<p>Una de las m\u00e1s significativas, que surgi\u00f3 durante las comparecencias de expertos, es la que obliga a las administraciones p\u00fablicas catalanas a publicar el reparto de publicidad institucional entre cabeceras, esto es, cu\u00e1ntos anuncios acoge cada medio y a qu\u00e9 precios se han pagado (el proyecto de ley solo inclu\u00eda el gasto en campa\u00f1as). Esta informaci\u00f3n, que permite que la ciudadan\u00eda pueda comprobar que se adjudican por criterios objetivos, como la audiencia, y no existe trato de favor o de castigo a determinados medios, no se hace p\u00fablica en el resto del Estado ni est\u00e1 incluida en la Ley de Transparencia espa\u00f1ola.<\/p>\n<p>Llegiu aqu\u00ed la<a href=\"http:\/\/elboenuestrodecadadia.com\/2015\/01\/21\/la-generalitat-de-catalunya-publicara-el-reparto-entre-cabeceras-de-la-publicidad-institucional\/\" target=\"_blank\"> resta de l&#8217;article<\/a>.<\/p>\n<p>Fotografia:\u00a0collage de diverses campanyes institucionals de 2013<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-992\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-992\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-992\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Algun dia, ens agradar\u00e0 poder con\u00e9ixer detalladament quants diners empra la Generalitat de Catalunya en subvencionar quins\u00a0mitjans de comunicaci\u00f3 i <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-992\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-992\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-992\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2015\/02\/publicitat-institucional-mes-transparent\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1061,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[633,16,631,620,195,194,627,629,90,40,618,26,470,625,622,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/subvenciones.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-g0","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=992"}],"version-history":[{"count":16,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1072,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions\/1072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1061"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}