{"id":1282,"date":"2015-08-24T00:04:16","date_gmt":"2015-08-23T23:04:16","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1282"},"modified":"2015-08-24T00:04:16","modified_gmt":"2015-08-23T23:04:16","slug":"la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/","title":{"rendered":"La odisea del sism\u00f3grafo y la transparencia de cara a la galer\u00eda"},"content":{"rendered":"<p>Entre mayo\u00a02013 y marzo\u00a02015 en\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat <\/a>\u00a0nos descargamos diariamente una copia del fichero &#8220;organigrama, organismes i responsables&#8221; que la Generalitat de Catalunya generaba y colgaba\u00a0en su\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/dadesobertes.gencat.cat\" target=\"_blank\">Portal de Datos Abiertos<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>El fichero listaba alrededor\u00a0de<strong> ocho mil entidades con\u00a0el nombre de las personas responsables de los mismos<\/strong>. Utilizando esta\u00a0informaci\u00f3n, comparando cada fichero\u00a0con el del d\u00eda anterior, public\u00e1bamos los cambios\u00a0semanales en la p\u00e1gina del\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">sism\u00f3grafo de la Generalitat<\/a><\/strong>\u00a0y actualiz\u00e1bamos las <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/que-es-aixo\/\" target=\"_blank\">visualizaciones de los Departamentos <\/a>con que\u00a0inauguramos este proyecto.<\/p>\n<p>Durante dos a\u00f1os, estuvimos registrando los cambios\u00a0diarios en la estructura del Gobierno y la Administraci\u00f3n P\u00fablica catalana.<\/p>\n<p>Est\u00e1bamos a la\u00a0expectativa de los cambios que sin duda habr\u00eda durante la primavera y verano, por el interesante momento de cambio pol\u00edtico en que estamos inmersos.<\/p>\n<p>Sin embargo, el pasado mes de abril, justo antes\u00a0de que nos seleccionaran para participar en el\u00a0taller <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/04\/el-sismograf-a-visualizar15-revisar\/\" target=\"_blank\">Visualizar15 en\u00a0MediaLab Prado<\/a>\u00a0para\u00a0continuar desarrollando\u00a0nuestro proyecto, <strong>el sism\u00f3grafo dej\u00f3 de funcionar<\/strong>: primero, brevemente, por un cambio de ubicaci\u00f3n del fichero\u00a0(en una url diferente) y despu\u00e9s definitivamente.<\/p>\n<p>As\u00ed, contactamos con Datos\u00a0Abiertos, sorprendidos por su\u00a0decisi\u00f3n despu\u00e9s de que hubieran actualizado el fichero a diario durante\u00a0casi\u00a0dos a\u00f1os. Les preguntamos qu\u00e9 pasaba y esta fue su respuesta el 5 de mayo:<\/p>\n<p>&#8220;Tal como le explicamos, estamos trabajando para volver a generar y ofrecer de nuevo\u00a0el fichero\u00a0de &#8220;Organigrama, organismos y responsables de la Generalitat de Catalunya pero, como de momento no sabemos cuando lo podremos volver a ofrecer de forma permanente y estable,<strong> creemos oportuno despublicarlo<\/strong>. Le iremos informando a medida\u00a0que tengamos\u00a0m\u00e1s informaci\u00f3n.&#8221;<\/p>\n<p>Desde entonces, les hemos enviado\u00a0diversos mensajes\u00a0via email y twitter sin obtener ninguna respuesta\u00a0satisfactoria.<\/p>\n<p>El sism\u00f3grafo nos permiti\u00f3 registrar el nacimiento\u00a0del <strong>Programa de Pol\u00edticas de Transparencia<\/strong>, responsable de dar\u00a0acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica. Se<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/6\/2013-12-13\" target=\"_blank\">\u00a0cre\u00f3 oficialmente en\u00a0diciembre de 2013<\/a>, dirigido por la magistrada N\u00faria Bassols.<\/p>\n<p>Nuestra herramienta\u00a0el sism\u00f3grafo registr\u00f3 tambi\u00e9n la <strong>creaci\u00f3n de dos\u00a0comisiones de Transparencia<\/strong>, una t\u00e9cnica y la otra interdepartamental, en\u00a0febrero de 2015, m\u00e1s\u00a0de un a\u00f1o despu\u00e9s. Al mismo tiempo, el \u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/655\/2015-02-23\" target=\"_blank\">Programa se renombr\u00f3\u00a0<strong><em>Comisionado<\/em><\/strong><\/a>\u00a0y el \u00e1rea de Transparencia <strong>se transfiri\u00f3 del Departamento de Presidencia al Departamento de Gobernaci\u00f3n<\/strong>. &#8220;Esto implica una p\u00e9rdida\u00a0de importancia,&#8221; seg\u00fan alguien que conoce bien\u00a0las estructuras de poder de la Generalitat.<\/p>\n<p>Como parec\u00eda que no hab\u00eda bastante gente trabajando por la \u00a0transparencia en la Generalitat, el Govern <a href=\"http:\/\/www.esquerra.cat\/actualitat\/calvet-treballarem-perque-la-transparencia-sigui-leix-del-nou-estat-volem-un-nou-pais-amb-\" target=\"_blank\">nombr\u00f3 <strong>asesora<\/strong>\u00a0en esta materia a la diputada Gemma Calvet<\/a>, de Esquerra Republicana de Catalunya, \u00a0el pasado\u00a0mes de marzo.<\/p>\n<p>Desde mayo hemos estado en contacto con su grupo parlamentario, al que hemos transmitido nuestra preocupaci\u00f3n porque ya no se publique el fichero. El 25 de junio, nos comunicaron que\u00a0<strong>enviaban una carta al Comisionado de Transparencia y a\u00a0Vicepresidencia,<\/strong>\u00a0y tambi\u00e9n estamos pendientes de su respuesta.<\/p>\n<p>Queremos\u00a0que la Generalitat vuelva\u00a0a\u00a0publicar el fichero\u00a0de organismos:<\/p>\n<p>1- para\u00a0continuar ofreciendo\u00a0a la ciudadan\u00eda informaci\u00f3n sobre cualquier\u00a0cambio\u00a0en la estructura del Govern.<\/p>\n<p>2- porque\u00a0el\u00a0volumen de informaci\u00f3n que almacenamos\u00a0podr\u00e1 ser muy\u00a0\u00fatil para\u00a0futuras\u00a0investigaciones de ciencia\u00a0pol\u00edtica.<\/p>\n<p>Desde la &#8220;despublicaci\u00f3n&#8221; del fichero, estamos trabajando para crearlo nosotr@s mism@s con diversas herramientas de programaci\u00f3n. Nos\u00a0hemos encontrado con muchas dificultades, que os explicaremos en un pr\u00f3ximo\u00a0post. Mientras tando, feliz verano!<\/p>\n<p>Foto: <a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/torley\/4538486529\/in\/photolist-7V3VVK-9GTVS-oMd-3srRz-3stxA-qBWksH-2rNzew-h9Ryd-pPxdfr-6cLwdR-4pXrt-53U8iS-99yVpa-bF7zBM-pArfcx-22D4n6-6aWWAr-oMf-7NFE3d-8P7SrP-3wwgy-9ysaL8-5bQ5Yw-4g4iZ9-bQtstn-bQtsqX-dhixV6-4AwxSS-r8k5Uq-upSk2e-6vj5HQ-3stgE-Tx5rm-LoK6H-4KCf3k-4YES9W-6QPJcR-8P7Srn-8P7Ss8-cMt5FW-6CYg5q-5qywhF-bvBLac-3sryS-sQdLV4-7dmnEj-74PwUj-53U9fE-7vkJXa-riUdE9\" target=\"_blank\">The Kubrick rooms<\/a>, por Torley<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1282\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1282\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1282\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entre mayo\u00a02013 y marzo\u00a02015 en\u00a0opengov.cat \u00a0nos descargamos diariamente una copia del fichero &#8220;organigrama, organismes i responsables&#8221; que la Generalitat de <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1282\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1282\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1282\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/es\/2015\/08\/la-odisea-del-sismografo-y-la-transparencia-de-cara-a-la-galeria\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1262,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[1],"tags":[939,941,147,943,945,152,947,274,184,596,949,484,479,160],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/kubrick-room-desperation.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-kG","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1282"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1283,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1282\/revisions\/1283"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1262"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}