{"id":1402,"date":"2016-04-05T19:09:55","date_gmt":"2016-04-05T18:09:55","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=1402"},"modified":"2016-04-05T19:09:55","modified_gmt":"2016-04-05T18:09:55","slug":"queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/","title":{"rendered":"Queixa al S\u00edndic de Greuges de Catalunya: Volem informaci\u00f3"},"content":{"rendered":"<p>Ens hem queixat al <a href=\"http:\/\/www.sindic.cat\/ca\/page.asp?id=1\" target=\"_blank\">S\u00edndic de Greuges<\/a> en els seg\u00fcents termes:<\/p>\n<p>Jo, Concha Catalan, periodista, juntament amb Martin Virtel, periodista, vam obrir el blog opengov.cat gaireb\u00e9 tres anys enrera per defensar la transpar\u00e8ncia informativa a l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica catalana.<\/p>\n<p>Faig aquesta queixa perqu\u00e8 segons la meva percepci\u00f3, la transpar\u00e8ncia del Govern de la Generalitat t\u00e9 moltes mancances, tot i tenir sis organismes amb la paraula transpar\u00e8ncia en la seva estructura\/ organigrama (captura de pantalla 7\/2\/2016).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1416 aligncenter\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Captura-2016-02-07-organismes-transparencia-245x300.png\" alt=\"Captura 2016-02-07 organismes transparencia\" width=\"352\" height=\"431\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Captura-2016-02-07-organismes-transparencia-245x300.png 245w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Captura-2016-02-07-organismes-transparencia.png 638w\" sizes=\"(max-width: 352px) 100vw, 352px\" \/><\/p>\n<p>El motiu principal de la queixa \u00e9s el fet que s&#8217;hagi d&#8217;omplir <strong><a href=\"https:\/\/ovt.gencat.cat\/gsitfc\/AppJava\/generic\/conqxsGeneric.do?webFormId=491&amp;set-locale=ca_ES\" target=\"_blank\">un formulari per fer qualsevol sol.licitud d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3<\/a><\/strong>. Per gran part de la ciutadania, aix\u00f2 suposa un <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>obstacle<\/strong><\/span>. \u00c9s un formulari \u00fanic i un cop s&#8217;envia no queda const\u00e0ncia al teu ordinador que l&#8217;has enviat. Has d&#8217;omplir dades personals innecess\u00e0ries i raonar per qu\u00e8 vols la informaci\u00f3. En altres pa\u00efsos europeus o occidentals (Gran Bretanya, Alemanya, Estats Units) amb un nom i un correu electr\u00f2nic n&#8217;hi ha prou per demanar informaci\u00f3 p\u00fablica.<\/p>\n<p>Adjunto:<\/p>\n<ul>\n<li>Resposta del Departament de Qualitat Democr\u00e0tica respecte a aquesta mateixa q\u00fcesti\u00f3.<\/li>\n<li>Comentari per mail de l&#8217;<strong>expert en Lleis de Transpar\u00e8ncia <a href=\"http:\/\/miguelangelblanes.com\/category\/transparencia\/\" target=\"_blank\">Miguel Angel Blanes<\/a><\/strong><\/li>\n<li>Raonament de l&#8217;<a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/\" target=\"_blank\">Associaci\u00f3 Access-Info<\/a> sobre <strong><a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/wp-content\/uploads\/Por_qu_no_se_debe_solicitar_el_DNI_a_la_hora_de_enviar_solicitudes_de_acceso_a_la_informacin.pdf\" target=\"_blank\">per qu\u00e8 no s&#8217;ha de sol.licitar el DNI<\/a><\/strong>. Access-Info treballa a tot Europa per millorar l&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica mitjan\u00e7ant bones lleis, assessorant entitats p\u00fabliques i civils. [Com an\u00e8cdota, afegeixo tamb\u00e9 la <a href=\"http:\/\/www.access-info.org\/es\/frontpage-es\/21959\" target=\"_blank\">reacci\u00f3 d&#8217;Access-Info davant el recurs del Govern espanyol <\/a>al Consell de Transpar\u00e8ncia i Bon Govern perqu\u00e8 no vol publicar quins han estat els seus avan\u00e7os]<\/li>\n<\/ul>\n<p>Com a periodista, no nom\u00e9s com a ciutadana, aquest limitat acc\u00e9s a la informaci\u00f3 resulta frustrant. Per a il.lustrar aquest aspecte, adjunto tres articles del blog abans esmentat (opengov.cat):<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/03\/ens-neguem-a-omplir-formularis\/\" target=\"_blank\">Ens neguem a omplir formularis<\/a><\/strong> &#8211; on relato com el Departament de Premsa del Departament d&#8217;Ensenyament va adre\u00e7ar-me al formulari una setmana despr\u00e9s de sol.licitar quantes de les noves 3515 noves places que s&#8217;oferien al nou curs corresponien a centres p\u00fablics p\u00fablics i quantes a centres subvencionats amb fons p\u00fablics (=concertats)<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/02\/acords-de-govern-mes-transparents\/\" target=\"_blank\">Acords de Govern m\u00e9s transparents<\/a> <\/strong>(febrer 2015) en qu\u00e8 felicit\u00e0vem la Generalitat per finalment (!) publicar al seu web els documents originals (amb signatures i segells) dels Acords de Govern i com&#8230; Alas! Mesos despr\u00e9s&#8230; P\u00e0gina no trobada.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/2015\/11\/ajuntament-bcn-1-generalitat-0\/\" target=\"_blank\"><strong>Ajuntament Bcn 1 &#8211; Generalitat 0<\/strong> <\/a>&#8211; Mesos despr\u00e9s (novembre 2015), la Generalitat havia tornat a deixar de publicar els Acords de Govern originals i publicava nom\u00e9s els PDFs de les notes de premsa, sovint esbiaixades o deixant de mencionar acords presos. El raonament aportat \u00e9s que els Acords es publiquen al DOGC. Aix\u00f2 \u00e9s fals. Molts no hi s\u00f3n.<\/p>\n<p>Finalment, tinc <strong>un darrer exemple de limitaci\u00f3 de l&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica<\/strong>. En el seu portal de dades obertes, la Generalitat publicava un fitxer en format xls de totes les entitats de la seva estructura, anomenat Organigrama, organismes i responsables (gaireb\u00e9 8000 entitats). Durant gaireb\u00e9 dos anys, a <a href=\"http:\/\/18.184.0.9\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a> vam fer servir aquest fitxer, que s&#8217;actualitzava di\u00e0riament, per elaborar una p\u00e0gina que vam anomenar <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/sismograf\/d\/2013-05-25\" target=\"_blank\">el Sism\u00f2graf de la Generalitat<\/a><\/strong> perqu\u00e8 reflectia tots i cadascun d&#8217;aquests canvis (entitats noves, entitats desaparegudes, canvis de responsable i canvis de nom). Aix\u00f2 va ser des de maig de 2013.<\/p>\n<p>Per\u00f2 el mar\u00e7 de 2015 sobtadament, <strong>la Generalitat va deixar de publicar aquest fitxer<\/strong>. Quan els vam escriure, ens van dir que era per un canvi de servidor i que pr\u00f2ximament el tornarien a publicar. No ha estat aix\u00ed.<\/p>\n<p>Aquest fitxer permetia tamb\u00e9 el desenvolupament de visualitzacions (per part tamb\u00e9 de Martin Virtel) dels organigrames del Departament, for\u00e7a m\u00e9s clares i entenedores que les que publica la pr\u00f2pia Generalitat. Encara es poden veure a la secci\u00f3 <strong><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/ca\/que-es-aixo\/\" target=\"_blank\">Departaments Oberts<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>\u00c9s per tot l&#8217;exposat, especialment perqu\u00e8 en les darreres setmanes <strong>no nom\u00e9s \u00e9s necessari el DNI per omplir el formulari sino tamb\u00e9 (!!!) el Certificat Digital (!!!)<\/strong> que he decidit plantejar-li aquesta queixa, perqu\u00e8 el dret d&#8217;acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica \u00e9s per a mi un dret inseparable a la millor qualitat de la democr\u00e0cia.<\/p>\n<p>[Val a dir que el citat Certificat Digital planteja nombroses q\u00fcestions de seguretat totalment innecess\u00e0ries per la sol.licitud d&#8217;informaci\u00f3 que ens ocupa]<\/p>\n<p>Resto a l&#8217;espera de la seva resposta.<\/p>\n<p>Moltes gr\u00e0cies.<\/p>\n<p>Salutacions cordials.<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1402\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1402\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1402\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ens hem queixat al S\u00edndic de Greuges en els seg\u00fcents termes: Jo, Concha Catalan, periodista, juntament amb Martin Virtel, periodista, <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-1402\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-1402\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-1402\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2016\/04\/queixa-al-sindic-de-greuges-de-catalunya-volem-informacio\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":1407,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[64,10,567,1050,16,1054,15,19,85,20,26,470,30,475,1052,37],"jetpack_featured_media_url":"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/6050628508_58c4d72879_z.jpg","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-mC","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1402"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1417,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1402\/revisions\/1417"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1407"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}