{"id":510,"date":"2014-02-25T23:38:05","date_gmt":"2014-02-25T22:38:05","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=510"},"modified":"2014-03-03T00:03:55","modified_gmt":"2014-03-02T23:03:55","slug":"compartim-opengov-cat-a-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/","title":{"rendered":"Compartim opengov.cat a Barcelona"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/es\/2014\/02\/compartimos-opengov-cat-en-barcelona\/\">En castellano aqu\u00ed<\/a><\/p>\n<p>El dissabte 22 de febrer va ser el\u00a0<a href=\"http:\/\/opendataday.org\/\" target=\"_blank\">dia internacional de les dades obertes<\/a>\u00a0i per aix\u00f2 la setmana passada vam presentar\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>\u00a0a dos esdeveniments diferents.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe class='youtube-player' width='660' height='372' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nMtSHE5zSE4?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=ca&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/span><\/p>\n<p>El primer va ser dijous, amb el nom <em>Discovering Generalitat<\/em>\u00a0a la trobada informal d&#8217;<a href=\"http:\/\/urbanbeers.tumblr.com\/\" target=\"_blank\">Urban &amp; Beers<\/a>\u00a0que va tenir lloc despr\u00e9s del\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ict-art-connect.eu\/event\/barcelona-connect\/\" target=\"_blank\">Barcelona Connect: the Creative Citizen<\/a>, a la f\u00e0brica de creaci\u00f3 Fabra &amp; Coats. Vam estar molt ben acompanyats, amb:<\/p>\n<div>\n<p>\u00a0* Eduard Martin Borregon, que va parlar de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.slideshare.net\/mobile\/Datanpress\/opendata-journalism\" target=\"_blank\">projectes de periodisme de dades<\/a>.<\/p>\n<p>* Alexis Culubret, que s&#8217;acaba d&#8217;incorporar al projecte del\u00a0<a href=\"http:\/\/opendata.bcn.cat\/opendata\/ca\" target=\"_blank\">portal OpenData<\/a>\u00a0de l&#8217;Ajuntament de Barcelona. Just al dia seg\u00fcent l&#8217;Ajuntament present\u00e0 el seu nou portal, anomenat tamb\u00e9 <a href=\"http:\/\/governobert.bcn.cat\/\" target=\"_blank\">Govern Obert<\/a>.<\/p>\n<p>* Mar Santamaria i Pablo Mart\u00ednez, organitzadors de la trobada, ens van explicar alguns detalls del seu projecte de disseny de la ciutat amb dades:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.atnight.ws\/\" target=\"_blank\">AtNight<\/a>.<\/p>\n<p>* Guillem Camprodon, de l&#8217;Institut d&#8217;Arquitectura Avan\u00e7ada, va presentar la plataforma\u00a0<a href=\"http:\/\/smartcitizen.me\/\" target=\"_blank\">Smart Citizen<\/a>, que proporciona sensors a diversos ciutadans, per a recollir i\u00a0<span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">difondre l<\/span><span style=\"font-size: 14px; line-height: 1.5em;\">es seves pr\u00f2pies medicions de CO2, NO2, llum, etc.<\/span><\/p>\n<p>* Valentina Bazzarin (Universit\u00e0 de Bologna), va parlar de l&#8217;activisme amb periodisme de dades a Italia, del projecte\u00a0<a href=\"http:\/\/www.openricostruzione.it\/\" target=\"_blank\">OpenRicostruzione<\/a>\u00a0per a seguir el recorregut dels euros destinats a l&#8217;ajut a la poblaci\u00f3 despr\u00e9s dels terratr\u00e8mols a Emilia Romagna, i tamb\u00e9 de la xarxa\u00a0<a href=\"http:\/\/www.spaghettiopendata.org\/\" target=\"_blank\">Spaghetti Opendata<\/a>.<\/p>\n<div><a href=\"http:\/\/www.mob-barcelona.com\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"mob barcelona\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/mob-barcelona.jpeg\" width=\"189\" height=\"267\" \/><\/a><\/div>\n<p>Dissabte al mat\u00ed, dins l&#8217;International\u00a0<a href=\"http:\/\/wiki.opendataday.org\/Barcelona2014\" target=\"_blank\">Open Data Day a Barcelona<\/a>, \u00a0convidats per @doublebyte, al fant\u00e0stic espai\u00a0<a href=\"http:\/\/www.mob-barcelona.com\/\" target=\"_blank\">Makers of Barcelona<\/a>, vam tornar a compartir presentaci\u00f3 amb Valentina Bazzarin i tamb\u00e9 vam escoltar a:<\/p>\n<p>* Carlos L\u00f3pez, presentant\u00a0<a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\" target=\"_blank\">OpenStreet Map<\/a>. Molt interessant. Ens va donar ganes d&#8217;apuntar-nos a la propera\u00a0<em>mapping party.<\/em><\/p>\n<p>* Josep Jordana, de\u00a0<a href=\"guifi.net\" target=\"_blank\">guifi.net<\/a>, la major xarxa wifi p\u00fablica i lliure, feta entre tots els usuaris, que ja arriben a 25.000.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"guifi.net\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"guifinet\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/guifinet.jpeg\" width=\"267\" height=\"189\" \/><\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<p>* Ignasi Alcalde,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ignasialcalde.es\/\" target=\"_blank\">consultor TIC<\/a>\u00a0apassionat per l&#8217;educaci\u00f3.<\/p>\n<p>* Sasha Haselmayer, de\u00a0<a href=\"http:\/\/citymart.com\" target=\"_blank\">Citymart.com<\/a>, que va explicar com la seva organitzaci\u00f3 assessora a governs municipals i fa possible que optar a contractes de l&#8217;Administraci\u00f3 P\u00fablica ja no sigui un somni\u00a0per a les empreses locals innovadores.A Barcelona aviat podran participar a sis reptes del\u00a0<a href=\"http:\/\/citymart.com\/Call\/bcnopenchallenge\" target=\"_blank\">BCN Open Challenge<\/a><\/p>\n<p>Moltes gr\u00e0cies @atnightmaps i @doublebyte per convidar-nos a difondre el nostre projecte de Govern Obert :)<\/p>\n<p>Dissabte a la tarda, opengov.cat vam organitzar un hackathon&#8230; per\u00f2 aix\u00f2 mereix un post apart.<\/p>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter\" alt=\"opendata hackathon\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/opendata-hackathon-300x141.jpeg\" width=\"300\" height=\"141\" \/><\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-510\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-510\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-510\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En castellano aqu\u00ed El dissabte 22 de febrer va ser el\u00a0dia internacional de les dades obertes\u00a0i per aix\u00f2 la setmana <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-510\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-510\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-510\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/02\/compartim-opengov-cat-a-barcelona\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[290,64,291,289,292,293,294,295,38,296,297,15,19,298,299,300,301,20,39,79,36,26,302,303,304],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-8e","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/510"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=510"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":532,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/510\/revisions\/532"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}