{"id":602,"date":"2014-04-24T10:36:31","date_gmt":"2014-04-24T09:36:31","guid":{"rendered":"http:\/\/18.184.0.9\/?p=602"},"modified":"2014-04-24T10:36:31","modified_gmt":"2014-04-24T09:36:31","slug":"opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/","title":{"rendered":"opengov.cat i les Jornades de Periodisme #jpd14"},"content":{"rendered":"<p>Aquesta setmana \u00e9s important per a\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>.<\/p>\n<p><a>El divendres 25\u00a0<\/a>d&#8217;abril serem al <a href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/meetup\/\" target=\"_blank\">Barcamp de Meetup+Moritz <\/a>de les <a href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/programa-2014\/#programa-barcelona\" target=\"_blank\">II Jornades de Periodisme de Dades de Barcelona <\/a>(es celebren tamb\u00e9 a Madrid i a Almer\u00eda), organitzades per la <a href=\"http:\/\/okfn.es\" target=\"_blank\">Open Knowledge Foundation<\/a> (Fundaci\u00f3 de Coneixement Obert),\u00a0de la m\u00e0 de Mar Cabra (@cabralens) i Karma Peir\u00f3 (@kpeiro).\u00a0<strong>En aquestes Jornades,\u00a0<a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/\" target=\"_blank\">opengov.cat<\/a>\u00a0presentarem dos projectes en qu\u00e8 portem mesos treballant.<\/strong><\/p>\n<p>El primer l&#8217;hem anomenat <strong>El sism\u00f2graf<\/strong>. Portem mesos recollint i emmagatzemant informaci\u00f3 dels canvis de responsabilitats dins tots els Departaments de la Generalitat i organitzant-la en una aplicaci\u00f3. No nom\u00e9s hi haur\u00e0 noms de persones la responsabilitat de les quals ha canviat dins del Govern, sino tamb\u00e9 d&#8217;entitats que s&#8217;han creat, han desaparegut o han canviat de nom. Demanarem ajut a persones que s\u00e0piguen fer visualitzacions.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/446160457_8f506b9778.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-603 aligncenter\" alt=\"446160457_8f506b9778\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/446160457_8f506b9778-300x237.jpg\" width=\"300\" height=\"237\" srcset=\"http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/446160457_8f506b9778-300x237.jpg 300w, http:\/\/opengov.cat\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/446160457_8f506b9778.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El segon projecte \u00e9s\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/historiasdegasto.org\/\" target=\"_blank\">historiasdegasto.org<\/a><\/strong>. Hi estem treballant en col.laboraci\u00f3 amb\u00a0<a href=\"http:\/\/openkratio.org\/\" target=\"_blank\">openkratio.org<\/a>\u00a0i altres persones, algunes vinculades a la Open Knowledge Foundation. Consisteix en la versi\u00f3 castellana de\u00a0<a href=\"http:\/\/spendingstories.org\/\" target=\"_blank\">spendingstories.org<\/a>. El web classifica hist\u00f2ries de despesa, sovint p\u00fablica i a vegades desmesurada, i al relacionar-les entre elles, d\u00f3na context a quant val realment un euro.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Captura-de-pantalla-2014-04-23-a-las-01.35.08.png\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-604 aligncenter\" alt=\"Captura de pantalla 2014-04-23 a la(s) 01.35.08\" src=\"http:\/\/18.184.0.9\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Captura-de-pantalla-2014-04-23-a-las-01.35.08.png\" width=\"260\" height=\"167\" \/><\/a><\/p>\n<p>No us podeu perdre aquestes Jornades amb\u00a0<a href=\"http:\/\/periodismodatos.okfn.es\/ponentes-2014\/\" target=\"_blank\">ponents de luxe<\/a>! Entre d&#8217;altres estaran Mar Cabra, del\u00a0<a href=\"http:\/\/www.icij.org\/\" target=\"_blank\">International Consortium of Investigative Journalists<\/a>, Nicola Hugues, de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.thetimes.co.uk\/tto\/news\/\" target=\"_blank\">The Times<\/a>\u00a0i Mariana Santos, de\u00a0<a href=\"http:\/\/www.chicaspoderosas.org\/\" target=\"_blank\">Chicas Poderosas<\/a>, una associaci\u00f3 que fomenta el periodisme de qualitat i de dades a Am\u00e8rica Llatina.<\/p>\n<p>Hi haur\u00e0 temps per aprendre molt als tallers dissabte i al Data Viz Day diumenge, amb la participaci\u00f3 de David Cabo i d&#8217;Eva Belmonte, de la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.civio.es\/#header-global\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Civio<\/a>. Hi seran tamb\u00e9 Edu Mart\u00edn-Borreg\u00f3n, Diego Pascual, de\u00a0<a href=\"http:\/\/proyectocolibri.es\/\" target=\"_blank\">Proyecto Colibr\u00ed<\/a>, i Victor Pascual, que far\u00e0 un taller de visualitzaci\u00f3.<\/p>\n<p>Si us plau, feu-ne difusi\u00f3 per facebook o twittejant!Us hi esperem\u00a0<a>divendres a les 19:30<\/a>\u00a0al mirador del Centre de Cultura Contempor\u00e0nea de Barcelona (CCCB).<\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-602\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-602\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-602\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquesta setmana \u00e9s important per a\u00a0opengov.cat. El divendres 25\u00a0d&#8217;abril serem al Barcamp de Meetup+Moritz de les II Jornades de Periodisme <a class=\"read-more btn red\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/\">Llegir article sencer<\/a><\/p>\n<div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\"><div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\"><h3 class=\"sd-title\">Share this:<\/h3><div class=\"sd-content\"><ul><li class=\"share-twitter\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-twitter-602\" class=\"share-twitter sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=twitter\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Twitter\"><span>Twitter<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-facebook\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-facebook-602\" class=\"share-facebook sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=facebook\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Facebook\"><span>Facebook<\/span><\/a><\/li><li><a href=\"#\" class=\"sharing-anchor sd-button share-more\"><span>More<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><div class=\"sharing-hidden\"><div class=\"inner\" style=\"display: none;\"><ul><li class=\"share-linkedin\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"sharing-linkedin-602\" class=\"share-linkedin sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=linkedin\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on LinkedIn\"><span>LinkedIn<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-tumblr\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-tumblr sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=tumblr\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Tumblr\"><span>Tumblr<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><li class=\"share-reddit\"><a rel=\"nofollow noopener noreferrer\" data-shared=\"\" class=\"share-reddit sd-button share-icon\" href=\"http:\/\/opengov.cat\/ca\/2014\/04\/opengov-cat-i-les-jornades-de-periodisme-jpd14\/?share=reddit\" target=\"_blank\" title=\"Click to share on Reddit\"><span>Reddit<\/span><\/a><\/li><li class=\"share-end\"><\/li><\/ul><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false},"categories":[125],"tags":[322,16,473,38,478,472,469,15,468,329,476,474,324,470,471,327,477,475,328,35],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_likes_enabled":true,"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p3uHeF-9I","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602"}],"collection":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=602"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":611,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/602\/revisions\/611"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=602"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=602"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/opengov.cat\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=602"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}